國際時事政治選舉集中理性討論區（三）

近期選舉日程
3月11號 哥倫比亞國會選舉
3月18號 俄羅斯選舉
3月26-28號 埃及總統選舉

美國焦點
1. 預算及移民爭議持續
2. 各個地區初選即將開始
()
3. Nunes Memo同Demcracts memo 公佈，勢影響FBI調查侵侵通俄指控
()

歐洲焦點
1. 英國: 傳May姐相位不穩
2. 德國CDU/CSU與SPD合組政府，默姨姨勢續任總理

中東焦點
1. 土耳其入侵由庫爾德人控制的敘利亞西北部省份
2. 中東多國聯手外交同經濟制裁卡塔爾持續
()
3. 也門內戰中Hadi政府內訌，其阿聯酋支持派系佔領亞丁

亞洲焦點
1. 平昌冬季奧運，文仔繼續被金仔撚
2. 羅興亞難民事件持續
3. TPP改名為CPTPP，將於三月正式簽署

Post I:
Post II:

Turkish warplanes strike Kurdish militia targets in Syria: army

ISTANBUL (Reuters) - Turkish warplanes hit Kurdish YPG militia targets in Syria’s Afrin region, the army said on Friday, and a monitoring group reported that seven fighters and two civilians were killed in strikes.

The overnight attacks came after a lull in Turkish air strikes following the shooting down of a Russian warplane elsewhere in Syria last weekend.

The air strikes destroyed 19 targets including ammunition depots, shelters and gun positions, the armed forces said in a statement without specifying when the raids were conducted. The raids began at midnight, state-run Anadolu news agency said.

侵: I will be meeting with Henry Kissinger at 1:45pm. Will be discussing North Korea, China and the Middle East.

唔知今次美國國師會唔會表示自己好撚後悔

Germany

Youth wing demands change in Merkel's party after coalition concessions

BERLIN (Reuters) - The youth wing of German Chancellor Angela Merkel’s conservatives on Friday demanded the bloc renew itself and build up a successor, warning it does not have much time after securing a much criticized coalition deal.

The chancellor, who long seemed impervious to criticism from within her own ranks, has faced a barrage of complaints since Wednesday’s agreement, which left her bloc with six ministers - the same number as the SPD, which fared considerably worse in September’s national election.

Discontent runs so deep that her party colleagues are even starting to talk about who should ultimately replace her. That marks a major shift since Merkel has not previously faced a credible challenge to her rule in the more than 12 years she has spent at the helm of Europe’s pre-eminent power broker.

If the CDU does not make headway with a renewal that puts up fresh faces and increases diversity “the mood will remain very, very bad”, he told German broadcaster Deutschlandfunk.

“We want younger people, younger politicians to be part of the government and party leadership,” he said. “We don’t have much more time.”

[quote]Germany

Foreign Minister Sigmar Gabriel has harsh words for apparent successor Martin Schulz

In an interview with the Funke media group newspapers to be published on Friday, foreign minister in the last government Sigmar Gabriel had some harsh words for Martin Schulz and for the Social Democratic Party (SPD) which he had led for eight years, from 2009 until 2017.

Gabriel complained of a lack of appreciation from Schulz's new SPD leadership for his work as foreign minister which, he said, had been praised by the wider public. "I have enjoyed carrying out the role of foreign minister," Gabriel said in the interview. "And in the eyes of the public I have clearly fulfilled my duties."

"It is clear unfortunately, that the public's regard for my work meant absolutely nothing to the new SPD leadership," Gabriel said.

While the 58-year-old Gabriel admitted that it was the right of the leadership to replace ministers, he regretted the way it had been done: "The only thing left, really, is remorse over how disrespectful we've become with one another in our dealings and how little someone's word still counts," he said.

真正的Realpolitik大師出手了

佢本On China仲未開始睇

Germany's Martin Schulz drops bid for foreign minister job after SPD pressure

The head of Germany's Social Democrats (SPD) Martin Schulz said on Friday that he would no longer be pursuing any ministerial post within the next German government, including the job of foreign minister, following increased pressure over the past few days from his party.

Schulz, the former president of the European Parliament, said he believed the internal squabble within his party risked jeopardizing a pending coalition deal with Chancellor Angela Merkel's conservatives that was agreed upon on Wednesday.

NYT Map: Why Is the Syrian War Still Raging?

The Art of the Deal

SPD 黨員會唔會否決Grand coalition

應該唔會，根據opinion poll比較多人想有GroKo。SPD今次係咁低得票攞到財相，其實叫賺咗，當然仲要睇youth wing的反對係唔係仲係咁強硬，不過SPD支持者其實比一月時更支持組成GroKo，所以大家可以睇多默姨姨多一陣。

不過我諗Schulz應該可以係咁先了

Jacob Zuma could step down as South African president 'within days'

Jacob Zuma, the president of South Africa, is expected to leave office within days, parliamentarians from the ruling African National Congress party have said.

Zuma, who is facing multiple charges of corruption, has been negotiating the terms of his departure with Cyril Ramaphosa, the ANC leader.

Ramaphosa pulled out of public events to focus on “pressing matters” on Friday, fuelling speculation that he was making a final push to convince Zuma, 75, to step down as South Africa’s head of state before a major ANC rally on Sunday.

whatever啦，南非已經崩壞左
黑人優先，排白政策注定會收南非皮

力架係咁上下架啦
等變做shithole country啦

Trump declines to approve release of Dem counter-memo

[url]
[/url]
President Trump is not ready to approve the release of a Democratic memo meant to rebut a controversial document released by Republicans on the House Intelligence Committee last week, the White House says.

White House counsel Don McGahn announced the decision in a letter to House Intelligence Committee Chairman Devin Nunes (R-Calif.) on Friday.

"Although the President is inclined to declassify the February 5th Memorandum, because the Memorandum contains numerous properly classified and especially sensitive passages, he is unable to do so at this time," McGahn wrote.

A second White House official has resigned over domestic abuse allegations, according to the White House.

Speechwriter David Sorensen, who worked at the Council on Environmental Quality, part of the Executive Office of the President, submitted his resignation after being confronted by White House officials, said deputy press secretary Raj Shah.

Sorensen’s departure was first reported by the Washington Post.

It comes amid the ongoing fallout from the resignation of staff secretary Rob Porter following allegations from his two ex-wives that he was verbally and physically abusive during their marriages.

澳洲副總理又出事 有婚外情

會唔會真係學人講文仔去左北韓就帶埋d機密一去無回頭

講緊變左人質

honorable sacrifice

屌

Bangkok protesters demand end to election delays

Demonstrators gathered in front of Bangkok's Democracy Monument on Saturday after the junta announced it would likely postpone the vote for a fifth time.

A large police contingent was deployed to the scene, where protesters waved signs saying "disgusted with dictatorship," and chanted "the people want elections, the people want democracy."

Thailand's military leaders pledged to hold elections soon after they took control in a coup in May, 2014. Since then, a number of dates for the poll have been scheduled, and then postponed.

The junta says the delays were necessary in order to ensure national security and allow reforms to be implemented. Critics argue the military only wants to prolong its time in power.

Prime Minister Prayuth Chan-ocha, the commander who led the coup, said last year there would be elections in November 2018. But a motion passed by parliament in January to defer an election law by three months means the vote will now almost certainly be pushed back to 2019.

Colombian military strikes back after ELN guerrilla attack

Defense Minister Luis Carlos Villegas said on Saturday the Colombian army had launched a retaliatory attack on the National Liberation Army (ELN) after the left-wing guerilla group blew up a bridge in Cesar Department in northern Colombia and attacked a truck using an explosive device, RCN Radio reported.

The ELN bomb caused a 150-car pile-up, Colombia Director of the Police General Jorge Hernando Nieto said, adding that no injuries had been reported.

President Juan Manuel Santos suspended the peace talks on January 29 for an indefinite period after the rebel group carried out a series of attacks against police, leaving seven officers dead and 40 injured.

The ELN, with an estimated 2,000 fighters, is Colombia's last active guerrilla group, after the FARC signed a peace deal with the government in November 2016.

Russian jet 'crashes' after Moscow take-off

A Russian airliner carrying 71 passengers and crew has crashed after vanishing from radar screens as it left a Moscow airport for the Urals, media say.

The Saratov Airlines An-148 regional jet was en route to the city of Orsk when it went missing.

An emergency services source has told Interfax news agency the plane crashed and there was "no chance" of survivors.

It reportedly fell near Argunovo, about 80km (50 miles) south-east of Moscow.

According to another news agency, the jet vanished from radar screens two minutes after it left Domodedovo Airport.

Turkish helicopter shot down by Kurdish militia in Syria's Afrin: Erdogan

ISTANBUL (Reuters) - A Turkish army helicopter was shot down by Syrian Kurdish YPG fighters near the north Syrian town of Afrin, President Tayyip Erdogan said on Saturday and the Turkish military said two soldiers on board the aircraft died.

YPG sources separately confirmed the downing of the helicopter.

“One of our helicopters was downed just recently,” Erdogan said speaking to members of his AK Party (AKP) in Istanbul. “These things will happen, we are in a war... We might lose a helicopter, but they’ll pay the price for this.”

The Turkish military in a statement did not specify a reason for why the helicopter fell. It said two soldiers on board died and technical crews were investigating the crash.

Long robes not necessary attire for Saudi women: senior cleric

DUBAI (Reuters) - Saudi women need not wear the abaya - the loose-fitting, full-length robes symbolic of religious faith - a senior member of the top Muslim clerical body said, another indication of the Kingdom’s efforts towards modernisation.

On his radio program, Sheikh Abdullah al-Mutlaq, a member of the Council of Senior Scholars, said Muslim women should dress modestly, but this did not necessitate wearing the abaya.

While not necessarily signaling a change in the law, the statement is the first of its kind from a senior religious figure. It follows the recent pattern of freedoms the Kingdom has been witnessing with the ascent of young Crown Prince Mohammad bin Salman to power.

Pressure grows on John Kelly amid reports he offered to resign

Pressure on White House chief of staff John Kelly was intensifying on Saturday after a series of missteps, most notably his defence of a senior official accused of domestic violence.

Ominously Donald Trump has been grumbling about Kelly’s performance and weighing up possible replacements, according to media reports.

Reports in the New York Times suggested that Kelly told staff on Friday he was willing to resign over his mishandling of the domestic violence allegations that led to staff secretary Rob Porter’s resignation, and that simultaneously Trump was now considering Mick Mulvaney, currently White House budget director and head of the Consumer Financial Protection Bureau, as a possible successor. But a third chief of staff in just over a year, along with the rapid turnover of other officials, would only fuel perceptions of mismanagement.

Then came his worst week yet. The chief of staff fought for Porter, said to be his closest aide, to keep his job as White House staff secretary despite allegations of physical assault from two ex-wives. Porter has denied the claims and on Friday Trump praised him for doing “a very good job”. A second White House aide, speechwriter David Sorensen, was forced to resign amid similar accusations, which he denied, on Friday night.

At first, Kelly issued a full-throated defence of Porter as a “a friend, a confidant and a trusted professional”. Hours later, when a photo was published showing one of the women with a black eye, Kelly conceded he was “shocked” by the allegations but continued to stand by him. By Wednesday night, however, Porter was gone, and media reports suggested that Kelly had known since last autumn there were allegations against him from his ex-wives. Kelly faced the questions normally reserved for presidents in strife: what did he know and when did he know it?

抵啦

ANC leaders meet to decide on President Jacob Zuma's future

Leaders of South Africa's governing ANC party are due to meet to decide the future of President Jacob Zuma.

The National Executive Committee (NEC) is likely to ask him to step down, says BBC Africa Correspondent Andrew Harding.

ANC president Cyril Ramaphosa acknowledged on Sunday that the issue was causing "disunity and discord".

Mr Zuma, 75, faces a number of corruption charges after nine years in power.

Trump warns Israel that settlements 'complicate' peace hopes

He also told an Israeli newspaper that he did not believe the Palestinians, and possibly Israel as well, were ready to make peace.

President Trump angered Palestinians in December when he recognised Jerusalem as Israel's capital.

He also threatened to withhold aid unless Palestinians agreed to talks.

The US leader's latest comments came in an interview published on Sunday with the conservative newspaper Yisrael Hayom.

Asked by editor-in-chief Boaz Bismouth when the US would present its peace plan, Mr Trump said: "We will see what happens. Right now the Palestinians are not into making peace, they are just not into it. Regarding Israel, I am not certain it, too, is interested in making peace so we will just need to wait and see what happens."

Asked whether Israeli settlements would form part of the peace plan, he said: "We will be talking about settlements. The settlements are something that very much complicates and always have complicated making peace, so I think Israel has to be very careful with the settlements."

有咩update

Orbán allies could use EU as cash register, MEPs say

A European parliamentary watchdog has called for tougher scrutiny of EU spending in Hungary, as concern grows among MEPs and transparency campaigners that a class of oligarchs with ties to the prime minister, Viktor Orbán, could use the EU “as a cash register”.

Hungary is on course to receive €25bn (£22.2bn) from the EU in the seven years to 2021, making it one of the largest per-capita recipients of the bloc’s economic development funds.

MEPs are increasingly worried that funds are going to Orbán’s family, friends and supporters, who are winning EU-funded infrastructure contracts with little competition – a red flag for anti-corruption campaigners.

Following a recent visit to Hungary, Grässle and her committee found that 36% of tenders for public projects had only one bidder.

Poland and Croatia had an even higher proportion of single-bids for public money at 45%, which the MEPs considered unusually high, she said. “Rules seem to be respected, but at the same time they … avoid competition,” she said in emailed comments.

Grässle said the problems were not isolated to Hungary, and a new kind of “semi-legal” irregularity was emerging. “We see oligarchs in some member states becoming politicians and benefiting at the same time from EU and national money for their companies,” she said.

侵

撚狗咁撚

Jacob Zuma given 48 hours to resign by South Africa's ANC

South Africa’s ruling party has given President Jacob Zuma 48 hours to resign, local media has reported.

The decision to tell Zuma to stand down or face being stripped of his office was taken at a specially convened emergency meeting of the highest decision-making body of the African National Congress near Pretoria, the administrative capital, late on Monday evening.

A meeting of the ANC’s national executive committee (NEC) was called after it became clear over the weekend that nearly five days of talks between Zuma and the deputy president, Cyril Ramaphosa, who took over the leadership of the ANC in December, had failed.

After nearly 10 hours of heated debate, Ramaphosa and a key ally of Zuma left the meeting shortly before midnight to drive to the president’s official residence to deliver an ultimatum: stand down or face “recall”, a technical term for the process of ordering an ANC official to leave their post.

However, the 75-year-old retains significant support inside the party and at a local level in many parts of South Africa. Ralph Mathekga, a political analyst and author, said: “Zuma is not just a person. He is a system. There are a whole lot of people whose politics fortunes are tied to his."

Dutch minister admits to lying about 'Greater Russia' meeting with Vladimir Putin

The Netherlands' foreign minister, Halbe Zijlstra, admitted on Monday ahead of a trip to Moscow that he had lied about attending a controversial meeting with Russian President Vladimir Putin before he entered politics.

Zijlstra, who became foreign minister in October, claimed to have met Putin at the president's dacha in 2006 while working for the oil company Shell. Putin supposedly told Zijlstra and others he considered Belarus, Ukraine and the Baltic states a part of "Greater Russia," adding: "Kazakhstan was nice to have."

But the 49-year-old told Dutch daily de Volkskrant on Monday that he had not actually been at the meeting. Rather, he had heard the remarks from a colleague who was there. To protect the identity of his source, he took credit for hearing the president talk about "Greater Russia."

Dutch Prime Minister Mark Rutte said Zijlstra had made a "big mistake," but that he had not damaged his credibility.

保護source者

不過greater russia嘅心真係長久不滅

「親信干政」崔順實因涉嫌與朴槿惠前總統共謀索賄，一審判刑20年，並處罰鍰180億韓元

韓半島新聞平台

【速報】首爾中央地方法院剛才宣判，「親信干政」主人公崔順實因涉嫌與朴槿惠前總統共謀索賄，一審判刑20年，並處罰鍰180億韓元。

另外，樂天集團會長辛東彬也因施予崔順實幕後操控的K體育基金會共70億韓元的賄款，遭判2年6個月徒刑；而替朴前總統向各財閥施壓「捐款」給基金會的前青瓦台經濟首席祕書官安鐘範，遭判6年徒刑、罰鍰1億韓元。

Putin沙皇夢不死

North Korea praises South after delegates return from Olympic visit

Diplomatic rapprochement between the two Koreas continued to be the sideshow at the Winter Olympics on Tuesday, after North Korean leader Kim Jong Un praised the South's "very impressive" and "sincere efforts" in welcoming his delegation to the host city of Pyeongchang.

The success of the delegation's three-day visit to the Games had reaffirmed the importance of boosting the "warm climate of reconciliation and dialogue" between the two sides, the North's state-run KCNA agency reported Kim as saying.

"After receiving the delegation's report, Kim Jong Un expressed satisfaction over it and said that very impressive were the features of the south side which specially prioritized the visit of the members of the DPRK side who took part in the Winter Olympics," KCNA said.

Jacob Zuma defies order from South Africa's ANC to resign

Jacob Zuma has defied an ultimatum from South Africa’s ruling party to resign within 48 hours, pitching the “Rainbow Nation” into an unprecedented political crisis.

However a “defiant” Zuma demanded a three month “notice period” before resigning, one ANC official briefed on the conversation said on condition of anonymity.

The ANC may now have to move a no-confidence motion in parliament against its own former leader. This has been described as a “nightmare option” for the party by commentators.

SPD set for new leader as main German parties look to promote youth

Germany’s two largest parties are trying to improve the survival chances of the country’s next government by injecting their frontbenches with fresh blood before they formally enter a new “grand coalition”.

Outgoing Social Democrat leader Martin Schulz, who last Friday surprised many by abandoning his ambition to become foreign minister, is set to hand over the party leadership on Tuesday to 47-year-old Andrea Nahles – the second-youngest person and first-ever female head in the 155-year history of the German centre-left.

If Nahles, a former leader of the JuSos youth wing with a talent for powerful and at times brash political oratory, is installed at the helm of the SPD in a caretaker role, five out of six party groups in the German parliament will have female leaders.

U.S. Strikes Killed Scores of Russian Fighters in Syria, Sources Say

U.S. forces killed scores of Russian contract soldiers in Syria last week in what may be the deadliest clash between citizens of the former foes since the Cold War, according to a U.S. official and three Russians familiar with the matter.

More than 200 mercenaries, mostly Russians fighting on behalf of Syrian leader Bashar al-Assad, died in a failed attack on a base and refinery held by U.S. and U.S.-backed forces in the oil-rich Deir Ezzor region, two of the Russians said. The U.S. official put the death toll at about 100, with 200 to 300 injured.

The Russian assault may have been a rogue operation, underscoring the complexity of a conflict that started as a domestic crackdown only to morph into a proxy war involving Islamic extremists, stateless Kurds and regional powers Iran, Turkey and now Israel. Russia’s military said it had nothing to do with the attack and the U.S. military accepted the claim. Defense Secretary Jim Mattis called the whole thing “perplexing,” but provided no further details.

The government in Damascus called the U.S. action “barbaric aggression” and a “war crime.”

The death toll from the incident, already about five times more than Russia’s official losses since it entered the war in 2015, is still rising, according to one mercenary commander. He said by phone on condition of anonymity that dozens of his wounded men are still being treated at military hospitals in St. Petersburg and Moscow.

第三次世界大戰未

又女人

想問問Donald Trump最近份預算案赤字創新高，之前Tea party同Republican喪鬧obama財政上不負責任，依家Trump大減利得稅之餘，又不停增加開支，佢地又點樣睇

似乎好多Republicians都未出晒反應，晏少少應該會多D。

不過，著名Fiscal Hawk - Rand Paul (R-Ky.) 已經出聲屌，話

// And I'm still against deficit spending; just because Republicans are doing it, doesn't make it any better. //

但係要注意Rand Paul係共黨的一個異數，而且相當重視fiscal responsibiilty的一位Senetor。

過兩日，如果有時間group晒有關budget的news睇睇都好

Commonwealth meeting ‘will discuss Queen’s successor’

A “high-level group” of Commonwealth leaders is meeting in London to review the governance of Commonwealth nations – amid a report that it will also discuss the succession to Queen Elizabeth when she dies.

The session will bring together seven former ministers and senior officials from across the organisation. It is developing policies on the future governance of the Commonwealth and, according to a report by the BBC, will also examine who should take over on the Queen’s death.

Succession to lead the organisation is not hereditary and will not pass automatically to the Prince of Wales.

A statement is expected later on Tuesday but sources insisted that devising procedures to select the next head of the Commonwealth was “outside the group’s formal mandate” and not on the meeting’s agenda.

One source told the BBC: “I imagine the question of the succession, however distasteful it may naturally be, will come up.”

The Second source said the meeting was “a high-level group that has been commissioned to review the governing of the Commonwealth, but not so much who is going to succeed the Queen of England”.

The guardian 寫六個黨有五個都係女人有份係最高決策人 (有部分有兩個Leader)

不過我自己計極都係四個

共和黨一向都係洗大個頭由下屆民主黨政府執手尾
又要減稅又要用兵 福利唔減得

隔離po

中國自以為國力上升，加上一帶一路，會借盟友對鄰近地區指指點點，像秦穆公不理他國想法，除引起非盟友國家對抗，原來友好的國家也可能與中國唱反調。

楊虔豪專欄：「關鍵少數」鬧分裂 南韓國民的黨泡影幻滅背後

朴槿惠前總統在任時期，在大選中落敗的進步派民主黨，與「第三勢力」安哲秀，共組「新政治民主聯盟」，但因安哲秀與當時黨魁文在寅，因政黨路線要更壯大進步派理念，還是走中間路線吸引票源，出現路線爭執，安憤而脫黨。

「新政治民主聯盟」在安哲秀離開後，改名為現在的「共同民主黨」；安哲秀則帶領部分黨員出走，成立「國民的黨」。

兩黨雖分道揚鑣，兩年前國會選舉，都開出亮眼成績：共同民主黨打敗執政的新世界黨，成為國會最大黨；而進步派票倉─全羅道與光州，民眾則擔心出身慶尚道的文在寅，在民主黨派閥過大，會排擠全羅道民意，因而紛紛轉向，安哲秀領軍創黨不到兩個月的國民的黨，席捲全羅道地區大多數席次。

而崔順實干政案也讓保守派一分為二：當時執政的新世界黨，在朴槿惠總統遭到國會彈劾後，「親朴」派議員仍持掌黨中央領導權，引發33位「非朴」派議員出走，成立了「正確的黨」（正黨），主張推動改革，重振保守派聲勢；新世界黨在改革派成員脫黨後，則改名為「自由韓國黨」。

原本與共同民主黨維持既競爭又合作的國民的黨安哲秀，雖然因偽造證物事件而被蒙上陰影，卻仍透過黨大會投票，獲選為新任黨魁，之後，他與共同民主黨漸行漸遠，並與改革保守派試圖在國會合作，他開始啟動另一項工程─促進國民的黨與正確的黨合併。 只是，這樣的發想，卻引發國民的黨部分議員，還有全羅地區民意的反對；一來是包括劉承旼在內，許多正確的黨成員，過去都在朴槿惠底下做事，受到許多進步還有中間偏進步的支持者的懷疑。

合黨派和反對派持續陷入爭執，最後反對派有14位議員脫黨，另外成立「民主和平黨」，成立不到兩年的國民的黨，正式宣告分裂。分黨後，國民的黨於2月8日到10間，針對合併問題舉行黨員投票，最後依然在20.1%的低投票率情況下，以73.5%的贊成率通過併黨，新黨名定為「正確未來黨」。

Colombia - Venezuela

Colombia says needs international aid to cope with Venezuela crisis

BOGOTA (Reuters) - Colombia’s President Juan Manuel Santos said on Tuesday the country needs international aid to help cope with the humanitarian crisis caused by hundreds of thousands of Venezuelans fleeing over the border to escape the economic crisis at home.

Colombia’s migration authority has said that the number of Venezuelans living in Colombia increased 62 percent to more than 550,000 in the second half of 2017. Colombia has estimated that it costs $5 per day to give each Venezuelan migrant food and lodging.

As the number of Venezuelans crossing the border increases, including unattended children who get free vaccinations and education, Colombia estimates it would need $30 million to build an assistance center to give the migrants a temporary place to stay before deciding their next move.

Colombian military calls Venezuela's invasion fears 'ridiculous'

CUCUTA, Colombia (Reuters) - Venezuelan accusations that Colombia has been eyeing military action against its crisis-hit neighbor were “ridiculous,” the head of Colombia’s military forces said on Tuesday, during a visit to the border area.

Venezuela’s powerful state prosecutor Tarek Saab said on Monday that Bogota was plotting to attack the oil-rich nation.

“They are planning nothing less than a repetition of bygone times, like bombings, invasions and occupations by blood and fire, of a peaceful country like Venezuela,” Saab said during a speech broadcast on state television.

Colombia’s General Alberto Jose Mejia, visiting the border town of Cucuta that has seen heavy inflows of migrants from Venezuela in recent months, dismissed the comments. “Just thinking about that possibility is ridiculous,” Mejia told reporters.

渣ga

South Africa: police raid home of controversial Zuma allies

An elite South African police team has raided the luxurious family home of a family of controversial businessmen accused of improper relations with Jacob Zuma, as the ruling ANC party continues its chaotic efforts to oust the country’s president.

The raid on the compound of the wealthy Gupta family in Johannesburg will be taken as an encouraging sign that Cyril Ramaphosa, the new leader of the African National Congress (ANC), will move swiftly against those associated with the corruption allegations and mismanagement that have characterised Zuma’s nine years in power.

The Guptas are accused of “state capture” by the public prosecutor, a constitutionally appointed independent anti-corruption watchdog that coined the phrase to describe how the family has allegedly used its friendship with Zuma to influence ministerial appointments, secure multimillion dollar government contracts and gain access to inside information. The Guptas and Zuma deny any wrongdoing. Another raid in Johannesburg targeted the home of the managing director of one of the principal companies owned and run by the Guptas.

Dutch foreign minister resigns after lying about Putin meeting

Dutch Foreign Affairs Minister Halbe Zijlstra announced his resignation Tuesday following revelations he lied about attending a meeting hosted by the Russian president, saying the hit to his credibility made staying in the role untenable.

"I see no other option today than to hand in my resignation to his majesty the King," a tearful Zijkstra told MPs in parliament. "The Netherlands deserves a minister who is above any doubt."

"This is by far the biggest mistake I have made in my career."

默EE

South Africa: ANC prepares Zuma no-confidence vote

South Africa's ruling ANC party will table a motion of no-confidence against President Jacob Zuma on Thursday, following the president's refusal to resign after the party asked him to step down.

Wednesday’s decision of the African National Congress to push ahead with the vote comes amid a day of high drama in which police in Johannesburg raided a luxury home of the Gupta family, an Indian immigrant businessmen family that lies at the heart of corruption allegations levelled at Zuma.

Mashatile said the deadline given to Zuma was Wednesday night. If Zuma resigns, the cabinet would stay, but should he be removed via a no-confidence vote, the entire cabinet would have to be removed, the ANC treasurer general said.

Macron: France will 'strike' if proven Syria using chemical arms

French President Emmanuel Macron said on Tuesday that "France will strike" if chemical weapons are used against civilians in Syria, but that he was yet to see proof of their use.

Macron said last May that the use of chemical weapons would represent a "red line."

"If we have proven evidence that chemical weapons proscribed in treaties are used, we will strike the place where they are made."

South Africa's Jacob Zuma resigns after pressure from party

South Africa's embattled President Jacob Zuma has resigned after intense pressure from his own party.

In a televised statement he said he was quitting with immediate effect but said he disagreed with his ANC party's decision.

The ANC had told him to step down or face a vote of no confidence in parliament.

The 75-year-old has been facing calls to give way to Deputy President Cyril Ramaphosa, the ANC's new leader.

After paying tribute to those whom he had worked with over the years, Mr Zuma said that violence and division within the ANC had influenced his decision to step down.

"No life should be lost in my name and also the ANC should never be divided in my name. I have therefore come to the decision to resign as president of the republic with immediate effect," he said.

"Even though I disagree with the decision of the leadership of my organisation, I have always been a disciplined member of the ANC.

"As I leave I will continue to serve the people of South Africa as well as the ANC, the organisation I have served... all of my life."

Barnaby Joyce: Australia deputy PM takes leave over scandal

Australia's Deputy Prime Minister Barnaby Joyce will take a leave of absence following politically damaging debate over his affair with a former staffer.

Prime Minister Malcolm Turnbull told parliament that Mr Joyce would not fill his post as acting leader next week. Mr Turnbull is due to travel to the US.

Mr Joyce has faced questions over whether he followed ministerial rules.

The scandal has gripped Australian politics since last week. Mr Joyce's relationship with his former media adviser, Vikki Campion, was revealed publicly last Wednesday.

He has denied that he breached a ministerial code of conduct over two unadvertised jobs within his party that were offered to Ms Campion last year.

疫苗的爭議係意大利大選中都佔一席位

上年意大利麻疹疫情係歐洲第二，有約五千人患病，其中四人死亡。當時Health Minister引入法律強制兒童由接種四種疫苗至十支。

然而，Northern League同5Star Movement都表示會取消安排，只要求兒童接種四種疫苗。現時兩者選程不俗，尤其是5Star 領先各個黨派 (不過如果以聯盟計中右派領先)。如果最終中右聯盟勝出Northern League有條件要求返回四種疫苗，但聯盟內其他都唔多認同。

現時5Star的反疫苗立場已經比之前軟化，希望可以令大眾覺得佢地有能力去執政。

Turkish-Russian missile deal puts NATO on edge

As relations continue to fray over the clashes between Turkey and American-backed Kurdish forces in the northwestern Syrian region of Afrin, Ankara's ties with Moscow are strengthening, exacerbating the tension with Washington.

Despite months of warnings from NATO allies both publicly and privately, Turkish President Recep Tayyip Erdogan has finalized his decision to upgrade his country's air defense with a $2.5 billion (€2.03 billion) investment in a Russian surface-to-air missile system, the S-400 "Triumf."

Stoltenberg said that Ankara is also discussing missile-defense cooperation with the Franco-Italian EUROSAM consortium that came in second to Russia's bid. The US defense giant Raytheon also vied for the contract.

"Turkey's purchase of Russian S-400s is not a bluff," Tulin Daloglu (publisher and chief editor of the online Turkish current affairs magazine ) told DW. "It is a shout out to Washington that it is crossing a red line" with its longstanding support to Kurdish groups that Ankara views as terrorist organizations, such as the Syrian Kurdish People's Protection Units (YPG) militia.

Immigration effort to protect Dreamers collapses in US Senate

The US Senate has failed to pass any of four proposals on immigration, including protections for young immigrants brought to the US illegally.

Support for the most promising bipartisan bill failed after President Donald Trump called it a "total catastrophe" and threatened to veto it.

The legislative collapse leaves the status of Deferred Action for Childhood Arrivals (Daca) recipients in limbo.

The leading bipartisan bill was brought to the floor by Republican Senator Susan Collins of Maine.

It offered $25bn (£177bn) for border security, including part of Mr Trump's border wall between the US and Mexico, as well as protections for Dreamers. But the White House railed against the bill, saying it would weaken enforcement of current law and encourage more illegal immigration.

The proposal fell short of the 60 votes needed, with 54 senators for it and 45 voted against the measure.

Despite the Senate's failed effort, lawmakers suggest there could be debate on attaching a short-term extension of protections for Daca recipients in a government funding bill that Congress needs to pass by 23 March to avoid a shutdown.

中國春晚涉種族歧視 女藝人塗黑臉扮非洲人 非洲演員扮猴子

點睇

CNN.condom

PeterSweden‏Verified account
@PeterSweden7
Following Following @PeterSweden7
More
So it turns out that the Florida school shooter was NOT a white supremacist as the mainstream media reported.

The media fell for a 4chan troll and published it as fact, despite being completely unverified.

In their hysteria, the MSM have gone to a new low.

Literally FAKE NEWS.

笑鳩左
有線quote msn都中左招

US indicts 13 Russians for election interference

US special counsel Robert Mueller and his team have charged 13 Russian nationals and three Russian companies with tampering in the country's political process, the US Department of Justice confirmed on Friday.

The indictment lists a multimillion dollar scheme with a timeframe from 2014 to the present, "including the presidential election of 2016."

The defendants are also accused of an elaborate plot "disparaging Hillary Clinton" and promoting the campaign of President Donald Trump using divisive fake social media posts and advertisements across a variety of platforms and purchased in the names of American citizens. The ultimate goal of the group was to "sow discord in the US political system."

A spokeswoman for the Russian foreign ministry dismissed the charges as "absurd."

Journalist Deniz Yücel returns to Germany after release from Turkish prison

Deniz Yücel arrived in Berlin on Friday evening after spending one year in a Turkish prison, held without formal charges on terror allegations. He was reunited with colleagues and friends upon his arrival at Berlin's Tegel Airport after departing Istanbul a few hours earlier on a chartered Aerowest plane.

The release of the German-Turkish journalist and his homecoming fulfilled a long-standing demand from the German government. However, five Germans and more than 100 Turkish journalists currently remain in Turkish prisons.

In addition, Turkey's Anadolu agency reported Friday that a court — in the same building that ordered Yücel's release — had sentenced six journalists to life in prison without parole for crimes against the state. The journalists, who include prominent figures such as Ahmet Altan, his brother Mehmet Altan and Nazli Ilicak, were accused of involvement in the July 2016 coup attempt, the first individuals to be charged in relation to the failed takeover.

Russia blocks opposition leader’s website just before election: report

Russian authorities on Thursday blocked the website of a challenger to President Vladimir Putin with roughly a month to go before the country’s election, Reuters reported.

Alexei Navalny said that Russia’s communications regulator barred access to his website because of information he posted about Russian billionaire Oleg Deripaska.

Pressure mounts on FBI director to resign as Florida community reels

PARKLAND, Fla. (Reuters) - Pressure is mounting on the FBI director to resign after his agency admitted it failed to investigate a warning that the man accused of killing 17 people at a Florida high school possessed a gun and the desire to kill.

The disclosure spread angry disbelief among residents of the Miami suburb of Parkland where Wednesday’s massacre unfolded, and led Florida’s governor Rick Scott to call for FBI chief Christopher Wray to resign.

“The FBI’s failure to take action against this killer is unacceptable,” Scott, a Republican, said in a statement. “We constantly promote ‘See something, say something’, and a courageous person did just that to the FBI. And the FBI failed to act.”

Scott’s comments came after the Federal Bureau of Investigation said in a statement that a person described as someone close to accused gunman Nikolas Cruz, 19, called an FBI tip line on Jan. 5, weeks before the shooting at Marjory Stoneman Douglas High School, to report concerns about him.

“The caller provided information about Cruz’s gun ownership, desire to kill people, erratic behavior, and disturbing social media posts, as well as the potential of him conducting a school shooting,” it said.

That information should have been forwarded to the FBI’s Miami field office for further investigation, but “we have determined that these protocols were not followed”, it said.

Ethiopia says state of emergency will last six months

ADDIS ABABA (Reuters) - A state of emergency imposed by Ethiopia after the prime minister resigned will last six months, the defense minister said on Saturday.

“There are still pockets of areas where violence is prevalent. The (ruling EPRDF coalition‘s) council were unanimous in their decision,” Siraj Fegessa told journalists.

Britain's PM May says no question of a second Brexit referendum

MUNICH (Reuters) - Britain’s Prime Minister Theresa May ruled out a second vote on the country’s membership of the European Union, saying there was no going back on the result of the June 2016 vote.

“We are leaving the EU and there is no question of a second referendum or going back and I think that’s important,” May told the Munich Security Conference.

Nigeria bomb blasts cause deaths at fish market

Three suicide bombers have hit the town of Konduga in north-east Nigeria, killing at least 18 people.

Two attacked a fish market and a third struck nearby, security sources said.

Boko Haram jihadists are being blamed for the blasts, though the group has yet to say it was behind them.

The bombers struck on Friday evening in the town, which lies some 30km (18 miles) south-east of the Borno state capital, Maiduguri. Wider reports of the attack only emerged on Saturday.

Some reports speak of 19 dead - 18 civilians and a soldier. At least 50 more were injured.

God Save the Queen

美國係我有生之年會唔會做到槍械管制？

有冇計比例嘅圖？

Israel Gaza: Four Israeli soldiers injured in border blast

Four Israeli soldiers have been hurt, two of them seriously, in an explosion near the Israeli-Gaza border.

The army said a Palestinian flag was flying in the area, and when the troops approached they were hit by the blast.

In response, Israel conducted air strikes against Hamas targets in Gaza. There were no reports of casualties.

Israeli media are describing the blast as the worst incident on the border since Israel and Hamas militants, who dominate Gaza, fought a war in 2014.

No group has so far said it was behind the explosion.

Henry Bolton ousted as UKIP leader

Henry Bolton was forced out as leader of UKIP on Saturday after party members backed a vote of no confidence in him.

Delegates at an extraordinary general meeting of the party in Birmingham voted 867 to 500 to oust Bolton, the BBC reported, after he was reprimanded for having an affair with a model who reportedly made racist comments.

Bolton was elected UKIP leader less than five months ago, the fourth leader in less than two years after Nigel Farage resigned following the Brexit vote.

槍械流出左咁多年其實好難話收返

阿婆呢

I am with her

死唔斷氣

Nasty woman

obama同trump連輸之後民主黨仲點會揾阿婆

DNC內失勢
打侵侵個陣佢真係DNC隻手遮天架

identity politics

Syrian army to help Kurdish forces repel Turkish offensive in Afrin: reports

The Syrian army could enter the Kurdish-held enclave in Afrin within the next two days after the Kurds agreed to let the Damascus government repel a Turkish offensive, Reuters news agency reported on Sunday, citing a senior Kurdish official.

The agreement, supposedly brokered by Russia, further complicates the conflict in Northern Syria as rivalries and alliances among Kurdish forces, the Syrian government, rebel factions, Turkey, the United States and Russia become more entangled.

The agreement allows paramilitaries allied with the Syrian government to enter Afrin to support the Kurdish People's Protection Units (YPG) fend off Turkish forces, the DPA news agency reported, citing an anonymous source.

唔好share呢啲垃圾片唔該
盲反侵既垃圾節目唔想睇，唔好俾click佢
仲有一個Stephen Colbert都係一樣，怨婦煩撚到

Exclusive: For now, U.S. wants Europeans just to commit to improve Iran deal

WASHINGTON/PARIS/MUNICH (Reuters) - The United States has sketched out a path under which three key European allies would simply commit to try to improve the Iran nuclear deal over time in return for U.S. President Donald Trump keeping the pact alive by renewing U.S. sanctions relief in May.

The approach, outlined in a State Department cable obtained by Reuters and an interview with a senior department official this week, still faces obstacles. The European allies are uncertain what will satisfy Trump and are reluctant to make such a commitment only to find that he asks them for more, two European officials and two former U.S. officials said.

Trump sees three defects in the deal: its failure to address Iran’s ballistic missile program; the terms under which international inspectors can visit suspect Iranian nuclear sites; and “sunset” clauses under which limits on the Iranian nuclear program start to expire after 10 years. He wants all three strengthened if the United States is to stay in the deal.

其實之前都有話assad放行kurd force，由東邊去西邊本營到對抗火雞佬入侵
同埋之前俄佬派兵去打東邊可能就係收錯風，以為大軍去左西部打火雞，想衝左過去想油田，點知有美國佬同重兵係到俾人打到仆街
不過火雞真係好撚濕鳩，最近係咪俾人爆左文件erdogan屋企有人向isis買黑油

Communist past returns to haunt embattled Czech PM

Over generous refreshments during a 90-minute meeting in a Bratislava wine bar on 11 November 1982, the agent soon to be known as Bureš was asked to report what associates were saying about the late Soviet leader Leonid Brezhnev, whose death the previous day threatened to shake the communist world and the east-west cold war confrontation to the core.

According to archived documents, the recruit, Andrej Babiš – today the Czech Republic’s prime minister and second richest man – was worried someone might see him with officers from the security services, hampering his career with a state trading company that enabled a privileged existence and foreign travel.

Last week a court in Bratislava – capital of the independent Slovakia that emerged, along with the Czech Republic, from Czechoslovakia’s dissolution in 1993 – delivered a powerful political and legal blow by dismissing his argument that he had been wrongly identified as a former agent.

The verdict appeared to mark the final failure of a years-long campaign by the Slovak-born Babiš to prove he was the victim of a smear campaign by enemies designed to destroy his political career and his business empire, which encompasses about 230 companies in a vast conglomerate called Agrofert.

Radek Schovánek, an expert in communist-era security files for the Czech defence ministry, said Babiš served the StB as an informal “trusty” before becoming a fully fledged agent. There was little doubt from Babiš’s 12 surviving security files – others have been destroyed – that he joined willingly, Schovánek said.

“It’s a joke to claim he was a victim,” he said. “Falsifying the files was impossible. There were very strict rules regarding the paperwork of secret collaborators. We have analysed all the information that Babiš gave them. It was accurate and according to the rules, everything was in order.”

借少少位share「卫报」既on9文

If paying for sex is wrong in Haiti, why do we still tolerate it in the UK?

繼之前登左篇支那人既「英國傳統新年係時候要改變」，又一新搞作
原來英國唔禁性交易就唔可以批評班仆街NGO高層扣起物資，夾走細路老強
呢種垃圾文登到真係好撚好笑
寫呢啲文既左膠更加

Russia Warns U.S. Not to ‘Play With Fire’ in Syrian Conflict

Russian Foreign Minister Sergei Lavrov warned the Trump administration not to “play with fire” as he lashed out at the U.S. over what he described as its “provocative” support for autonomy-seeking Kurds in Syria.

The U.S. is setting up a 30,000-strong Kurdish-led border protection force in the northeast of Syria, which Assad’s backers Russia and Iran have condemned as an attempt to carve out an American zone of influence.

Turkey is pursuing an offensive against Kurdish fighters in northwest Syria. Israel this month launched its biggest strikes in Syria since the 1982 Lebanon war after one of its warplanes was shot down in the wake of the destruction of an apparent Iranian spy drone inside Israeli territory.

一年前兩年前俾人爆過佢女婿有份，依家仲係Minister of Energy and Natural Resources，唔洗下台

有邊個XXX show, XXX LIVE 唔係盲反

收皮啦你 自己偷雞唔到蝕渣米炸

唔係話有過百俄籍武裝份子俾AC-130炸死咩

同埋erdogan家陣係turky sultan, 買黑油依啲小事使撚下台

美國話死咗兩百個，俄佬話死咗五個

明明俄佬國內法律都唔允許有咩僱傭兵公司存在，都唔知佢憑咩咬人

7國咁亂

Shithole countries + shithole people

好似早排民主黨出左件新星
叫joe Kennedy iii
佢係Kennedy family後代
好似係Robert Kennedy 個孫
早兩星期代民主黨應侵個國情咨文
睇huff post堆人吹到佢選總統

Btw,有冇發覺阿侵好似冇直接同Bernie Sanders開波
次次都係Bernie屌 侵次次都迴避

啲美國人都笑鳩佢

Bernie 呢d老左膠就算把啦
比佢搞一定做硬冇牙老虎

lm

不過中國銀彈多，四國點推行要諗d計仔
東盟食兩邊茶禮

而家唔夠膽出聲

Syria war: Dozens of civilians killed in Eastern Ghouta strikes

Bombardments by Syrian government forces have killed dozens of civilians in the rebel-held Eastern Ghouta area outside Damascus, activists say.

At least 77 civilians, including 20 children, were killed in air strikes and rocket fire on Monday, the Syrian Observatory for Human Rights said.

The army is believed to be preparing a ground offensive.

Urging a halt to the bombardment, a UN official said the situation was spiralling out of control.

Fujimori: Former Peruvian president to stand trial for murder

Former Peruvian President Alberto Fujimori will face trial for a 1992 massacre despite being recently pardoned by current President Pedro Pablo Kuczynski and released from prison.

The 79-year-old had been serving a 25-year sentence for crimes that included commanding death squads that killed suspected civilian sympathizers of left wing guerrillas before he was pardoned in late December on the grounds of his ill health.

The pardon was roundly criticized by international rights groups as a blow in the struggle against impunity and led to street protests in Peru.

Germany

Merkel taps possible successor Annegret Kramp-Karrenbauer as next CDU secretary general

Annegret Kramp-Karrenbauer, premier of the small western German state of Saarland, was nominated on Monday to take over as secretary general of Chancellor Angela Merkel's Christian Democrats (CDU).

Kramp-Karrenbauer, one of Merkel's closest allies, is respected in the CDU for helping the party win Saarland's state election last year and played a key role in coalition talks between the conservatives and the Social Democrats (SPD).

According to the German daily Süddeutsche Zeitung, Merkel and Kramp-Karrenbauer agreed she would take over the post months ago once it became clear that the current secretary general would not continue. The outgoing CDU secretary general, 43-year-old Peter Tauber, is stepping down from his post following a serious illness, party sources said on Sunday.

Kramp-Karrenbauer's nomination is significant as the center-right party starts to look for someone who will lead the party and possibly Germany after Merkel.

It's the first time Kramp-Karrenbauer, also referred to as "AKK," will have played a role on the national political stage. The move could prove risky, however, as Kramp-Karrenbauer isn't a member of parliament, and could put her in conflict with the CDU's powerful parliamentary group, reported Süddeutsche Zeitung.

Germany's far-right AfD overtakes Social Democrats in poll

A poll published on behalf of German tabloid Bild has found that 16 percent of voters would choose the right-wing, anti-immigrant Alternative for Germany (AfD), half-a-percent more than those who would vote for the Social Democrats (SPD).

The figures released by the INSA polling institute show the SPD in free fall. Germany's oldest political party has seen its polling figures plummet even further since it garnered just 20.5 percent of the vote in September's federal election, its worst result in the post-war era.

US

WH: Trump supports efforts to improve gun background checks

WEST PALM BEACH, Fla. — President Trump indicated Monday he supports gun-background-check legislation in response to last week’s mass shooting at a Florida high school.

“The president is supportive of efforts to improve the federal background check system,” White House press secretary Sarah Huckabee Sanders said in a statement.

Sanders said Trump spoke Friday with Sen. John Cornyn (R-Texas) about a bill he co-authored with Sen. Chris Murphy (D-Conn.) to bolster the federal background check system. She cautioned that “discussions are ongoing and revisions are being considered” to the measure.

The bipartisan measure is narrowly focused on background checks; it would require states and federal agencies to produce plans to report offenses that would bar people from passing a check needed to purchase a firearm.

It also reiterates that federal agencies must report all violations to the National Instant Criminal Background Check system and creates new financial incentives for states to report information.

Trump endorses Romney in Utah Senate race

President Trump endorsed Mitt Romney in the Senate race to replace retiring Sen. Orrin Hatch (R-Utah) on Monday night, despite reportedly urging Hatch to run for reelection to block Romney out.

“He will make a great Senator and worthy successor to @OrrinHatch, and has my full support and endorsement!” Trump tweeted.

HE WAS BEGGING FOR MY ENDORSEMENT.
I COULD HAVE SAID, MITT, DROP TO YOUR KNEES, HE WOULD HAVE DROPPED TO HIS KNEES.

Trump to take steps to ban bump stocks

President Trump said Tuesday he has directed the Department of Justice to propose regulations that would ban bump stocks, devices that allow semi-automatic guns to be modified to shoot hundreds of rounds per minute.

Bump stocks came to the forefront of the gun control debate after the deadly mass shooting at a Las Vegas music festival in October that left nearly 60 dead and more than 500 injured. The gunman in that incident allegedly used a bump stock device while firing rounds on the crowd of concert-goers from a hotel room above them.

It does not appear that a bump stock device was used in the Florida shooting, nor does it appear a prohibition on the devices would have stopped that shooter. Still, Trump's remarks illustrate a desire on the part of the White House to show action on the issue of guns as students from the school and around the country demand change.

The National Rifle Association has said bump stocks should be subject to additional regulation but has opposed legislation to ban the device.

In a statement Tuesday, the gun lobby said it cannot comment until an actual rule is published with specifics it can review.

左膠又會點 spin

有啦

話緊佢唔禁半自動步槍

Report: Pence agreed to secret meeting with North Korean officials before last-minute cancellation

Vice President Mike Pence was set to hold a secret meeting with North Korean officials during his visit to South Korea for the Olympics before the other side pulled out at the last minute, Pence’s office told The Washington Post on Tuesday.

Pence was to meet with Kim Yo Jong, the younger sister of the North’s leader, Kim Jong Un, as well as with the head of state, Kim Yong Nam, Pence’s office told The Post. But they pulled out less than two hours before the scheduled meeting after Pence spoke in favor of sharp sanctions and denounced the North Korean leadership during a tour of Asia.

May Under Pressure After 62 Tory Hardliners Demand Clean Brexit

Prime Minister Theresa May is facing a potentially dangerous outcry from 62 members of her own party who are demanding a quick, clean break from the European Union, just as she tries to finalize her Brexit plans.

The group of Conservative lawmakers challenged May to take a harder approach on two key issues: how far British rules should move away from those of the EU after Brexit, and the nature of the transition period that businesses desperately want.

While insisting they back May’s leadership, the Tories link their support to her delivering the kind of decisive split that they want Brexit to be. They number more than enough to trigger a leadership bid against May, whose government lacks a parliamentary majority.

While May hasn’t yet formalized her plans, the broad shape of the deal she wants is becoming clear: The U.K. will stay closely aligned to EU rules in many areas, including manufactured goods, while breaking away immediately in others, such as agriculture and financial services.

Brexit Secretary David Davis proposed that both sides could mutually recognize each other’s regulations as acceptable in future, removing the need for cumbersome negotiations on developing shared regulatory regimes. Euroskeptics see a risk this would lead to the U.K. following EU rules.

Kushner resisting giving up top access amid scrutiny over security clearances: report

White House senior adviser Jared Kushner is resisting giving up his high-level access within the administration as chief of staff John Kelly moves to address questions concerning the security clearance process, The New York Times reported Tuesday.

Kushner has reportedly told other White House officials that he is hesitant to give up his access to the classified information, putting him at odds with Kelly. Kushner is one of several White House appointees still operating on an interim security clearance.

Kelly announced in a memo last week that the administration would change its handling of interim security clearances and cut off certain clearances.

Kushner and his wife, Ivanka Trump, reportedly have a tense relationship with Kelly. According to the Times, President Trump, who is Kushner's father-in-law, spent the weekend at Mar-a-Lago surveying people about whether he should fire Kelly.

Confidant of Israel's Netanyahu turns state witness in corruption case: media

JERUSALEM (Reuters) - A confidant of Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has agreed to turn state’s witness in one of several corruption investigations posing a serious threat to the conservative leader’s political survival, local media said.

Shlomo Filber’s decision to testify for the state against his former boss is a dramatic turn for Netanyahu, whose inner circle had so far seemed watertight. Filber’s change of heart could leave the tough-talking Netanyahu at his most vulnerable yet, with one critic writing him off as a “political corpse”.

The development has also fueled speculation that Netanyahu, 68, will call a snap election to try to stall legal proceedings during the campaign and rally his right-wing power base behind him.

The prime minister denies all the allegations against him and has said he will seek a fifth term in office in a national ballot due in late 2019. So far, partners in his governing coalition have stood by him, showing little appetite for bringing down the government over the affairs and risking an early poll.

Polls before Filber’s decision suggested Netanyahu would just about survive if an election was held now, despite widespread suspicion against him.

A survey published on Feb. 14 showed that almost half of Israel’s electorate believe police allegations of bribery against Netanyahu, while 25 percent said they believed Netanyahu’s denials. The remainder said they did not know whom to believe.

But when people were asked whether he should remain in office or temporarily step aside, 49 percent said he should stay put, while 43 percent that he should step down temporarily

U.S. looking at potential new sanctions against Russia

WASHINGTON (Reuters) - The Trump administration is considering new sanctions against Russia in response to election meddling and a devastating cyber attack last year, senior U.S. officials said on Wednesday, pushing back against criticism that it has been slow to act.

Both Republicans and Democrats in the U.S. Congress, which nearly unanimously passed a new sanctions bill against Russia last summer, criticized President Donald Trump for not punishing Moscow and accused him of being soft on his Russian counterpart, Vladimir Putin.

Their recrimination followed a decision by the Trump administration in January not to announce sanctions against Russia for now under the new law.

In a briefing for a group of reporters, three senior administration officials involved in sanctions work described a process that is slow moving for legal reasons and cannot be accelerated in response to negative headlines.

“The process on sanctions is long; it’s arduous; it’s not pretty, but when the evidence is there and we’re ready, we go ahead with the sanctions,” one official said.

Switzerland hints it won’t extradite Catalan separatist leader

The Swiss government indicated Wednesday that it will not extradite a leading figure in the Catalan independence movement to Spain if it determines that the charges she faces are political in nature, El País reported.

A Spanish Supreme Court judge on Wednesday issued a national arrest warrant for Anna Gabriel, a former deputy and spokesperson for the pro-independence Popular Unity Candidacy, after she skipped a court hearing. Gabriel traveled to Switzerland recently to avoid charges of rebellion and sedition related to her role in a push for Catalan independence last year.

A spokesman for the Swiss justice department said the charges against Gabriel are “in all likelihood a political crime,” and that if this is indeed the case, Swiss authorities “could not act on a potential extradition request.” Swiss law prohibits extradition if authorities deem the case to be “predominantly political” in nature.

Venezuela's Maduro wants 'mega-election' amid opposition boycott

Venezuelan President Nicolás Maduro has proposed holding a "mega-election" after the opposition coalition said it would boycott a planned presidential poll in April.

Mr Maduro said he wanted to add legislative, state and municipal votes to provide "democratic renewal".

Opposition parties say the presidential election will be "fraudulent and illegitimate".

Mr Maduro said elections would be held "with or without" the Democratic Unity opposition coalition, which he accused of "erratic conduct".

"A great parliamentary mega-election in the country, I am proposing it officially to the National Constituent Assembly for its consideration and let's go for some powerful, powerful elections for a democratic renewal of the country," he said.

He said he wanted to bring forward other elections to "leave 4 years clear [of elections] at least".

Macron proposes tougher migration policies

Emmanuel Macron’s government released a proposal Wednesday for tighter immigration and asylum policies, which has already been criticized by members of the French president’s own party.

The bill aims to speed up the deportation process, and includes measures such as doubling the amount of time authorities can detain failed asylum applicants to 90 days, and halving the time that applicants can appeal decisions, according to AFP.

“It’s a well-balanced law, in line with European law above all, and it is absolutely necessary that countries like Germany, France, Italy, the Netherlands and Sweden have the same type of procedures,” said French Interior Minister Gérard Collomb. “If we don’t take on this problem, we will not be able to guarantee the right to asylum in France anymore.”

What to Know About Italy’s 2018 Elections

What are the dominant issues?

The continent’s migration crisis has rocked Italian politics, as the country has borne the brunt of migrant and refugee arrivals from nearby North Africa. Italy absorbed more than six hundred thousand migrants over the last four years, with more than 180,000 arriving in 2016.

The Italian economy was hit hard by the 2008–2009 financial crisis, shrinking by nearly 9 percent by 2013. Many analysts say that the economy needs deeper reforms to promote hiring and investment, while some Italian politicians blame the euro common currency and EU budget rules for hindering the recovery. Some worry that continued low growth or another recession could lead to a debt crisis that could threaten the eurozone.

he banking system remains a major problem. Italian banks hold more than $220 billion in bad loans, which stifles lending and investment across the economy.

Who are the primary contenders?

Democratic Party: Since the 2013 elections, the PD passed labor legislation that economists say has created jobs and begun a program of recapitalizing Italy’s banks, but some on the left wing of the party have split with Renzi, weakening his bid to return as prime minister. Renzi remains the party leader, but some observers say that in the case of an inconclusive election, Gentiloni could be reappointed as a compromise choice for head of a grand coalition government.

Coalition of the Right: Former Prime Minister Silvio Berlusconi, who, at age 81, last held office in 2011, has achieved a comeback of sorts by assembling a coalition of right-wing parties. More radical is his ally the Northern League, a party originally devoted to the independence of Italy’s northern regions. Its leader, Matteo Salvini, has rebranded it into a national party based on an anti-immigration and Euroskeptic platform. Salvini has said he would take Italy out of the eurozone, though Berlusconi disagrees.

Five Star Movement: Polls show the most popular party ahead of the elections is the Five Star Movement (M5S), founded in 2009 by comedian Beppe Grillo. The party is an eclectic mix of ideologies and personalities, loosely united by a spirit of protest against Italy’s political establishment, which it sees as corrupt and outmoded. Its leaders have often criticized Italy’s participation in the euro and EU budget rules, and have called for tighter immigration policies.

左膠： far right

Explosive device thrown at U.S. embassy building in Montenegro

PODGORICA (Reuters) - An unknown person threw an explosive device, probably a hand grenade, at the United States embassy building in Podgorica, the capital of Montenegro, before blowing himself up, the government said on Thursday.

Messaging in English on its official Twitter account, the government said that half an hour after midnight (1130 GMT), “An unknown person committed suicide with an explosive device.”

It added, “Immediately before, that person threw an explosive device from the intersection near the Sport Center into the U.S. embassy compound.”

It said, “Most probably, the device was a hand grenade,” adding that police investigation and identification were underway.

China probes report of possible North Korea sanctions breach at sea

BEIJING (Reuters) - China said on Thursday it is investigating a Japanese report that a Chinese ship may have carried out a ship-to-ship transfer with a North Korean vessel in breach of U.N. sanctions.

Japan said late on Tuesday that its military had spotted a North Korean-flagged tanker lying alongside a small vessel of unknown origin with Chinese characters on it in the East China Sea, indicating it was possibly an oil tanker from the southeastern Chinese province of Fujian.

Japan suspects they were conducting ship-to-ship transfers banned by the U.N. Security Council and has informed the Security Council and shared the information with other countries, Japan’s Foreign Ministry said.

Dozens of girls freed from suspected Boko Haram kidnapping

Nigeria's military has said it rescued scores of girls who went missing after a militant attack on a school earlier this week. Their abduction was similar to the case of the 276 Chibok girls, who were taken in 2014.

As many as 76 girls were rescued late on Wednesday, two days after they were believed kidnapped by Boko Haram militants, Nigerian media reported.

Citing a spokesman for Ibrahim Gaidam, the governor of the northeastern state of Yobe, the Daily Post said the girls had been "rescued by gallant officers and men of the Nigerian army from the terrorists who abducted them." The newspaper said they were picked up from a village on the border between Borno state and Yobe.

The Reuters news agency said the military also recovered the bodies of two girls, and that at least 13 students were still thought to be missing. Sources told Reuters that 91 people had been unaccounted for after a roll-call at their school on Tuesday. Other news agencies, citing local officials, put the number of missing at between 50 and 111.

Syrian government forces enter Kurdish-held Aleppo area: witness

BEIRUT (Reuters) - Syrian government forces entered an area of Aleppo controlled by Kurdish militia, a witness in the city and a Britain-based war monitor said on Thursday.

The witness said government forces had entered the al-Halak, Bani Zaid and Bustan al-Basha neighborhoods, which are controlled by the Kurdish YPG militia.

The Syrian Observatory for Human Rights said government forces had started to enter the areas in the north of Aleppo city controlled by Kurdish forces.

之前有巴打po過春晚扮黑人事件，雖然性質唔同，不過荷蘭的Zwarte Piet都引起過唔少爭議，不過大部分荷蘭人都想保留Zwarte Piet呢個傳統，係度share埋歐洲動態的評論

不自覺的種族歧視

其實黑人Piet、以至「白人扮黑人」是否種族歧視，近幾週在荷蘭和歐洲都有不少討論。跟南非的種族隔離或美國６０年代前歧視黑人的情況不同，歐洲這種是「不自覺的歧視」。說刻意打壓某一族群嗎？似乎有點誇張。但這完全不是歧視？或不是某種定型？又似乎不對。

黑人Piet更大的問題是「白人扮黑人」。時裝雜誌Elle的法國分部一名編輯上月在自己的Instragram戶口上傳一張自己塗黑臉及戴上典型黑人鬈髮的假髮的樣子（下圖），立即受到批評，該編輯被逼道歉。

華文區人士，或歐洲人不會覺得「白人扮黑人」是種族歧視－－或至少「不一定」是。不過，在美國，這是高度歧視，是碰不得的禁忌，因為美國在１９世紀流行名為Minstrel show的娛樂，表演者全是白人，扮成黑人，而內容都是把黑人高度定型，不少是負面。

不過，這又輪到一些白人（或本土派？）不滿，認為這是沒有惡意，有沒有需要什麼都政治正確？荷蘭便有不少傳媒為黑人Piet的傳統辯護（詳見上面路透社文章）。

左膠：cultural appropriation

Russian opposition leader Alexei Navalny detained in Moscow

The Russian opposition leader Alexei Navalny has been detained by police then released a short while later weeks ahead of a presidential election in which he has been barred from running.

The 41-year-old anti-corruption campaigner has been repeatedly jailed for organising some of Russia’s biggest protests in recent years, railing against what he says are the gilded lives of Vladimir Putin and his inner circle.

He has been barred from running in the 18 March election over what his supporters say is a trumped-up suspended prison sentence but has called for a nationwide boycott aimed at undermining Putin’s legitimacy.

'A very scary movie': how China snatched Gui Minhai on the 11.10 train to Beijing

Revealed: details of the extraordinary detention of the Hong Kong bookseller as he sought help from Swedish diplomats

At just after 3pm, the train pulled into Jinan West station in Shandong province, about 400km shy of its destination. The doors slid open and a gaggle of plainclothes agents pushed into the carriage. As they lifted the bookseller from his seat, an English-speaking female officer announced a police operation was underway.

“They had no uniforms and no credentials,” said one source with knowledge of the day’s events. “They simply took him.”

Within seconds Gui Minhai was gone.

“Perhaps something like this was planned all along and there was no way of stopping it,” Gui’s daughter, Angela, reflects a fortnight later, as she considers the latest misfortune to befall her father.

其實真係多錢

佢真係好勇猛

University lecturers begin strike in pension dispute

There have been pickets on campuses as university staff begin a strike in more than 50 universities, in a dispute over pensions.

Lecturers have walked out at universities including Oxford and Cambridge at the beginning of a month-long strike campaign.

Petitions signed by 80,000 students, many backing the lecturers, are demanding refunds for lost teaching.

Universities minister Sam Gyimah has called for more negotiations.

But Mr Gyimah says students "deserve to receive the education that they are paying for. For many, this is a vital time in their studies".

Members of the University and College Union say they are striking because changes to the Universities Superannuation Scheme will leave a typical lecturer almost £10,000 a year worse off in retirement.

Younger academics could lose almost half of their total retirement income, says the union.

But the employers' group Universities UK says the scheme has a deficit of more than £6bn which it cannot ignore.

EU27 rule out UK's preferred approach to future trade deal

The EU has ruled out the UK government’s preferred approach to a future trade deal, describing it as a risk to the European project, just as Theresa May is seeking to strike an agreement on the way forward within her cabinet.

The inner cabinet is meeting at Chequers on Thursday to try to find an agreement among warring cabinet members on an approach sketched out to ministers by the prime minister’s Brexit adviser, Olly Robbins.

Under what is understood to be Mays preferred model, the UK would be in regulatory alignment with the EU in some areas while finding different ways to achieve the same outcomes in other sectors. In the so-called third basket of sectors, the UK would in time diverge from the EU and go its own way under the model.

Yet, with something close to incendiary timing, the European commission, hours abefore the cabinet get-together, has published a document ruling out the model.

It is claimed by Brussels that such an approach would breach an agreement among EU27 leaders to prevent cherry-picking by the UK that it is said would pose a risk to the integrity of the single market.

Next week, Brussels will publish its draft withdrawal agreement, including legal text on the Irish border, under which the UK would in effect commit to keeping Northern Ireland in the single market and customs union, unless a future free trade deal or technological solution emerges to avoid a hard border.

Under such a scenario, a border between Northern Ireland and the rest of the UK would seem unavoidable, a scenario wholeheartedly opposed by the Democratic Unionist party, whose MPs give the Conservative government a working majority in the House of Commons.

侵又勝一仗
全球自由派世界仔既民族主義

我怕佢勇唔到幾耐

Barnaby Joyce resigns as Deputy Prime Minister

Mr Joyce has faced sustained pressure to step down after revelations of his affair with a former staffer became public.

In a separate matter, Mr Joyce is also the subject of a sexual harassment claim received by the Nationals.

Mr Joyce explained his decision to quit the frontbench, saying there had to be some "clear air".

He said he would resign at a meeting of the Nationals in Canberra on Monday morning.

Mr Joyce said he would sit on the backbench and would not be resigning from parliament.

He informed acting Prime Minister Mathias Cormann of his decision to stand down today.

Mr Joyce has not said who should replace him as leader and deputy prime minister.

New Russian stealth fighter spotted in Syria

Moscow appears to have deployed an advanced new stealth fighter to its airbase in Syria, reports in Russian news media and online videos of the aircraft indicated on Thursday, in what analysts say could be a risky attempt to gain publicity and operational experience for the jet in one of the world’s most tangled conflicts.

The deployment of two Su-57 fighter aircraft, which were filmed landing at Russia’s Khmeimim airbase along the Mediterranean coast, would represent the latest high-tech military system Russia has exhibited in Syria, a conflict that has already been used to demonstrate the prowess of Russian cruise missiles and combat helicopters.

The military had previously announced it would begin testing the fighters in combat. They have been touted as a future rival to the Lockheed Martin F-22 Raptor, which the US uses in patrols over Syria.

Russia blocks UN resolution on eastern Ghouta ceasefire

Russia has blocked a UN resolution that would have established a 30-day ceasefire and humanitarian deliveries in eastern Ghouta, saying that widespread reporting of heavy civilian casualties in the besieged area on the edge of the Syrian capital, Damascus, was a product of “mass psychosis”.

The Russian envoy to the UN, Vassily Nebenzia, told an emergency meeting of the security council on the situation in eastern Ghouta that Russia would not support the ceasefire resolution put forward by Sweden and Kuwait in its present form, calling it unrealistic.

He circulated a list of proposed Russian amendments, thought to involve opening broad loopholes in the ceasefire, allowing a range of rebel groups to be targeted. A western diplomat said that at first glance the Russian amendments were “likely to be unacceptable”. Diplomats said the resolution could go to a vote on Friday.

Robert Mueller files 32 new fraud charges against ex-Trump aides

More than 30 new charges, involving millions of dollars of bank and tax fraud, were filed on Thursday against Donald Trump’s former campaign manager, Paul Manafort, and his business partner.

The 32 new charges were filed by Robert Mueller, the special prosecutor looking into possible collusion between the Trump campaign and a Russian intelligence operation to skew the 2016 presidential election.

In a statement, Manafort’s spokesman reiterated his client’s innocence, adding: “The new allegations against Mr. Manafort, once again, have nothing to do with Russia and 2016 election interference/collusion. Mr. Manafort is confident that he will be acquitted and violations of his constitutional rights will be remedied.”

The new charge sheet portrays the two men as resorting to increasingly desperate efforts to keep money flowing to finance extravagant lifestyles, when contracts from their main clients, pro-Russian politicians in Ukraine, dried up after 2014, when the Moscow-backed president, Viktor Yanukovych fled to Russia.

Iran hints at seaborne reactors while respecting nuclear deal

VIENNA (Reuters) - Iran has fired a diplomatic warning shot at Washington by raising the prospect of building nuclear reactors for ships while staying within the limits set by its atomic deal with major powers, a U.N. nuclear watchdog report showed on Thursday.

A quarterly report on Iran by the U.N. nuclear watchdog, which is policing the deal’s restrictions, showed that Iran remained compliant, but also that it had informed the agency of a “decision that has been taken to construct naval nuclear propulsion in future”.

Rouhani was alluding to the lack of economic benefit to Iran from the deal because many companies including big Western banks continue to shun the country for fear of breaching separate U.S. financial sanctions that stayed in place after other sanctions were rescinded.

Iran’s notification on marine propulsion could cover a range of intentions over any period of time, meaning there was no cause for concern, the senior diplomat said.

Cambodia's ruling party set to sweep Senate election

PHNOM PENH (Reuters) - The ruling Cambodian People’s Party (CPP) of Hun Sen is poised to sweep a Senate election at the weekend, helping to consolidate the prime minister’s rule of more than 30 years amid a crackdown on the opposition.

Sunday’s election for 58 members of the 62-strong Senate will see 123 members of parliament and 11,572 commune councilors vote at 33 polling stations across Cambodia. Two Senate members each are appointed by the king and the National Assembly.

But rights groups and opposition politicians say the Senate vote is a farce that shows Hun Sen, who faces a national election in July, is not committed to multi-party democracy. Almost half of the commune councilors have been stripped of their right to vote in Sunday’s election after their opposition Cambodia National Rescue Party (CNRP) was dissolved by a court last November at the request of Hun Sen’s government.

Missouri governor indicted after accusation he tried to blackmail woman

Missouri Gov. Eric Greitens was indicted by a grand jury in St. Louis Thursday on a charge of invasion of privacy, after the ex-husband of a woman with whom Greitens had an extramarital affair said the now-governor tried to blackmail her.

The indictment was announced by St. Louis Circuit Attorney Kimberly Gardner, who said the alleged crime occurred in March 2015.

An attorney representing Greitens, a former Navy SEAL and onetime rising star in the Republican Party first elected in November 2016, signaled the governor would fight the charges.

Marion Marechal-Le Pen calls for 'France first' in speech to US conservatives at CPAC

France should follow the example of US President Donald Trump and pursue a "France first" agenda, Marion Marechal-Le Pen told a gathering of US conservatives outside of Washington, DC, on Thursday.

What Marechal-Le Pen said:

Speaking in English moments after US Vice President Mike Pence finished his speech, she said: "I'm not offended when I hear President Donald Trump say 'America first'," adding: "I want America first for the American people, I want Britain first for the British people and I want France first for the French people."

Marechal-Le Pen also criticized the European Union in her 10-minute speech: "France is no longer free today ... Our freedom is now in the hands of the European Union." The FN is known for its Euroscepticism. Marine Le Pen ran against French President Emmanuel Macron in 2017 on an anti-EU platform.

On immigration and Islam, Marechal-Le Pen said: "France is in the process of passing from [being] the eldest daughter of the Catholic Church to the little niece of Islam."
She also said she had recently launched a political science school in order to train future conservative leaders, but she offered no details on where the school would be or when it would open.

European politicians got millions to lobby for pro-Russian government in Ukraine

US President Donald Trump's former campaign manager Paul Manafort paid a group of unnamed European politicians $2 million (€1.6 million) to lobby for a pro-Russian government in Ukraine, according to an indictment filed by US special counsel Robert Mueller on Friday.

The superseding indictment accused Manafort of wiring the money to the politicians — collectively called the "Habsburg group" — in 2012 and 2013 to give "independent assessments" favorable of former Ukrainian President Viktor Yanukovych's government.

The group was meant to "act informally and without any visible relationship" to the Ukraine government, a memorandum written by Manafort in June 2012 read.

Although Mueller's indictment does not name any of the European politicians, the AP news agency previously reported that Manafort had worked with Firma Mercury LLC, a US-based lobbying firm that had employed former Austrian Chancellor Alfred Gusenbauer.

Former German Chancellor Gerhard Schröder came under heavy fire after leaving office in 2005 for what some observers saw as overly close ties to Russia, including to Russian President Vladimir Putin, who Schröder once called a "flawless democrat."

After leaving office, Schröder took up a high-level position at Nord Stream on the recommendation of Russian state-owned energy giant Gazprom. In 2017, Schröder took a seat on the board of Russian energy company Rosneft, which was facing EU sanctions over Russia's annexation of Crimea in early 2014.

North Korea sanctions: Donald Trump announces 'largest ever' package

Donald Trump announced on Friday a new package of measures against North Korea aimed at cutting off smuggling routes and warning that if sanctions fail, the next phase would be “very unfortunate for the world”.

The new US sanctions are aimed at ships and trading companies around the world being used to smuggle oil into North Korea, and coal and other products out of the embattled nation, in defiance of a UN-imposed embargo. The US and its allies believe the smuggling allows the regime to continue to finance its nuclear weapon and missile programs.

The Trump administration scored its greatest diplomatic victory so far in September by persuading the UN security council to impose its strongest sanctions to date on the Pyongyang regime in response to its sixth nuclear test and a series of long range missile tests.

Those sanctions included a cap on North Korean oil imports. However, since then, western intelligence sources have reported a string of ship-to-ship transfers of fuel in international waters by sanctions-busting ships.

However, no Russian ships or entities have been sanctioned in the new set of measures, despite reports in December that Russian ships had been involved in illegal ship-to-ship fuel transfers.

EU's Tusk says UK Brexit plans 'based on pure illusion'

European Council President Donald Tusk on Friday called reported British plans for post-Brexit relations with the bloc as "based on pure illusion."

May and senior cabinet members agreed in a meeting on Thursday to Britain's plans for relations with the EU-27 after it officially leaves the bloc in March 2019. Media reports suggest the UK wants to align with the EU on some trade issues but diverge in other areas.

The EU also wants to maintain a seamless border between Ireland, an EU member, and Northern Ireland, a difficult task if Britain were to leave the customs union.

May is struggling with divisions within her Conservative Party between those that want a "clean break" and others who want to maintain close ties to the EU.

各位，濕鳩塞鷗兄又畀連狗永久bam鳩咗account
希望各位關注、幫忙屌柒班仆街冚家鏟

【連狗暴政，人神共憤】濕鳩塞鷗兄重開之連登戶口竟再次遭連狗永久封禁

又ban乜柒

今次又ban乜撚野

今次係永久bam，屌佢老母臭屄

pish

Multiple attacks in Afghanistan leave many dead

Taliban militants attacked an Afghan army post overnight on Friday, killing at least 18 soldiers, Afghanistan's defense ministry confirmed Saturday.

"A large number of Taliban [jihadists] attacked an army outpost and we lost 18 soldiers and two were wounded," said Dawlat Waziri, spokesman for the Ministry of Defense.

The Taliban, which has increased their violent attacks across the country, claimed responsibility for the attack.

At least two people were killed and more than seven wounded when an "Islamic State" bomber detonated his explosives in Kabul's diplomatic area Saturday.

Florida shooting: Firms abandon NRA amid consumer boycott

Several US companies have cut ties with the National Rifle Association (NRA) amid calls for a boycott of businesses linked to the powerful gun lobby in the wake of the Florida school shooting.

The firms include car rental giants Hertz and Enterprise, which had offered discounts for NRA members.

The murder of 17 people has prompted renewed calls for tighter gun controls.

Florida Republican Governor Rick Scott has backed calls to raise the minimum age for buying a gun from 18 to 21.

Mr Scott has been widely seen as an ally of the NRA who has previously opposed stricter laws in the state. However, he has come under mounting pressure to respond to the demands of students who survived the shootings at Marjory Stoneman Douglas High School.

On Thursday, the family-owned First National Bank of Omaha said it would not renew NRA-branded credit cards, citing "customer feedback". Enterprise Holdings, which owns the rental car brands Alamo, Enterprise and National, also said discounts offered to NRA members would end on 26 March.

Myanmar: Bombs explode in capital of restive Rakhine state

Three bombs have exploded in Sittwe, the capital of Myanmar's restive Rakhine province, police say.

A police officer was slightly injured in the blasts. It was unclear who was behind them, police said.

One of the bombs went off near the home of a local official. The others went off near a court and a record office.

U.S. Embassy in Jerusalem to open in May, State Department announces

The United States will open its new Embassy in Jerusalem in May, a spokeswoman announced Friday, delivering earlier than expected on a longstanding yet controversial pledge made by President Donald Trump.

“In May, the United States plans to open a new U.S. Embassy in Jerusalem,” State Department spokeswoman Heather Nauert said in a statement. “The opening will coincide with Israel’s 70 anniversary.”

Trump announced last year he’d move the U.S. diplomatic compound from Tel Aviv to Jerusalem over strong objections from Palestinian officials. Jerusalem’s status remains a sticking point in peace negotiations between Israelis and Palestinians, with each side seeking to claim the city as its capital in any two-state solution.

Last month, Vice President Mike Pence told the Israeli Parliament that the new embassy would open “before the end of next year.”

支持侵侵
支持濕清

UN Security Council votes in favour of 30-day Syria ceasefire

The UN Security Council has voted in favour of a resolution calling for a 30-day ceasefire in Syria.

The unanimously approved resolution, passed on Saturday, will allow for aid deliveries and medical evacuations to take place.

The vote, held at around 2:30pm local time (19:30 GMT), had been delayed by more than 24 hours due to disagreements between Russia and other Security Council members over the wording of the resolution.

Democratic memo: FBI was investigating Trump campaign associates weeks before receiving dossier

The FBI team investigating the 2016 Trump campaign's contacts with Russians had already opened inquiries into multiple people connected to the campaign when it received a controversial dossier alleging illicit ties between then-candidate Trump and the Kremlin, a Democratic memo released by the House Intelligence Committee revealed Saturday.

The dossier, compiled by former British spy Christopher Steele, wasn't provided to the FBI's counterintelligence team until mid-September 2016, according to the memo. By then, the counterintelligence investigation into Trump's campaign was seven weeks old. "The FBI had already opened sub-inquiries into ... individuals linked to the Trump campaign," according to the findings of the committee's nine Democrats.

The committee posted the heavily redacted 10-page document Saturday after weeks of wrangling between the panel’s top Democrat, Rep. Adam Schiff, and Justice Department officials over the contours of classified material he hoped to release.

Trump on Saturday called the memo a "bust," tweeting: "The Democrat memo response on government surveillance abuses is a total political and legal BUST. Just confirms all of the terrible things that were done. SO ILLEGAL!"

The memo also reveals that the FBI’s application to spy on Page — and three subsequent renewals — were approved by four different judges, all appointed by Republican presidents.

In addition, the memo suggests the FBI corroborated elements of Steele’s dossier pertaining to Page when it sought renewals. It also emphasizes that the bureau didn’t rely on the dossier’s most salacious allegations to obtain a warrant to spy on Page.

自爆

唔係，只係講多少少野，不過未睇晒份memo

不過，如果冇新料，呢單野應該冇咩後續

Kurdish Syrian ex-leader Salih Muslim arrested in Prague

Salih Muslim, a prominent former leader of the Kurdish Democratic Union Party (PYD) in Syria, has been arrested in the Czech capital, according to Turkish security officials and the PYD.

Party officials in northern Syria confirmed his arrest to Al Jazeera over the phone, adding that it was not clear if he would be handed over to Turkey.

Muslim was arrested in Prague on Saturday, Turkish officials told state-run Anadolu news agency on condition of anonymity.

Turkey considers the Kurdish Democratic Union Party (PYD) in Syria and its armed wing, the Kurdish People's Protection Units (YPG), to be "terrorist groups" with ties to the banned Kurdistan Workers' Party (PKK).

The arrest came after Turkey called on the Czech Republic to arrest the former co-leader and sent warrants for his arrest to Prague, Turkish officials said.

Syrian forces begin new offensive in Eastern Ghouta

Syrian government forces have launched a ground and air offensive in Eastern Ghouta, witnesses said, hours after the UN Security Council voted unanimously in favour of a resolution calling for a 30-day ceasefire in Syria.

President Bashar al-Assad's forces began fighting opposition groups from multiple fronts in the rebel-held enclave near Damascus on Sunday morning, while Syrian warplanes continued to shell the besieged area for the eighth consecutive day.

The biggest group is Free Syrian Army-linked Jaish al-Islam that says it has captured and killed "a number of soldiers" as they tried to make their way inside the city, Al Jazeera's Osama Bin Javaid said.

North Korea willing to hold talks with US, says South Korea

North Korea is willing to hold talks with the US, South Korea says.

The announcement came after Gen Kim Yong-chol met South Korean President Moon Jae-in before the closing ceremony of the Winter Olympics.

US President Donald Trump's daughter Ivanka also attended the ceremony, but US officials have ruled out meeting the North Korean delegation.

The US says North Koreans pulled out of a meeting with Vice-President Mike Pence during the opening ceremony.

According to Mr Moon's office, he said North Korea was "very willing" to hold talks with the US.

It added that the North had "agreed that inter-Korea talks and North-US relations should improve together".

Pyongyang has not yet commented. But it has often said it is willing to talk without any preconditions.

However, the US has insisted that concrete steps towards denuclearisation take place first.

Brexit: UK Labour Party to advocate remaining in EU customs union

The Brexit adviser to the UK opposition Labour Party, Keir Starmer, said Sunday that the party unanimously favored remaining in the EU customs union in order to cushion the potential economic blow caused by Brexit.

Starmer told the BBC that although an exit from the EU's current customs setup was inevitable with Brexit, the UK should negotiate a new deal that "will do the work of the customs union."

"It's really important for our manufacturing base," he said. "And nobody can answer the question how you keep your commitment to no hard border in Northern Ireland without a customs union.

The policy shift finally gives the Labour Party a markedly different approach to Brexit than the one favored by Prime Minister May, who has repeatedly insisted that the UK will leave both the EU customs union and single market.

May's hard-line stance, however, has divided senior figures in her party and the Cabinet over what Britain's relationship with the EU should look like after it leaves the bloc in March 2019.

Merkel's CDU votes on German coalition deal after new cabinet picks

BERLIN (Reuters) - Germany’s Christian Democrats (CDU) meet on Monday to approve a coalition deal with the Social Democrats (SPD), a move that will take their leader, Angela Merkel, a step closer to a fourth term as chancellor in Europe’s biggest economy.

The party conference follows Merkel’s announcement of her CDU picks for a new, younger cabinet intended to revive the party, which has descended into rows about how to respond to the far-right Alternative for Germany (AfD) .

Merkel is to address CDU delegates at the meeting before the vote on the deal, which is expected to go through easily.

The conference will also vote on the appointment of her close ally Annegret Kramp-Karrenbauer as CDU general secretary, who is widely seen as her preferred successor. Dubbed “mini-Merkel” by some media, the Saarland state premier, 55, shares many of Merkel’s views - but not all.

Angela Merkel names CDU members of possible German cabinet

Keep your friends close and your enemies closer.

That quote, attributed alternately to the ancient Chinese general Sun Tzu and the Renaissance writer and philosopher Machiavelli, might have been on German Chancellor Angela Merkel's mind on Sunday evening as she announced the six members of her conservative Christian Democratic Union (CDU) whom she would like to serve in her next cabinet — if her grand coalition with the Social Democrats (SPD) is approved.

Of the six names on her list, the one that stands out most is Jens Spahn, the chancellor's nominee for health minister. The 37-year-old not only represents a new political generation, but was also heavily critical of Merkel's welcoming policy toward refugees, and is rumored to have even met with leaders of the CDU's allied Bavarian party, the Christian Social Union (CSU), and the center-right Free Democrats for informal brainstorming sessions about a post-Merkel political order.

Spahn is something of an oddball in the Merkel-led CDU. He is far more conservative than the chancellor. His nomination drew immediate criticism from the opposition Left party and Greens, who say he's far too close to Germany's mighty pharmaceutical industry.

Merkel may have made a tactical concession by naming Spahn, but she picked allies and politicians who reflect her own moderate, pragmatic style of governing for the other ministries.

The most powerful of the CDU's cabinet posts, the head of the Economy Ministry, went to 59-year-old Peter Altmaier (bottom right in photo). The political veteran served as the head of the Chancellery in Merkel's last cabinet and is regarded as one of her closest political friends and supporters.

歐洲動態: ＣＤＵ保守派新星入閣

ＣＤＵ黨魁兼德國總理默克爾（Angela Merkel）在２５日宣佈了會委任哪６名ＣＤＵ成員進入默克爾第４內閣（如果ＳＰＤ通過與ＣＤＵ／ＣＳＵ合組新一屆政府的話），其中最受矚目的任命是３７歲副財長施潘（Jens Spahn；本文照片全部來自ＡＲＤ）出任衛生部長。

施潘是ＣＤＵ黨內保守一翼的明日新星，上位野心極大，在難民政策上一直公開批評默克爾的政策。在ＣＤＵ、ＣＳＵ及ＳＰＤ宣佈達成組閣協議時，當時傳聞中的內閣名單沒有施潘的名字，這令外界愕然，因為默克爾第４內閣已被視為默克爾最後一屆總理、用來協助ＣＤＵ潛在黨魁兼總理接班人上位，而施潘是十分明顯有機會接班的人選，如果沒了施潘，會被視為默克爾刻意把批評她的黨內人士排除出去。

如今委任施潘入閣，反映默克爾向ＣＤＵ內保守派妥協。而且，委任他出掌衛生部，算待他不薄。施潘２００２年２２歲就當選國會議員至今，政治根據地是北威州（Nordrhein-Westfalen），在２０１５年出任副財長前，他在國會大部份議政工作集中在衛生事務，因此盛傳他一直想在新內閣擔任衛生部長，作為他競逐一個重要政壇職位的平台。不過，在目前組閣中，基於區域、性別等其他考慮下，曾傳出原副衛生部長Annette Widmann-Mauz升任，而她的資歷較施潘更好，因此施潘近日不斷公開談論教育事務，被視為退而求其次，為了入閣而願意轉當教育部長。最終他如願出任他最想擔任的職位。

Russia vetoes UN Yemen resolution targeting Iran

Russia has vetoed a UN Security Council resolution that would have put pressure on Iran for failing to prevent its missiles from being used in the Yemeni conflict. The Security Council subsequently voted unanimously in favor of a resolution drafted by Russia, which omitted Iran and the findings of UN report that said Iranian-made missiles had been found in Yemen.

Both resolutions were meant to renew the sanctions imposed on Yemen, which were set to expire on Monday. The original resolution that named Iran was drafted by the UK, with the consultation of the United States and France, and was based on the findings of a January report produced by a UN panel of experts.

Russia has questioned the expert's report, with Russia's UN Ambassador Vassily Nebenzia referring to its findings as "uncorroborated conclusions and evidence which requires verification." Nebenzia added that Russia could not vote for a resolution that included such findings, as it would be "dangerous" and "escalate regional tensions."

Russia announces Syria ceasefire to establish 'humanitarian corridor' in Eastern Ghouta

Russian President Vladimir Putin on Monday ordered a daily "humanitarian pause" to airstrikes in Eastern Ghouta near Damascus, said Defense Minister Sergei Shoigu, according to Russian news agencies.

The ceasefire comes amid calls from the international community to implement a nationwide cessation of hostilities as the humanitarian situation worsens on the ground.

What the ceasefire entails:

The ceasefire is aimed at establishing a "humanitarian corridor" to allow civilians to exit from Eastern Ghouta, considered one of Syria's last rebel strongholds.

It will begin on Tuesday and last from 9 a.m. to 2 p.m. local time (07:00 to 12:00 UTC), according to the order.

In agreement with the Syrian regime, the Russian Defense Ministry said it will help evacuate the sick and injured.

Angela Merkel's CDU approves grand coalition deal

As expected, delegates at the CDU party conference in Berlin on Monday approved by a wide margin the grand coalition agreement with the Social Democrats (SPD), with only 27 of the 975 delegates voting against it. Beforehand, Chancellor Angela Merkel urged her fellow party members to support the deal.

Merkel acknowledged that although the conservatives won last September's national election, their share of the vote declined by around 7 percent in what she "called the difficult, unprecedented situation" of a far-right populist party, the Alternative for Germany (AfD), entering to the Bundestag.

Delegates at the CDU conference also voted by a large majority to elect former Saarland State Premier Annegret Kramp-Karrenbauer as the party's secretary general. The 55-year-old is a close Merkel ally, who some observers say could be the next chancellor.

係咪永續默EE

3月4日先知，因為SPD先會就組閣開票，當中以Youth-wing比較反對GroKo，但似乎通過機會比較大。不過默EE好有可能唔會做足。

如果 SPD唔過，應該會minority government，然後會有好大機會重新投票。

South Korean prosecutors seek 30 years' jail for ousted Park as supporters demand her release

SEOUL (Reuters) - South Korean prosecutors on Tuesday sought a 30-year jail term for former President Park Geun-hye who was ousted last year amid an influence-peddling scandal as supporters braved the winter cold outside the Seoul court demanding her immediate release.

Park, 66, was dismissed in March after being impeached and is standing trial on charges of bribery, abuse of power and coercion in a case that rocked the country’s business and political elite. She denies wrongdoing.

The prosecution’s recommendation came two weeks after Choi Soon-sil, a longtime friend of Park who was at the center of the scandal, was jailed for 20 years for taking bribes from “chaebol”, or conglomerates, including electronics powerhouse Samsung and retail giant Lotte.

Prosecutors are also seeking a 118.5 billion won ($127.1 million) fine for Park, who has been detained since March 31 last year.

Thai PM now says election to be held no later than Feb 2019

BANGKOK (Reuters) - Thai Prime Minister Prayuth Chan-ocha on Tuesday said a general election he had promised to hold in November would take place “no later” than February 2019, the latest delay to anger critics of the government.

The junta has promised and postponed elections several times since its 2014 coup overthrew a civilian government. The latest date was set for November but last month the military-appointed legislature changed the election law, pointing to further delay.

“Now I will answer clearly, an election will take place no later than February 2019,” Prayuth, who is under growing pressure both at home and abroad to return to civilian government, told reporters in Bangkok, the capital.

Slovakia shocked by killing of journalist and partner

A Slovak investigative journalist and his partner have been murdered in a suspected assassination linked to the journalist's work.

Jan Kuciak, 27, and Martina Kusnirova were shot dead at the weekend at home in Velka Maca, a village 65km (40 miles) east of the capital Bratislava.

It was "most likely related to the journalist's investigative work", a police commander said.

Kuciak had written about alleged tax fraud involving luxury apartments.

There were protests last year over Interior Minister Robert Kalinak's alleged business dealings with a property developer. The minister denied wrongdoing and an investigation into suspected fraud was dropped.

The killings prompted Prime Minister Robert Fico to convene an emergency meeting with security chiefs, including Mr Kalinak.

Czech court releases Salih Muslim, preventing Turkey extradition

A court in Czech Republic has released Salih Muslim, a former Kurdish Syrian leader, despite Ankara's official request for him to be extradited, according to Turkey's state-run Anadolu news agency.

Muslim, a prominent former leader of the Kurdish Democratic Union Party (PYD) in Syria, was arrested in the Czech capital of Prague on Saturday at Turkey's request.

Turkey had asked the authorities in Prague to extradite him with a file explaining the arguments for the request, Turkey's Deputy Prime Minister Bekir Bozdag said on Monday.

According to state-run Anadolu news agency, the file for extradition recalls that a high court in Ankara had filed a case against Muslim for a deadly attack carried out in the capital in 2016.

Saudi Arabia fires top army chiefs in military shake-up

Saudi Arabia's King Salman has fired his top military commanders and reshuffled his cabinet in a shake-up of key security and government ministries.

Those dismissed include the Saudi army's chief of staff, and the heads of the ground and air defence forces.

No official reason has been given for Tuesday's overhaul, but it comes as Saudi Arabia faces growing criticism against the military coalition it leads in the Yemen war.

The developments also come amid a series of changes led by country's 32-year-old Crown Prince, Mohammed bin Salman (MBS), who has vowed to transform both Saudi Arabia's culture and economy.

MBS was appointed crown prince in June 2017 when King Salman, his father, implemented a major government shake-up.

"This development tells us one thing: the new king [MBS] is coming sooner rather than later," Zweiri told Al Jazeera.

"It seems that he’s setting the platform for his son to rule – we’ve witnessed serious changes to the economy, attempts to fight corruption and so on,” he added, explaining that Saudi Arabia has a strategy it is following in Yemen and that a government reshuffle does not necessarily mean it’s policy in the war would change.

Up to 30 people, including four children, are believed to have been killed in Papua New Guinea's 7.6-magnitude earthquake, local media reports.
The quake hit the provinces of Southern Highlands and Hela, a remote and heavily forested area 560km north-west of Port Moresby, early on Monday, cutting off communication and transport connections.
At least 13 people were believed to have been killed in Mendi, the capital of Southern Highlands, and 18 others died in the Kutubu and Bosave areas, PNG's Post Courier newspaper reported, citing Hela provincial administrator William Bando.
More than 300 people were reportedly injured

死得多過花蓮地震，但個國家無存在感，香港傳媒無報導

係，而且死亡人數一定會上升

仲有石油公司都已經暫時停產

Fighting resumes in eastern Ghouta despite 'humanitarian pause'

Airstrikes and rocket fire continued into the night on Tuesday, after a five-hour lull ordered by Vladimir Putin failed to allow aid to reach the rebel-held Syrian enclave of eastern Ghouta and raised fresh doubts about the sincerity of the Russian-led humanitarian pauses.

Residents and activists said the violence continued despite claims that a humanitarian corridor would be opened from 9am to 2pm daily to allow civilians to escape and food and medicine to be brought in.

“Only the fighter planes have been reduced, but the shelling and land-to-land rockets are continuing,” said Nour Adam, an activist in the area. “None of the families or civilians have come out of the bomb shelters because nobody trusts the regime or the Russians.”

Macedonia puts four options forward to resolve name dispute

Macedonia has put forward four options to settle the decades-long dispute with Greece over its name, the country’s prime minister, Zoran Zaev, said on Tuesday.

Macedonia and its larger southern neighbour, Greece, have agreed to step up negotiations this year to resolve the disagreement which has frustrated Skopje’s long-held ambitions to join Nato and the European Union.

“The suggestions are: Republic of North Macedonia, Republic of Upper Macedonia, Republic of Vardar Macedonia and Republic of Macedonia (Skopje),” Zaev said following a western Balkans summit in London.

Emmanuel Macron takes on unions to cut rail workers’ rights

Emmanuel Macron is to push through sweeping reforms to France’s vast state rail system and cut rail workers’ special employment rights – tackling one of France’s riskiest political issues.

Any question of overhauling the SNCF state railway company has always proved controversial, with the train network grinding to a virtual halt for weeks when trade unions opposed changes to rail staff’s benefits in 1995.

But the French prime minister, Édouard Philippe, said that the government would quickly push through changes by special executive decree without a vote in parliament if necessary. Trade unions are discussing possible strikes on 12 March and will join bigger public sector strikes on 22 March.

The main issue for Macron is that the French state rail operator is struggling under debts of €46.6bn (£41bn) – bigger than those of a small country such as Iceland or Croatia, but still in line with the large debt of rail networks in places such as Britain, where the track operator, Network Rail, is facing its own financial woes.

Unions had expressed fears of privatisation after an advisory report 10 days ago suggested turning SNCF into an autonomous company backed by public funds. Philippe insisted on Monday that privatisation was not on the cards. He said the SNCF would remain state-owned: it was part of French people’s heritage and “will stay that way”.

However he was firm on cutting rail workers’ special employment status. Many French rail workers have jobs for life and, in some cases, the right to retire in their 50s – a decade earlier than other public workers. Under government plans, these historical privileges would not be applied to new rail staff.

Jared Kushner has access to top secret intelligence withdrawn – reports

Jared Kushner has had his security clearance downgraded, according to reports on Tuesday, leaving the senior adviser and son-in-law to Donald Trump without direct access to top secret intelligence and sensitive documents that include the president’s daily brief.

Kushner was notified of the downgrade in a memo on Friday, along with other White House aides who had access to the highest-level interim clearances, Politico and others reported on Tuesday.

Kushner and the aides previously held what is known as Top Secret/SCI-level clearances, which provided them with unfettered access to classified information and some of the country’s most guarded secrets.

The president has the unilateral authority to share classified information as he sees fit, including with his son-in-law, despite the clearance downgrade.

One reason that Kushner has been unable to obtain clearance has been his extensive contacts with foreign officials, the Washington Post reported on Tuesday, citing unnamed government officials.

The report said that officials in four foreign countries – the United Arab Emirates, China, Israel and Mexico – have discussed ways to manipulate Kushner based on his business debts and inexperience.

話說火雞想問美國買f35替換f16，我睇都幾難成事
問俄佬買埋佢啲飛機囉

一早就唔應該俾呢條契仔有access，根本係鬼黎

侵侵根本冇人用

N Korea 'providing materials to Syria chemical weapons factories'

North Korea has been sending equipment to Syria that could be used to make chemical weapons, a UN report says.

Some 40 previously unreported shipments were made between 2012 and 2017, the report found. Materials included acid-resistant tiles, valves and pipes.

The report - yet to be released - said N Korean missile specialists had been seen at Syrian weapon-making centres.

The allegations follow new reports of chlorine being used by Syrian forces, which the government denies.

But a confidential report, compiled by a UN Panel of Experts which assesses North Korea's compliance with UN resolutions, found evidence of illicit supplies sent to Syria.

Seen by the BBC, the report details the "innovative evasion techniques" used by North Korea to send items such high-heat, acid-resistant tiles, corrosion-resistant valves and thermometers.

Afghan President Ashraf Ghani offers Taliban peace talks and political recognition

Afghan President Ashraf Ghani offered the Taliban unconditional peace talks and the possibility of political recognition during an international conference in Kabul on Wednesday.

"The government offers peace negotiations to the Taliban without any conditions," Ghani said at the second "Kabul Process" conference. The first Kabul Process took place in 2017.

Officials from 25 countries are attending the event to discuss ways to end a more than 16-year-old conflict between the US-backed Afghan government and the Taliban. The Islamist militant group ruled Afghanistan before a US-led alliance forcibly removed it from power 2001.

President Ghani has regularly called the Taliban "terrorists" and "rebels" in the past. At last year's Kabul Process conference, he warned the Taliban that peace talks were not "an open-ended offer" and that it was the group's "last chance" to accept talks.

But speaking on Wednesday, he laced his offer with a less belligerent tone: "Taliban leaders and all members, the decision is in your hands. Accept peace, come to the negotiating table and let us build this country together."

Theresa May rejects EU's draft option for Northern Ireland

A draft legal agreement published by the EU proposes a "common regulatory area" on the island of Ireland after Brexit, if solutions cannot be found.

Mrs May said "no UK prime minister could ever agree" to this.

The EU says the controversial "backstop" option is not intended to "provoke" the UK.

Unveiling the draft agreement, EU chief negotiator Michel Barnier called on the UK to come up with alternatives.

He said the text was "no surprise" and was just a legally-worded assessment of what had been agreed so far.

"The draft legal text the commission have published would, if implemented, undermine the UK common market and threaten the constitutional integrity of the UK by creating a customs and regulatory border down the Irish Sea, and no UK prime minster could ever agree to it," she said.

According to the draft text, it would involve an "area without internal borders in which the free movement of goods is ensured", covering customs, VAT, energy, agriculture, goods and other sectors.

The Irish government said this option was "very much a default and would only apply should it prove necessary".

EU 真係

都痴撚線，由呢啲事都睇到歐盟真係好撚濕鳩

Fourth Reich 你估流㗎？

Germany admits Russian hackers infiltrated foreign and defense ministries

The German government admitted on Wednesday that the foreign and defense ministries had been infiltrated by Russian hacking group APT28.

Citing anonymous sources, the German news agency dpa reported the group likely placed a piece of malware in a key government network. The malware could have remained in the government's networks for as long as a year, security officials said.

The German Interior Ministry confirmed the breach. "We can confirm that the Federal Office for Information Security (BSI) and intelligence services are investigating a cybersecurity incident concerning the federal government's information technology and networks," an Interior Ministry spokesman said.

The hackers reportedly infiltrated the government's "Informationsverbund Berlin-Bonn" (IVBB) network, a specially designed communications platform that sits separate from other public networks for supposed added security. It's used exclusively by the Chancellery, the German parliament, federal ministries, the Federal Audit Office and several security institutions in Berlin and Bonn, the former German capital where some ministries still have offices.

The government said it receives roughly 20 attempted hacking attacks per day, while German intelligence services also carry out penetration tests once per week.

Trump's fourth communications chief Hope Hicks resigns

White House Communications Director, Hope Hicks, announced her departure on Wednesday, a day after testifying for nine hours in front of US lawmakers investigating Russian interference in the 2016 election.

One of US President Donald Trump’s closest and most loyal confidantes, she is also his longest-serving aide, having become the spokesperson for his US presidential campaign in 2015.

On Tuesday, Hicks was interviewed by a congressional panel investigating Russian interference in the 2016 election and contact between Trump's campaign and Moscow.

During her testimony, she acknowledged that she had occasionally told "white lies" for Trump. But she said she had not lied about important matters.

The White House insisted Hicks' resignation had nothing to do with her appearance before the panel.

South Korea says sex slave issue not over

Re-opening a sensitive issue, South Korean President Moon Jae-in on Thursday said Japan cannot declare the issue of its former wartime sex slaves "over." He called on Tokyo to apologize over the issue and confront wrongdoings.

Moon made the comments during a speech marking a national holiday commemorating Korean resistance to Japanese that Japan was in no position to declare the emotionally charged issue settled.

"As the perpetrator, the Japanese government shouldn't say 'it's over'," said Moon. "Wartime crimes against humanity can't be swept under the rug by saying 'it's over'."

Moon's comments drew an immediate rebuke from Tokyo.

A top Japanese government spokesman Yoshihide Suga, told a regular press conference: "President Moon mentioned the comfort women issue although we confirmed the final, irreversible conclusion in the 2015 agreement betweenJapan and South Korea."

"It goes against the Japan-South Korea agreement. We cannot accept it at all and feel it is extremely regrettable. We immediately conveyed our stance and made a strong protest to the South Korean side through diplomatic channels."

Scotland, Wales defy London with laws to keep powers after Brexit

On Tuesday, as Britain debates how to best incorporate EU law into national legislation once it exits the bloc, the governments of Scotland and Wales announced that they would introduce their own laws to prevent London from weakening their autonomy as a result of Brexit.

In the coming days, laws aimed at strengthening regional powers — including in the agriculture and fishery sectors, which are currently governed by EU frameworks — will be debated by the devolved parliaments in Edinburgh and Cardiff.

The Scottish, Northern Irish and Welsh governments are concerned that the London parliament, which legislates on behalf of the whole of the UK, will seek to pass laws unilaterally that incorporate EU treaties into British national law, denying the three countries a say on key regional policies.

The British government must finalize a deal with Scotland, Northern Ireland and Wales before the summer in order to pass its own European Union (Withdrawal) Bill in the national parliament. But after months of wrangling, it indicated on Monday that it would offer no further concessions to the three countries, citing risks to national unity.

邊到

Greek coalition forced into cabinet reshuffle after benefits scandal

The Greek prime minister, Alexis Tsipras, has been forced into an emergency cabinet reshuffle following the resignation of two ministers over housing benefit claims that have embarrassed Athens’ leftist-led coalition. The new lineup was announced on Wednesday as a new round of compliance talks between the debt-stricken country and bailout creditors got under way.

The government spokesman said the deputy prime minister, Yannis Dragasakis, would assume the key portfolio of economy and development minister, while Dimitris Vitsas would replace Yiannis Mouzalas as migration minister. Both are sensitive posts in a county that has battled bankruptcy and the European refugee crisis.

In a surprise move, the Syriza party leader also brought the former leader of the Democratic Left party, Fotis Kouvelis, into government, giving him Vitsas’s post as deputy defence minister.

The reshuffle was triggered by the resignation on Monday of the economy minister Dimitris Papadimitriou after his wife, the alternate labour minister, Rania Antonopoulou, had also quit earlier that day. Antonopoulou gave her notice after it was revealed that she had accepted €23,000 in housing benefits at a time of immense hardship for Greeks.

Tony Blair: Theresa May has no hope of achieving Brexit aims

Tony Blair has said Theresa May has no hope of delivering her negotiating aims if she takes the UK out of the single market and customs union, saying she instead risked sacrificing peace in Northern Ireland “on the altar of Brexit”.

The former prime minister, who is to make a major intervention in Brussels before on Friday, said the Irish border crisis illustrated the “central dilemma” facing the UK and said it was “sickening” to hear senior politicians of the Good Friday agreement.

In comments in support of his predecessor as PM, John Major, who has on a second referendum, Blair condemned the government’s approach as unrealistic, and said it was only by staying in the single market and customs union that a hard border could be avoided.

Putin reveals Russia's 'invincible missile' in pre-poll speech

Russia has developed a new cruise missile that is invincible, according to President Vladimir Putin.

Mr Putin made the revelation as he laid out his key policies for a fourth presidential term, ahead of an election he is expected to win in 17 days' time.

He showcased a range of new weapons, including the cruise missile that could "reach anywhere in the world".

Using video presentations, he said the missile could not be stopped by the US shield in Europe and Asia.

It was "a low-flying, difficult-to-spot cruise missile with a nuclear payload with a practically unlimited range and an unpredictable flight path, which can bypass lines of interception and is invincible in the face of all existing and future systems of both missile defence and air defence". Another weapon he discussed was a submarine launched, long-range missile capable of delivering a nuclear warhead.

In the first half of his speech, he pledged to halve poverty in the country within the next six years.

Donald Trump stuns allies by signalling backing for tighter gun control

Donald Trump has repeatedly endorsed a series of gun control proposals that put the Republican president at odds with the National Rifle Association and stunned lawmakers within his own party.

The president made the remarks during an extraordinary, hour-long White House meeting on Wednesday with congressional Republicans and Democrats who are under pressure to address gun violence in the aftermath of the massacre at a Florida high school earlier this month.

During the meeting, Trump called for a “beautiful” comprehensive bill that would expand background checks on gun purchases, remove guns from the hands of the mentally ill, bolster security on school campuses and restrict young people from purchasing certain weapons.

Within hours of the meeting’s conclusion, conservatives and some Republicans turned on Trump, who was elected with broad support from the gun lobby and claimed on Wednesday that the National Rifle Association had “no bigger fan”. Breitbart, the far-right news organization that fanned the flames of Trump’s rise, denounced the president as a “gun grabber” who “cedes” to Democrats.

“You have to be very, very powerful on background checks. Don’t be shy,” Trump said during the televised session. He added: “I’d rather have you come down on the strong side than the weak side. The weak side is easier to do.”

Eighty-four percent of Americans favor such a law – although critics note that the proposed legislation still does not cover private sales between private people who are not licensed dealers.

Trump rejected a demand by conservatives in the House that this so-called Fix Nics bill be paired with controversial concealed carry legislation, which is favoured by the NRA and would loosen restrictions by enabling gun owners with concealed-carry permits in their home states to take their firearms across state lines.

Trump repeatedly berated his Republican colleagues, accusing them of being afraid of the NRA, and appeared to take pleasure in stating his willingness to take on the gun lobby.

侵侵真係呢廿年黎做到野既總統

Lm

你有時真係估佢唔到

其實佢可唔可以收收皮

不過，Gun Control 真係唔係佢想做就做到

Marine Le Pen charged for posting violent Isis images on Twitter
French far-right leader could face up to three years in prison over photos tweeted in 2015

痴撚線，post Isis 殺人嘅相反而要坐3年 垃圾法國，仲label le pen 係far right

反蛔=far right
Far left 垃圾

笑撚左
歐洲依家真係變得好垃圾

個女比人姦殺完仲話原諒佢

真係好撚反智，英國又係social media post anti Islam 會俾人拉 有得去好快啲去歐洲，過多十幾年應該周圍都係mosque

National Front 係 Marine Le Pen 領導下比老Le Pen偏中間，不過National Front係老Le Pen時期唔只反移民，仲同情納粹時間的Vichy France，反同，同Holocaust denial，呢一種係歐洲而言，基本上都會視為far right。Marine Le Pen即使踢走咗佢老豆，都好難咁快洗得走far right呢個label。

唔比人改邪歸正既
Liberal 說好的大愛包容呢

問題係而家post 幅事實存在嘅相要坐3年，仲好似話係為左判佢坐監而改法例 咁嘅做法同Nazi有咩分別

唔係想講個charge合理，而係想講一個政黨要洗走佢地一個幾十年的label真係唔係咁易

Fugitive Puigdemont abandons bid to return as Catalan leader

Catalonia's deposed leader Carles Puigdemont said Thursday he had abandoned his bid to return as regional president in an attempt to unblock a political impasse as the region remains without a fully functioning government.

"I will not put myself forward as candidate to be appointed regional president," Puigdemont, who is in self-exile in Belgium and wanted in Spain for his role in the failed secession bid, said in a video posted on social media.

The 55-year-old former journalist called for a new round of talks to take place "as soon as possible" to choose a new candidate, and put forward Jordi Sanchez, the head of the ANC, a hugely influential pro-independence citizens' group.

Sanchez, however, has been in prison for more than four months, charged with sedition over his role in the secession attempt which culminated on October 27 when separatist lawmakers declared independence.

Trump blasted at home and abroad for plan to impose steel, aluminum tariffs

President Donald Trump's decision to impose tariffs of 25 percent on steel imports and 10 percent on aluminum reverberated across the world Thursday, spurring retaliatory threats from some of the nation’s closest allies and sending stock prices plummeting on investors’ fears of the global economic fallout.

European Commission President Jean-Claude Juncker called Trump's decision "a blatant intervention to protect U.S. domestic industry" under the guise of national security. He said he would submit a proposal in the next few days to hit back at the U.S.

The timing of the announcement also embarrassed Mexico and Canada, longtime allies and trading partners, which are in the midst of the seventh round of talks with the U.S. to renegotiate NAFTA.

Trump unveiled the planned tariffs, to be finalized next week, during a listening session at the White House with steel and aluminum industry leaders after a chaotic 24-hour period of debate among key members of his administration who appeared to push conflicting agendas.

The president’s decision, which fulfills a campaign promise to get tough on U.S. trading partners, pivots off of a pair of Commerce Department investigations that determined imports of steel and aluminum are eating away at domestic production capacity in those two sectors and pose a threat to U.S. national security interests.

GOP vs Trump

GOP boos Trump decision on tariffs

Republicans loudly booed President Trump’s announcement Thursday that he will impose steep tariffs on imported steel and aluminum.

GOP lawmakers joined business groups in declaring that slapping 25 percent tariffs on steel and 10 percent tariffs on aluminum will hurt consumers by raising prices and leading trading partners to retaliate against U.S. goods.

Opposition came from GOP leaders in the House and Senate, rising Republican stars and hardline conservatives. Republicans in the last week had repeatedly urged Trump to not impose tariffs, arguing that doing so would destroy more jobs than they would save.

Baffled Republicans distance themselves from Trump on guns

House conservatives say they are baffled by President Trump’s recent support for a string of Democratic-backed gun control ideas, with some lawmakers even questioning how committed he is to protecting the Second Amendment.

House Republicans expressed a mix of shock, frustration and disappointment that Trump endorsed a Democratic “wish list” of gun control proposals during a meeting on Wednesday at the White House. The ideas he spoke favorably of included imposing new age limits on gun purchases and taking guns away from dangerous people.

侵侵有自己一套理念
根本侵侵先係反建制
班死左膠根本唔明侵侵用心良苦

NRA's chief lobbyist: Donald Trump does not want gun control

The US National Rifle Association’s chief lobbyist has claimed Donald Trump has reversed his position on gun control, just a day after the US president held a televised meeting with lawmakers in which he said he supported increased background checks for gun buyers.

Chris Cox tweeted late on Thursday night that he had met Trump and the vice-president, Mike Pence, and they “don’t want gun control”. They also “support strong due process”, he added.

The NRA, which endorsed Trump early and gave more than $30m to back his bid for the White House, has been one of the his staunchest supporters. Trump’s public remarks infuriated some NRA members. They appeared to suggest he was open to gun control policies that the group had long opposed. “Every word of it was a betrayal,” said one NRA member.

'People are slowly dying': PNG earthquake sparks state of emergency

Nearly five days after a 7.5 magnitude earthquake struck Papua New Guinea, the worst-hit regions remained largely cut off on Friday, with aid only just starting to arrive in some affected areas and the government declaring a state of emergency.

The Red Cross estimated an initial 2000 people were in urgent need of emergency supplies, while Reuters reported that the death toll had climbed to 31 and would probably rise further.

A state of emergency was declared in the provinces of Southern and Western Highlands, Hela and Enga, allowing extra funding to be released by neighbouring countries and aid organisations including the Red Cross.

While the region has no major urban centres, around 670,000 people live within 100km of the epicentre, according to the Red Cross.

Kenyan conservationists protest as Chinese company starts work on railway

A proposed extension of the Chinese-built railway – Kenya’s biggest infrastructure project since independence – through the vast wildlife reserve on the outskirts of Nairobi has been tied up in legal battles since 2016.

However last week, cranes, heavy machinery and scores of workers from the China Road and Bridge Corporation set up inside the park borders, working furiously inside an area cordoned off and protected by armed rangers.

A coalition of interested parties first appealed to the national environment tribunal in 2016 to complain about the way in which an impact study was carried out, citing lack of public participation. The tribunal ordered construction be stopped until the case could be heard, which it was required by law to do.

However, in 2017, the government tried to amend the law imposing an automatic halt to a project when a complaint is lodged at the environmental tribunal – burying the change in an unrelated prevention of torture act.

When conservationists learned of this they complained to the high court, which suspended the amendment. While the protesters insist the stop order is still in place, Kenya Wildlife Services (KWS) insists construction is taking place legally.

KWS spokesman, Paul Gathitu, told AFP that the Chinese construction company had appealed to the high court, arguing this automatically invalidated the stop order while that case was ongoing.

地震果陣個國家無存在感仲衰過個國家本身多戰亂恐襲 伊拉克阿富汗地震傳媒幾快有反應 PNG地震三日後先有傳媒報

其實BBC同The Guardian都有報，澳洲傳媒都有，不過東南亞各島國真係無咩存在感，已經唔講咩Pulau之類

CITI: 'Don’t waste your time' with Italy's spectacularly complicated election

LONDON — Investors shouldn't bother trying to make money on Italy's upcoming election because it is simply too complicated, analysts at Citi have told clients.

"While investors are increasingly receiving views on the pending Italian election (including ours), our humble suggestion is to stop reading stuff (apart from this quick note of course) and quietly wait for March 5th," Citi analysts Mauro Baragiola and Tina Fordham wrote in a note circulated on Monday.

"We think that i) the combination of the technicalities of the Rosatellum along with ii) the large number of undecided voters make (historically) already unreliable polls even less reliable. Whatever "experts" might say this week, it is highly unlikely to be accurate next week."

"We believe that, after having scared investors in 2016, Italian politics has become somewhat irrelevant as investors (correctly) no longer fear an Italexit. Whatever the election outcome, we would simply expect Italy to go back to being the chaotic country that has disappointed investors and partners for a long time," the pair write.

Opinion polling for the Italian general election, 2018 (wiki)

Party based (Parties with 10% or more)
PD - 21.3
Forza Italia - 15.9
Lega Nord - 14.8
M5S - 26.3

Coalition based
Centre-left - 26.3
Centre-right - 37.5
M5S - 26.3

由於太多不確性，不如睇吓John Oliver點樣笑鳩仲好

Burkina Faso attack: Ouagadougou sees gunfire and explosion

Gunfire and an explosion have been heard near the army headquarters and the French embassy in the capital of Burkina Faso, Ouagadougou.

Witnesses have reported seeing armed men getting out of a car and opening fire before heading towards the embassy.

"An attack is under way," the French ambassador tweeted.

Pictures from the scene show a cloud of black smoke rising into the sky. It is unclear who is behind the violence.

The national police have issued a statement saying special forces are in action.

MI5 agents can commit crime in UK, government reveals

MI5 agents are allowed to carry out criminal activity in the UK, the government has acknowledged for the first time.

The prime minister was on Thursday forced to publish the text of a direction to the Investigatory Powers Commissioner’s Office, the spying watchdog, on governing “security service participation in criminality”.

It instructs the IPCO to oversee the participation of MI5 agents in criminal activity, which was previously conducted by the now-defunct office of the Intelligence Services Commissioner, under a secret order referred to as the “third direction”.

However, guidance about when British spies can commit crimes, and how far they can go, remains confidential.

Report said to fault FBI’s former No. 2 for approving improper media disclosure, misleading inspector general

The Justice Department inspector general is preparing a damaging report on former FBI deputy director Andrew McCabe, alleging he was responsible for approving an improper media disclosure, two people familiar with the matter said. One of the people said McCabe will also be accused of misleading investigators about his actions.

The report is a part of Inspector General Michael Horowitz’s broad review of the FBI and Justice Department’s handling of the investigation into Hillary Clinton’s use of a private email server while she was secretary of state.

During that work, inspector general’s investigators found that McCabe had authorized the disclosure of information to the Wall Street Journal for an October 2016 story that examined feuding inside the FBI and Justice Department around the handling of a separate investigation into Clinton’s family foundation, two people familiar with the case said.

Those probing the matter believe that McCabe, who stepped down in January, misled them when they initially inquired about the subject, though one person familiar with the forthcoming report said McCabe disputes that he intentionally misled investigators.

Trump steel tariffs: Trade wars are good, says Trump

US President Donald Trump has said "trade wars are good", amid controversy over his decision to impose tariffs on steel and aluminium imports.

He tweeted that the US was "losing billions of dollars on trade" and would find a trade war "easy to win".

On Thursday he said steel imports would face a 25% tariff and aluminium 10%.

Canada and the EU said they would bring forward their own countermeasures. Mexico, China and Brazil have also said they are considering retaliatory steps.

Critics argue that the tariffs would fail to protect American jobs and would ultimately put up prices for consumers.

Isis follower tried to create jihadist child army in east London

Umar Haque, 25, taught an Islamic studies class despite the fact that he had no teaching qualifications and was employed as an administrator. He was allowed to supervise classes of 11- to 14-year-olds on his own, during which he re-enacted attacks on police officers and showed students videos of beheadings.

Haque attempted to radicalise at least 110 children with whom he was in contact at the Lantern of Knowledge school and Ripple Road mosque, both in east London. Thirty-five of those children are receiving long-term support.

The schools watchdog, Ofsted, is now facing questions over how it was able to rate the £3,000-a-year school as “outstanding” after an inspection held at a time when Haque was preaching hate to the children.

Haque was convicted by a jury at the Old Bailey on Friday of a range of offences, including plotting terrorist attacks and collecting information useful for terrorism. He had previously admitted four charges of collecting information useful for terrorism, and one count of disseminating a terrorist document.

Europe pushes back against Donald Trump's proposed steel and aluminum tariffs

European Commission President Jean-Claude Juncker on Friday accused US President Donald Trump of exhibiting "war-like behavior," after Washington announced it would impose punishing tariffs on steel and aluminum imports.

"None of this is reasonable, but reason is a sentiment that's very unevenly distributed in the world," Juncker told reporters in the German city of Hamburg.

According to news agency Reuters, EU officials began drawing up a list of $3.5 billion-worth (€2.8 billion) of US goods that would be subject to a 25 percent tariff. Unnamed sources said the measures aimed to "rebalance" bilateral trade, should Trump follow through with his plan to impose a 25 percent levy on steel and 10 percent levy on aluminum.

UN warns situation in DR Congo reaching 'breaking point'

More than 40 people have been killed in ethnic clashes between Hema herders and Lendu farmers in the village of Maze, some 80 kilometres (50 miles) north of Bunia, the provincial capital of the Democratic Republic of Congo's (DRC) northeastern Ituri province.

Land disputes have reignited a largely dormant conflict between the communities over the past two months. At least 30 people were killed during two days of clashes in February.

The two groups were involved in a bloody war that killed thousands between 1998 and 2003.

Commenting on this most recent incident, local army spokesman Jules Ngongo, said: "It was a case of reprisals by the two communities. According to our information, there were cases of people being decapitated." Ngongo said he could not yet provide an accurate death toll.

捉蟲入乜乜

DW : 66% of SPD Members Approve Grand Coalition

假才子: 意大利大選有幾複雜？

作者用幾個表去解釋，所以去佢個blog會易睇D

// 意大利選舉制度的特點是複雜和多變。多變，是在意國真的經常修改選舉制度，今次大選會用的制度是今年1月才通過的，跟上屆的不同，所以意媒其實都不肯定自己做的 seat projection 對不對。複雜，是因它注重選舉結盟，幾個黨可以組成一張名單參選，點票時會計算他們的總票數，令越多政黨組成的名單越有利，但議席又逐個黨分返開計，而且選舉時是同一張名單不代表選舉後一定繼續合作，真是好鬼亂龍。 //

// 第三個列表，中間一行列出了各黨的自身立場和合組名單。但須留意的是，前進黨+兄弟黨+北方聯盟+我們與意大利的合組名單，預計取得295席，依然不及過半的315席。當然，離選舉還有幾日，加上民調不一定準，雖然很小，這個右派合組名單可以取得過半議席的機會仍然是有的。

最後，就算組成聯合政府了，政黨之間肯定有一大堆 give and take 的妥協，沒有一個政黨可以完全實現政綱，於是連政綱是真是假都沒人知。偏偏今次個個政黨都提出又減稅又加福利的政綱，以意大利政府已經身陷財赤債台高築，根本不可能實現。最頂的開版圖就是意國網民諷刺政客的改圖，左邊是「選舉承諾」，右邊是「現實」，雖則也是諷刺兄弟黨黨魁 Giorgia Meloni 的官方宣傳照對比一般意媒照片肯肯定是PS過啦......

總括來說，就是從民調到選舉，從選舉到組成政府，從組成政府到實現政綱，都存在大堆變數，所以意大利大選真係好鬼複雜。花旗銀行建議不要浪費時間去理解，可能真的是正確見解。 //

Russians were paid to attend Putin’s star-studded election rally

Multiple reports before Saturday’s rally indicated that tens of thousands of Russians had been strongarmed into attending the event. University students, state employees, and workers at private companies were among those who came under pressure, according to opposition websites and social media posts.

“Organise yourselves into groups of no less than four, and photograph yourselves when you arrive at the stadium,” read an email, seen by the Guardian, which was sent to employees of a Moscow-based company. “Don’t forget to pick up your placards on Friday!” An employee at the company said he feared his wages would be cut if he did not comply.

Andrei Kondrashov, Putin’s campaign spokesman, denied anyone had been forced to attend the rally against their will.

“Men and women. 20-55 years old. March 3rd, rally/concert ‘For a Strong Russia’ in support of Vladimir Putin. Payment 500 roubles [£6],” read an announcement posted on Tuesday on a popular ”rent-a-crowd” website.

Those who answered the advertisement were met near the stadium on Saturday afternoon by a man who identified himself as Rodion. “We’ll all go to the stadium together, then meet back here and you’ll get your money,” he said, before handing out Russian Ecological party flags and scarves. No one present appeared to have any connection to the party. The move was an apparent bid to create the impression of broad support for Putin across Russia’s political spectrum.

South Korea to send special envoys to North for talks

A team of special envoys from South Korea is to visit North Korea next week to discuss how to restart talks between Washington and Pyongyang on nuclear weapons, the presidential office in Seoul said on Sunday.

The Blue House in Seoul said the delegation to the North would be led by national security director Chung Eui-yong and hold talks with unidentified senior North Korean officials during a two-day visit. The team will also include South Korean spy chief Suh Hoon, who was instrumental in bringing about two previous inter-Korea summits in 2000 and 2007.

"The special delegates will have extensive discussions over issues including creating conditions for North-US talks to denuclearize the Korean peninsula and improving inter-Korea ties," presidential spokesman Yoon Young-chan told reporters.

Following the trip, the delegation would fly to the US to report on the talks to officials in Washington, Yoon said.

Donald Trump threatens tax on European cars in tariff row

Donald Trump has pledged to tax European-made cars if the EU were to retaliate against upcoming US tariffs on steel and aluminum. On Friday, the EU said it was preparing tariffs of its own to counter the Trump-proposed hike, which is set to go into effect next week.

On Saturday, the president decried the trade imbalance with the EU and threatened to "simply apply a Tax on their Cars which freely pour into the US [sic]."

On Friday, however, European Commission chief Jean-Claude Juncker pledged to impose tariffs on a wide array of American products in response to Trump's proposal.

"This is basically a stupid process, the fact that we have to do this," Juncker said in Hamburg. "But we have to do it. We will now impose tariffs on motorcycles, Harley Davidson, on blue jeans, Levis, on bourbon."

"We can also do stupid," Juncker added.

Pakistani ruling party gains control of senate

Pakistan's ruling party appears to have regained control of parliament's upper house — the Senate — after a day of secret voting by members of the federal parliament and representatives from four provincial assemblies, according to local media reports.

The strong showing for Pakistan Muslim League-Nawaz (PML-N) party could reinvigorate the political fortunes of embattled former Prime Minister Nawaz Sharif who has been at odds with the judiciary since the Supreme Court abruptly ended his grip on power last July when they disqualified him from office due to undeclared assets.

Italy election: Early exit polls point to hung parliament

Initial projections say ex-PM Silvio Berlusconi's centre-right coalition is set to win the most seats in the lower house of parliament.

It is expected to get between 225-265 seats, polls say - below the 316 needed for an absolute majority.

Exit polls put the anti-establishment Five Star Movement in second place. It has made significant gains and could emerge as the largest single party, with about 30% of votes and 195-235 seats.

The country's ruling centre-left Democratic Party stands in third place with a projected 115-155 seats - its prospects battered by public anger over unemployment and immigration.

Port Moresby: At least 67 people were killed by a major earthquake that devastated Papua New Guinea's remote highlands last week, the Red Cross said Monday, with thousands homeless and without food and clean water.

The recovery effort has been slow as aid workers grapple with blocked roads and power outages to reach cut-off villages after the 7.5-magnitude quake struck on February 26 in the Pacific nation's mountainous interior.

Terrified locals in the Southern Highlands, Western, Enga and Hela provinces have also had to deal with strong aftershocks, including two 6.0-magnitude tremors early Monday.

Compounding the fallout was an announcement Monday that the impoverished country's biggest-ever development -- the PNG LNG project operated by US energy giant ExxonMobil -- will be offline for up to eight weeks as the quake-hit facilities undergo repairs.

"The death toll reported by the National Disaster Centre and disaster management teams on Friday is 67," the PNG country head of the International Federation of Red Cross and Red Crescent Societies Udaya Regmi told AFP from the capital Port Moresby.

"Around 143,000 people are affected and 17,000 people have been generally displaced because their homes are either fully or partially damaged and not in a condition to live in."

No official government death toll has been released.

Regmi added that water and sanitation were major concerns for local communities, with relief workers unable to get bigger trucks carrying food through to some areas because of damage to roads by landslides.

Relief efforts are slowly being ramped up, with millions of dollars in aid pledged by the government, ExxonMobil and the Australian energy producers, Oil Search and Santos, involved in the gas project.

The Australian and New Zealand defence forces have began delivering aid, while the China Red Cross and Beijing have pledged financial assistance, according to the PNG Post-Courier.

Oil Search managing director Peter Botten, who travelled to the Highlands to survey the damage, said the impact "has been enormous, with many deaths in the region as well as the destruction of houses, schools, roads and bridges".

"Many communities are without basic necessities, such as food, clean water, shelter and medical support."

Prime Minister Peter O'Neill said last week the shutdown of the gas plant would have a "huge impact" on the economy, which is heavily dependent on its natural resources.

ExxonMobil PNG managing director Andrew Barry said production at the US$19 billion project would be restored as quickly as possible, adding that it was an "unprecedented event for the country" and the firm. (AFP)

仲未有官方死亡人數

總括來說，就是從民調到選舉，從選舉到組成政府，從組成政府到實現政綱，都存在大堆變數，所以意大利大選真係好鬼複雜。花旗銀行建議不要浪費時間去理解，可能真的是正確見解。

自問對外國政治都有啲興趣想知，但係意大利真係不了，睇完之後又唔知幾時改。

PNG earthquake: 11 people dead after strong aftershocks rock Highlands

Authorities in Papua New Guinea's Highlands say 11 people died during a strong earthquake aftershock this morning.

Three aftershocks stronger than magnitude-5, including the magnitude-6 quake, shook the mountainous Southern Highlands, about 600 kilometres north-west of the capital Port Moresby, the US Geological Survey said.

The magnitude-6 aftershock hit the region at 6:00am, one week after a magnitude-7.5 quake that struck in the early hours of February 26, killing at least 31 people and triggering landslides, flattening buildings and closing oil and gas operations.

Provincial authorities said this morning's aftershock caused a landslide that buried people in the small village of Huya.

They say the total death toll in the province — one of several affected by the quake — is now about 60, with more reports yet to come in.

Geohazards experts also warned of another potential crisis, saying the landslides had blocked rivers and created dams, or "quake lakes", that could break and flood in the rainy season, putting thousands of people at risk.

Australia, New Zealand and the Red Cross have all pledged aid to help the recovery process.

今朝又震過

Japan's navy to buy tanker to fuel ships patrolling East China Sea: sources

TOKYO (Reuters) - Japan’s navy wants to buy its first oil tanker to carry fuel to Okinawa as it cranks up operations in the East China Sea to counter a growing Chinese naval presence, two sources familiar with plan said.

The Maritime Self Defense Forces (MSDF) needs a tanker able to carry 300,000 barrels of fuel to White Beach port on Okinawa where it stores fuel for warships that patrol the region.

The plan will be included in a defense review outlining equipment procurement for the five years beginning April 2019, the sources said.

唔好唔記得意粉班政客成跳槽，又可以搵個非政客做首相，仲有極度的山頭主義....

U.S. aircraft carrier arrives in Vietnam on landmark visit

DANANG, Vietnam (Reuters) - A U.S. aircraft carrier arrived in Vietnam on Monday for the first time since the end of the Vietnam War, dramatically underscoring the growing strategic ties between the former foes at a time when China’s regional influence is rising.

The grey and imposing silhouette of the USS Carl Vinson could be seen on Monday morning from the cliff tops just outside the central Vietnamese city of Danang, where the 103,000-tonne carrier and two other U.S. ships begin a five-day visit.

“The visit marks an enormously significant milestone in our bilateral relations and demonstrates U.S. support for a strong, prosperous, and independent Vietnam,” Daniel Kritenbrink, the U.S. ambassador to Vietnam, said in a statement.

“Through hard work, mutual respect, and by continuing to address the past while we work toward a better future, we have gone from former enemies to close partners.”

Europe digs in to fight global trade war against Trump

Direct retaliation against Washington will only be one dimension of the broader showdown. The far more complex challenge for Brussels will be calculating how to cope with the sudden shifts in global steel supply caused by Trump pulling down the trade barriers in the U.S.

Big producers such as South Korea, Japan, Brazil and China will now be seeking new markets in Europe, and the EU is already looking to deter them with so-called “safeguard measures.”

Shortly after Trump announced additional tariffs of 25 percent on steel and 10 percent on aluminum, European Commission President Jean-Claude Juncker responded that the EU would take the fight straight back to Washington.

U.S. Commerce Secretary Wilbur Ross has suggested that there could be a positive domino effect in safeguard measures for developed markets. With one market after another shutting out imports to keep the steel surge out, producers in every country would have to focus on supplying their home market. The ultimate victim should be China, which would start to choke on its massive overcapacity.

France's far-right National Front to change name as Le Pen seeks rebound

PARIS (Reuters) - French far-right leader Marine Le Pen will this weekend unveil a new name for the 45-year-old National Front and a refocus on immigration as it searches for more voters and relevance in a political landscape transformed by President Emmanuel Macron.

While Jean Marie Le Pen has warned that altering such a well-known brand could be political suicide, local FN officials said their experience on the ground argued strongly for such a move.

“The name change is essential to enable us to strike alliances and talk with voters without what is often an almost automatic negative reaction,” said Davy Rodriguez, the 24-year-old deputy head of the National Front’s youth movement.

The second key aspect of the FN rebranding is, as other European far-right parties have done, a watering down of its stance against the European Union’s common currency.

The objective is to break the FN’s isolation from the mainstream. Le Pen seeks to head a more inclusive“patriotic” camp as small and large parties alike scramble to reinvent themselves after the unprecedented election victory of newcomer Macron’s neither-left-nor-right recipe for politics.

Swiss vote to retain taxpayer funding for public broadcaster

A large majority of Swiss citizens voted on Sunday against an initiative that would have seen the national broadcaster, the Swiss Broadcasting Corporation (SRG SSR), lose its funding through license fees, projections of referendum results showed.

At least 71 percent of people to reject the initiative, according to final results posted by the Federal Chancellery of Switzerland.

The proposal to see the SRG SSR lose taxpayer funding, named the "No Billag" initiative in reference to the firm that collects the license fee, had support largely from young Swiss, who tend to consume media via the internet rather than from radio or broadcast networks. "No Billag" was led by the youth wing of the libertarian Free Democratic Party (PLR), but also had support from Switzerland's largest party, the nationalist and anti-migrant Swiss Peoples Party (UDC).

Backers of the initiative argued that the SRG SSR was anachronistic and out of step with modern media consumption habits.

Critics of the "No Billag" warned that a media environment driven by profit would mean that programming would largely target German-speaking areas, which is where most wealth is accumulated. They said the poorer French-speaking and Italian-speaking regions would inevitably be disadvantaged in their media access.

Slovak president urges sweeping changes over journalist Jan Kuciak's murder

Slovakia's president, Andrej Kiska, has said there was no way back for the government following the murder of investigative journalist Jan Kuciak and his fiancee.

"There's a huge public distrust of the state," he said during Sunday's televised tribute to Kuciak. "And many don't trust law enforcement authorities ... This distrust is justified. We crossed the line, things went too far and there's no way back."

The president said he would host talks with the leaders of Slovakia's political parties to discuss his proposed government shake-up. "I can see two solutions: a profound change to government or early elections," he said.

The investigative journalist was working on a report highlighting the links between Slovakia's political elite and the Italian mafia when he and his fiancee were shot dead in their home near Bratislava on February 25.

Kuciak's employer posthumously published his last article this week, which revealed ties between Prime Minister Robert Fico's inner circle and individuals wanted in Italy for mafia-related crimes.

Should Fico resign, then the government would fall. New elections can be triggered with the support of three-fifths of lawmakers. The government can also ask for a confidence vote in parliament, where a simple majority would suffice. Fico has in the past described journalists as "dirty, anti-Slovak prostitutes" and used terms like "plain, silly hyenas" and "slimy snakes" to describe the media.

美國將非洲戰略機遇讓給中國

// 從南中國海到中東，美國正不斷失去其作為無可匹敵的超級大國的地位。這種影響力的喪失最明顯不過的地方之一就是非洲了——北京在非洲嗅到了戰略機遇，而華盛頓在非洲眼中越來越像一個反覆無常、甚至缺席的盟友。

如果唐納德•特朗普(Donald Trump)的「美國優先」(America First)政策有一個鏡像，那麼你將在這個全世界最貧窮的大洲找到它。你可以稱之為「非洲最後」(Africa Last)。//

// 祖籍肯尼亞，但其對非洲的承諾與小布什(George W Bush)相比要遜色不少——小布什對非洲事業的貢獻（尤其是在愛滋病防治方面）令他在非洲成了一位英雄。

然而，就人們的感覺而言，美國從非洲大陸脫身的速度加快了。特朗普威脅要將美國的援助預算下調30%，這意味着美國對如下這項數十年來得到兩黨一致支持的議程的承諾大幅減弱：促進人類健康和減少貧困。//

// 隨着美國勢力消減，中國勢力漸長。從公路、鐵路、電信、基礎設施到吉布提海軍基地，中國的身影無處不在。在聯合國安理會(UN Security Council)五個常任理事國中，中國的駐非維和人員最多。當津巴布韋的軍方將領們準備把穆加貝趕下台時，他們首先知會的是北京、而不是華盛頓。 //

Guatemala's president announces embassy move to Jerusalem in May

Guatemala's president has announced that he will move his country's embassy from Tel Aviv to Jerusalem in May, two days after the United States will do so.

Speaking on Monday at the annual American Israel Public Affairs Committee ((AIPAC) conference in Washington DC, Jimmy Morales said that the embassy move "strongly evidences Guatemala's continued support and solidarity with the people of Israel".

The move of the embassy will take place on May 16, with the Guatemalan president adding that he is "sure many other countries will follow in our steps".

It was also the first country to back Trump's decision on Jerusalem. The country's close relations with the US is largely defined by its dependency on US financial support.

Furthermore, the local economy depends on money sent by hundreds of thousands of Guatemalans living in the US, with remittances reaching $8bn in the last year - roughly three-quarters of the Guatemalan budget.

Matteo Renzi to resign as Democratic Party leader: reports

Former Italian Prime Minister Matteo Renzi will resign as secretary-general of the Democratic Party after the party secured less than 20 percent of the vote in Sunday’s election, Italian newswire ANSA reported Monday.

However, a Renzi spokesman denied the ANSA report.

Donald Trump says may travel to Jerusalem for embassy opening

US President Donald Trump on Monday said he might travel to Israel to attend the opening ceremony of a new US Embassy in Jerusalem.

Trump made the statement during a meeting with Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu in the Oval Office.

"We're looking at coming," Trump said. "If I can, I will."

Israel has expressed concern over Trump's pledge to dismantle the 2015 Iran nuclear deal, with one key concern being the possibility that the US might accept Iran's increasing presence in Syria and influence in Lebanon, two Israeli neighbors.

There is worry that Trump might push new restrictions aimed at preventing Iran from developing intercontinental ballistic missiles capable of reaching the US but will allow Iran to keep developing medium-range ballistic missiles that could strike Israel.

Russian spy critically ill in UK after 'unknown substance' exposure

British media report an ex-Russian double agent was in a critical condition on Monday after being exposed to an "unknown substance."

Authorities did not identify the man, but multiple media outlets gave his name as Sergei Skripal, a 66-year-old former general of Russian military inteligence that had been convicted in Russia for spying for the UK.

Police said two people had been found unconscious on a bench on Sunday in downtown Salisbury, a city in the south of England.

"The pair, who we believe are known to each other, did not have any visible injuries and were taken to Salisbury District Hospital," the police said. They described the patients as a "man aged in his 60s and a woman aged in her 30s," adding they were "in a critical condition."

Turkey asks Germany to extradite Syrian Kurdish leader Salih Muslim

Turkey on Monday asked German authorities to detain and extradite Salih Muslim, the founder and former co-chair of Syria's Democratic Union Party (PYD), the country's state-run Anadolu Agency reported on Monday.

Muslim was detained in Prague last week on a Turkish arrest warrant while attending a conference on the Middle East. A Czech court later ordered his release on the assurance that he will remain in European Union territory and cooperate in any further proceedings in his extradition case.

A spokesman for Germany's interior ministry declined to comment on the case of Muslim, citing privacy rules.

"In general terms, should we receive such a tracing request, either bilaterally or via Interpol, then there always needs to be a very, very diligent examination procedure," Johannes Dimroth told reporters in Berlin.

He added that the German government would take into account "all aspects that need to be considered in such situations" before making a decision.

Relations between Turkey and Germany have deteriorated since the failed coup against Turkish President Erdogan in 2016 and the crackdown that followed. Germany has openly criticized Turkey's increasingly autocratic government, human rights violations and arrests of journalists in the aftermath of the failed coup.

Irish PM rejects Theresa May's proposal of Canada-like border

Earlier on Monday, opposition in the UK's House of Commons quizzed May about the future relations between the UK and the Republic of Ireland. The two countries share a land border at Northern Ireland. May had repeatedly stated there would be no hard border on the Irish island after Brexit.

Just hours later in Dublin, Ireland's Leo Varadkar rejected the idea, citing his visit last year to the Canadian border. "I saw a hard border, with physical infrastructure, with customs posts, people in uniform with arms and dogs," Varadkar was quoted by the Irish Times as saying.

In a separate statement, he also dismissed the idea of Dublin directly negotiating with London, with or without EU representatives. "That's not in our interest and not the way that this can be concluded," Varadkar told Ireland's RTE radio. "What will happen is that there will be talks between the EU 27 and the UK, and Ireland is part of the EU 27 and we're much stronger, by the way, as one of 27," he added.

GOP urges Trump to abandon tariffs

Republican lawmakers on Monday pressured President Trump to reverse course on his plan to impose steep tariffs on imports of steel and aluminum, arguing it threatens the U.S. economy and GOP majorities in Congress.

Speaker Paul Ryan (R-Wis.) has lobbied Trump to reconsider the tariffs by sharing his concerns personally with the president “on multiple occasions,” according to his office.

“We are extremely worried about the consequences of a trade war and are urging the White House to not advance with this plan,” Ryan spokeswoman AshLee Strong said in a statement. “The new tax reform law has boosted the economy and we certainly don’t want to jeopardize those gains.”

The Senate Finance Committee sent a similar letter to the White House and a number of influential conservative outside groups, including Club for Growth and FreedomWorks, have ripped into the proposal in a frantic, last-minute push to convince Trump to either scale back or ditch the plan before it’s finalized.

Republicans’ pitch to Trump has largely focused on economic concerns. They say the proposed tariffs could send the stock market plunging and erase economic gains from the $1.5 trillion tax cut — two successes the GOP plans to tout in the upcoming midterm elections. GOP strategist Doug Heye said “there’s no question” that the tariffs could undermine the party’s midterm message.

If Trump does move forward, congressional leaders may consider legislative action to stop the tariffs, according to one GOP source. Under the Constitution, Congress has authority over trade issues. But lawmakers have passed multiple bills in the past ceding some of that power to the president when it comes to trade deals.

Argentina's ex-president Fernández to face trial over alleged bombing cover-up

Argentina’s former president Cristina Fernández de Kirchner will face trial over an alleged cover-up of Iranian involvement in a 1994 bombing of a Jewish community centre in Buenos Aires, judicial authorities announced on Monday.

Eleven other former officials and people close to Fernández’s government will also be tried on charges of cover-up and abuse of power, the federal judge Claudio Bonadio said in a ruling released on Monday by Argentina’s official judicial information center (CIJ).

The trial date has not been set.

Chile's Bachelet proposes new constitution in last days in office

SANTIAGO (Reuters) - Chile’s outgoing President Michelle Bachelet said on Monday that she would send Congress legislation to replace the country’s dictator-era constitution with one to guarantee equal pay for men and women and the right to strike for workers.

While Bachelet will not likely be able to push the proposal through Congress before her term ends on Sunday, it could force incoming president Sebastian Pinera to reckon with a longstanding aspiration of the leftist and centrist lawmakers with whom he will have to govern.
Pinera, a conservative billionaire and former president elected to a new term in December, has said he was open to “perfecting” the constitution if a climate of political unity prevailed.

被指涉嫌性侵女秘書 文在寅接班人宣佈請辭

被視為韓國總統文在寅的接班人、忠南道知事安熙正（An Hee-jung），日前被女秘書指證曾遭四度性侵。安熙正昨晚承認錯誤，宣佈辭職。

隸屬南韓執政黨「共同民主黨」的忠清南道知事安熙正，被指與女秘書有染已久，但一直堅稱得到對方同意。該女秘書星期一接受韓國 JTBC 電視台《NEWS ROOM》訪問，指去年 6 月起八個月間遭受安熙正四次性侵，受害人亦不只一人，她形容，雙方性關係並非「兩情相悅」，並強調安熙正清楚明白自己的態度，「但我身處的位置，令我無法說不」。她又指，受到當地一名女檢察官上月初公開性侵經歷的事件鼓勵，決定公開事件，並於周二就事件向司法機構投訴。

節目播出後，安熙正昨晚深夜在 facebook 發文承認錯誤，向涉事女秘書及所有人致歉。他形容自己的行為愚蠢，指事件「全部都是自己的過失」。他表示將會辭去忠南道知事一職，並停止一切政治活動。帖子現已錄得近六千個「怒怒」。

曾考慮支持安熙正競逐下屆韓國選舉的「共同民主黨」，知悉事件後開除安熙正黨籍。忠南道議會今早亦接受安熙正的請辭，而韓國警方則介入調查性侵指控。

Sri Lanka: State of emergency declared after anti-Muslim riots

Sri Lanka declared a country-wide state of emergency on Tuesday to suppress communal violence between Muslims and ethnic Sinhalese.

The announcement comes amid growing ethnic tension between Muslims and the primarily Buddhist majority Sinhalese on the Indian Ocean island.

Anti-Muslim riots broke out in the central district of Kandy on the weekend after a Sinhalese man who said he had been attacked by a muslim mob died in a local hospital.

In response, the government instituted a curfew in the district and deployed hundreds of heavily-armed police to stop the rioting.

Former President Mohamed Nasheed: 'Maldives government selling oil to North Korea'

In an exclusive interview with DW, Mohamed Nasheed, former president of the Maldives, accused incumbent president Abdulla Yameen of suppressing political opponents and supporting the North Korean regime.

Mohamed Nasheed: As you are aware, President Yameen has arrested his vice president, his defense minister, the chief justice of the Supreme Court and other judges. Yameen has actually overrun the state. He ordered the military to occupy the parliament and declared a state of emergency, which continues.

What we are hearing now is that there are rifts within the military because Yameen has arrested a number of military officials as well.

While this is happening in the Maldives, we also heard that a ship with the Maldives' flag on it sold oil to North Korea ignoring the United Nations sanctions on the country. This ship was not only registered in the Maldives, but also funded by the Bank of Maldives. Japan's foreign ministry also announced that a Maldives ship was transferring oil to the North Korean regime on high seas. This shows that President Yameen is steering the country to a very dangerous path.

I am not surprised at this because Yameen did the same thing a few years ago with Myanmar, when the country was under international sanctions.

South and North Korea agree to hold joint summit

South Korea on Tuesday said it has agreed with North Korea to hold a joint summit in late April and to set up a telephone hotline between their leaders.

South Korea's presidential national security director, Chung Eui-yong, also said the North had agreed to abandon its nuclear weapons if military threats against the country were resolved and if it receives a credible security guarantee.

The talks will take place at the Joint Security Area (JSA) in the Panmunjom border area and will be the first North-South summit in more than a decade.

Chung said Pyongyang agreed to halt tests of nuclear weapons and missiles if it holds talks with the US and that it was ready to have "heart-to-heart" talks with Washington.

5 scenarios for Italy’s next government

1) Right-center
The leader of the League, Matteo Salvini, said Monday that his center-right coalition with former Prime Minister Silvio Berlusconi’s Forza Italia had won Sunday’s election and should form the next government. He ruled out what he called “weird alliances” with other political forces.

2) 5Stars-League
This would be the government of the real winners, the League in the North and 5Star Movement in the South. But Salvini once again ruled out such an alliance with the anti-establishment movement, which could put in danger the pact the League has in with the center right in key Northern regions (Lombardy, Veneto and Liguria) and in many local authorities. At the same time, if Salvini teamed up with the 5Stars, he would be the junior partner rather than the head of the government.

3) 5Stars and the Left
During the campaign, the leader of the Democratic Party, former prime minister Renzi, often ruled out any alliance with the 5 Stars. His reported resignation on Monday, however, would give the center left some room to maneuver.

4) Short-term government
If there is a stalemate, Italian President Sergio Mattarella has the option of appointing a short-term government, whose limited scope for action would mainly entail approving the budget for this year and changing the electoral law to avoid another hung parliament. Vetoes among parties could force such a scenario.

5) Grand coalition
As Italians headed to the polls Sunday, Germany’s Social Democrats were busy approving a new ‘grand coalition’ with Angela Merkel’s conservatives — a result that had looked well nigh impossible immediately after September’s German election.

M 6.7 - 113km SW of Porgera, Papua New Guinea
2018-03-06 14:13:09 UTC
6.304°S 142.609°E
33.1 km depth

啱啱新鮮滾熱鬧大餘震
出面無post討論唯有覆呢到

After Park, former South Korean President Lee summoned over bribery allegations

SEOUL (Reuters) - South Korean prosecutors have called former President Lee Myung-bak to appear for questioning over allegations he took bribes when in office, a prosecutor said on Tuesday in the latest top-level political corruption scandal to rock the country.

Lee was asked to present himself for questioning on March 14, the senior prosecutor said.

“We must question (Lee) to reveal the truth”, the prosecutor told reporters.

“We expect him to show up since we gave sufficient time for him to prepare for the questioning”.

Lee has denied any wrongdoing, calling the investigation into the bribery allegations, summoning his family and confidants and raiding their homes and offices, politically motivated.

Why are there two Congos?

講點解中非會有兩個剛果，同時DRC的選舉問題都係中非一個極為難解的問題

英文媒體仲未有報導，震央33.1 km算唔算深，未知會有幾大破壞

上次睇第一批人道救援會係周未抵達

M 6.7 - 112km SW of Porgera, Papua New Guinea
2018-03-06 14:13:08 UTC
6.298°S 142.611°E
22.9 km depth

修正左做22.9km，不過23km定33km都係淺層，淺過6.0果次既10km少少咁解，所以拉勻破壞力係勁過上次 不過傷亡如何就要睇下今次會唔會又山泥埋唔知邊條村 果邊好似係深夜

BTW上面剛果段片竟然有提PNG
點解我覺得兩個剛果個英文名咁似南北韓個英文名

Cohn resigns from White House

Gary Cohn, President Trump's top economic adviser, is resigning amid growing rifts over the direction of the administration’s economic policy.

Cohn, director of the White House's National Economic Council, said he was stepping down on Tuesday after weeks of speculation that he and Trump were moving farther apart on trade policy.

The relationship between Cohn and the president seemed to be coming apart in the past couple of weeks with Trump insisting on steep steel and aluminum tariffs, a move Cohn opposed and had spent the better part of the past year trying to stop.

Cohn's departure comes amid a tumultuous time at the White House, which has been stung by several high-level departures, including communications director Hope Hicks, staff secretary Rob Porter and adviser Reed Cordish.

At least 18 killed as second earthquake strikes Papua New Guinea

SYDNEY (Reuters) - At least 18 people were killed by a magnitude 6.7 quake that struck Papua New Guinea’s mountainous Southern Highlands early Wednesday, an official said, adding to the death toll from a larger quake last week.

The tremor, shortly after midnight local time, struck just 31 km (19 miles) southwest of the epicenter of a magnitude 7.5 quake that flattened villages and caused landslides last Monday, killing at least 55 people.

It was the most severe of a series of aftershocks that have rattled the resource-rich region, about 600 km (370 miles) northwest of the capital Port Moresby, complicating efforts to provide aid to nearly 150,000 people in need of emergency supplies.

“I have just received reports that 18 people were killed last night,” William Bando, Hela Province administrator told Reuters.

Trump calls North Korea 'sincere' on possible nuclear talks, others skeptical

WASHINGTON/SEOUL (Reuters) - Feeling the pressure of sanctions, North Korea seems “sincere” in its apparent willingness to halt nuclear tests if it held denuclearization talks with the United States, President Donald Trump said on Tuesday as U.S., South Korean and Japanese officials voiced skepticism about any discussions.

Trump declined to say whether he had any preconditions for talks with Pyongyang as officials in the United States, South Korea, Japan and China responded with caution and guarded optimism to the possibility following months of insults and threats of war between Trump and North Korean leader Kim Jong Un.

A senior Trump administration official said, “We are open minded, we look forward to hearing more. But ... the North Koreans have earned our skepticism, so we’re a bit guarded in our optimism.” The official, speaking on condition of anonymity, said “our posture toward the regime will not change until we see credible moves toward denuclearization.”

Australia and East Timor sign historic maritime border deal

Australia and East Timor have signed a historic treaty on a permanent maritime border in the Timor Sea.

The deal ends a decade-long dispute between the neighbours over rights to the sea's rich oil and gas reserves. East Timor, one of the world's poorest nations, will now gain the majority of any future revenue.

The countries signed the deal at the UN headquarters in New York, after negotiations in the international court of arbitration.

UN Secretary General António Guterres praised the "vision and determination" of both nations in achieving the agreement.

After East Timor, also known as Timor-Leste, gained independence from Indonesia in 2002, no permanent maritime boundary was established between Australia and the new nation. Instead, the two sides agreed on a temporary boundary, but East Timor later argued that deal had been unfairly forced upon them.

The new deal means East Timor will receive at least 70% of the largest oil field, Greater Sunrise, which is worth an estimated $40bn (£28bn; A$51bn). Previously, revenue was to be split evenly between the countries.

Trump administration goes on offense, sues California over sanctuary laws

After more than a year on defense against a flurry of legal challenges to President Donald Trump’s immigration policies, the Justice Department went on offense Tuesday, filing a suit against the State of California that alleges obstruction of federal immigration enforcement.

Filed in federal court in Sacramento, the lawsuit targets three sanctuary-focused laws that the California Legislature passed last year. Each was passed as part of a backlash against Trump’s vows to step up immigration enforcement.

The litigation is modeled on a lawsuit the Obama administration filed in 2010 against a controversial state law in Arizona that sought to crack down on illegal immigrants, SB 1070. That case resulted in a Supreme Court ruling finding that some provisions of the Arizona law unconstitutionally intruded into Congress’ right to set federal immigration policy.

The new suit seeks a preliminary injunction against three specific California laws, claiming that they violate the Constitution’s supremacy clause, which limits states’ ability to legislate in areas reserved to Congress or where Congress has sought to play a controlling role.

Another Bush

George P. Bush wins primary in Texas

George P. Bush, Texas’s current land commissioner, has won his GOP primary race outright, fending off a tough challenge from a former office holder and avoiding a runoff.

Bush bested former land commissioner Jerry Patterson with help from a late endorsement from President Trump. The Associated Press projected him the outright winner shortly after 10 p.m. Central Time when he had about 58 percent of the vote.

Patterson spent the final days of the race blasting Bush for a lack of campaign appearances and questioning his management of the historic Alamo site. But those attacks ultimately couldn’t stop Bush, son of former Florida Gov. Jeb Bush, from being crowned the GOP primary winner.

America don’t need another bush

Australian prime minister rules out early election as ratings slump

MELBOURNE (Reuters) - Australian Prime Minister Malcolm Turnbull on Wednesday ruled out an early election, as his popularity ratings slump following a sex scandal between his deputy and a staffer.

Turnbull’s conservative coalition has trailed the opposition Labor Party in 28 straight Newspolls, published by The Australian newspaper, while his standing as preferred prime minister has dropped to its slimmest lead over Labor leader Bill Shorten.

“The election will be next year, I can assure you. There is no plan, intention or consideration given to doing anything other than having an election at the usual time, which will be in the first half of 2019,” Turnbull said at a business summit in Sydney.

His popularity has fallen amid criticism over his handling of an affair between former deputy prime minister Barnaby Joyce and a member of Joyce’s staff.

'Significant' consequences if China takes key port in Djibouti: U.S. general

WASHINGTON (Reuters) - The top U.S. general for Africa told lawmakers on Tuesday that the American military could face “significant” consequences should China take a key port in Djibouti, as Beijing becomes increasingly muscular in Africa in an effort to expand its influence.

Marine General Thomas Waldhauser, the top U.S. military commander overseeing troops in Africa, said that if China placed restrictions on the port’s use, it could affect resupplying the U.S. base in Djibouti and the ability of Navy ships to refuel there.

“If the Chinese took over that port, then the consequences could be significant,” Waldhauser said during the House of Representatives Armed Services Committee hearing.

Djibouti hosts a vital U.S. military base that is home to about 4,000 personnel, including special operations forces, and is a launchpad for operations in Yemen and Somalia.

May's Brexit red lines will damage UK economy, EU trade guidelines say

The EU is offering a free-trade deal that will be economically damaging to the UK and has ruled out a series of demands made by Theresa May, a document on the bloc’s vision of the future relationship reveals.

The prime minister’s red lines limit what Brussels can offer the UK, the paper says, and in return for even a limited free-trade agreement the British government will have to sign up to a commitment not to become a low-tax, low-regulation state undercutting the EU model.

The guidelines further warn that Brussels will not push on with negotiations on trade until May signs up to a legal text that translates all the commitments made by the UK government in the first phase of negotiations, including on avoiding a hard border on the island of Ireland.

May has refused to accept the EU’s draft withdrawal agreement as it suggests Northern Ireland may need to effectively stay in the customs union and single market.

The EU’s opening position on the trade talks says: “Negotiations can only progress as long as all commitments undertaken so far are respected in full, and calls for intensified efforts on the remaining withdrawal issues. The European council reiterates that nothing is agreed until everything is agreed.”

The Memo: Republicans fret over Cohn’s exit

Lawmakers and other experts are worried about the former Goldman Sachs executive’s departure, fearing it removes one of the more seasoned and realistic voices from Trump’s orbit.

One veteran of former President George W. Bush’s administration, granted anonymity to speak candidly, said of Cohn: “He’s a forceful personality, and even if he is replaced with a free trader, it may not be a free trader who is comfortable standing up to someone like Trump. It’s hard to find someone with both the physical fortitude and a global perspective. That’s the challenge.”

Anxiety is also rising in the business community, according to Jeffrey Sonnenfeld, a professor at the Yale School of Management.

“The long and short of it is that Gary Cohn was one of the rare, truly pragmatic non-ideologues that was revered by the business community and had an extraordinarily calming effect on the business community,” Sonnenfeld said. “Relative to much of the team around him, he held his ego very much in check.”

The populists around Trump had long been suspicious of Cohn. Their skepticism was rooted not only in his status as a registered Democrat, but in the belief that he differed fundamentally from the “America First” worldview that got Trump elected.

Ex-Russian spy poisoned by nerve agent, police say

Police said a very rare nerve agent was suspected to be behind the poisoning of a former Russian spy and his daughter, which has prompted speculation of Moscow's involvement.

Police said on Wednesday that they were investigating the incident as an "attempted murder."

"This is being treated as a major incident involving attempted murder by administration of a nerve agent," Metropolitan Police assistant commissioner Mark Rowley said in a statement. "I can also confirm that we believe the two people originally who became unwell were targeted specifically."

Moscow has denied any involvement and blamed anti-Russian bias from the media and politicians for trying to harm relations between the two countries.

"It's very hard not to assess this as provocative black PR designed to complicate relations between our two countries," Russian Foreign Ministry spokeswoman Maria Zakharova said Wednesday.

Iran sentences woman to two years in jail for removing headscarf in public

A court in Iran sentenced a woman to two years in prison for removing her headscarf in public, the judiciary announced on Wednesday. She did so while taking part in protests against the country's compulsory requirement for women to cover their hair in public.

Since December, many women have begun removing their headscarves and waving them like flags from sticks on streets across the country. At least 30 women have been arrested and detained since the protests began.

Tehran Public Prosecutor Abbas Jafar Dolatabadi said that infractions against the law would be dealt with "firmly." He cited the fact that the woman had "encouraged moral corruption" as the reason for the stiff sentence.

The woman reportedly showed no remorse for her actions, trying instead to convince the judge that the law was wrong. She plans to appeal to verdict.

11 Pacific nations to sign regional trade deal — without US

Representatives of 11 nations are gathering in the Chilean capital of Santiago on Thursday to sign a regional free trade agreement that has been strongly championed by Japan since the United States decided to withdraw from the pact shortly after Donald Trump entered the White House.

After Washington's exit — a decision that some have described as possibly the turning point in US global leadership — Tokyo took up the baton and most of 2017 was spent reaching consensus on the Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership (CPATPP) between the remaining states on a broad range of trade and investment issues.

Analysts suggest, however, that the US would be welcomed with open arms should Trump or the administration that succeeds him indicate a willingness to once again be involved. And they add that as well as serving as a powerful trade deal, CPATPP is also an important security arrangement. And that is a critically important component for Japan as it warily watches the economic and military growth of its great regional rival, China.

The immediate problem for the 11 nations who will form the CPATPP is that Trump appears intent on a confrontational approach to international trade, as demonstrated by his administration's plans for imposing tariffs on steel and other imports to the US, which fly in the face of the very concept of free trade, Kingston pointed out.

According to the terms of the deal, the 11 member states — Australia, Brunei, Canada, Chile, Japan, Mexico, Malaysia, New Zealand, Peru, Singapore and Vietnam — will still have veto power over others joining, meaning that larger countries, such as China and India, can still be excluded even if they meet membership criteria.

White House Defends Tariffs That Some Nations May Still Escape

The U.S. may exempt countries from the duties based on national security considerations, White House Press Secretary Sarah Sanders said Wednesday. She didn’t elaborate on how those determinations would be made and didn’t answer when asked which countries would qualify.

“There are potential carve outs for Canada and Mexico based on national security and possibly other countries as well. That would be a case-by-case and country-by-country basis,” Sanders told reporters at the White House.

China’s Foreign Minister Wang Yi vowed a “justified and necessary response” to any efforts to incite a trade war, saying it would hurt both the actor as well as the intended target. Wang, speaking at a news briefing on the sidelines of the National People’s Congress in Beijing Thursday, urged the U.S. to work with China on a mutually beneficial solution.

Deflecting the criticism, Trump hinted on Wednesday that his restrictions on trade could run even deeper, citing China’s alleged theft of intellectual property. The U.S. is said to be considering clamping down on Chinese investment and imposing tariffs on a broad range of goods to punish Beijing over unfair intellectual-property practices as part of an ongoing U.S. investigation ordered by Trump.

女權去哂邊

Sri Lanka 'on the brink' amid fresh anti-Muslim violence

Ambatenna, Sri Lanka - The Sinhalese Buddhist mob came by the hundreds, screaming at the top of their lungs and carrying sticks, stones and petrol bombs, as they descended on the hill town of Ambatenna in central Sri Lanka on Wednesday.

Some two dozen policemen and soldiers watched helplessly, according to residents, as the mob vandalised and set fire to Muslim homes and businesses in the town's Welekada area.

The mob, which witnesses said was between 200 and 500-strong, overran Welekada defying a curfew and a state of emergency imposed by President Maithiripala Sirisena a day earlier to quell anti-Muslim riots that began in the highland district of Kandy over the weekend.

In Welekada, rioters vandalised at least 15 houses belonging to Sri Lanka's Muslim minority and a mosque, residents told Al Jazeera. Four of the buildings and several vehicles were also torched.

The attacks have raised fears of a return to conflict and instability in Sri Lanka, less than a decade after the South Asian island nation ended a bloody civil war with Tamil separatists.

AfD regional leader Andre Poggenburg resigns following anti-Turkish speech

The far-right Alternative for Germany (AfD) party announced Thursday that a high-profile regional leader will resign from his post at the end of March.

Andre Poggenburg is the head of the party in the eastern state of Saxony-Anhalt. He prompted an outcry in mid-February after describing people of Turkish origin in Germany as "camel drivers" and "caraway seed traders" in a speech to AfD supporters.

Notoriety: In his speech, Poggenburg was responding to Turkish-German community leaders who had objected to government plans to include the word "Heimat" in the official name of the Interior Ministry. Poggenburg dismissed media criticism against him as a "smear campaign."

The AfD in Saxony-Anhalt has been plagued by internal disagreements and power struggles in the past year. Three lawmakers left the AfD in the Saxony-Anhalt parliament in 2017 in response to what they said was a "swing to the right" within the regional party.

US will temporarily exempt Canada and Mexico from tariffs: reports

The White House announced on Wednesday that steel and aluminum from some countries could be exempted from the tariffs proposed by US President Donald Trump. The Washington Post and Reuters news agency later confirmed that Canada and Mexico would recieve a 30-day exemption. The announcement represents a reversal to Trump's previous pledge of imposing the tariffs without exceptions.

The move comes after a week of sharp reactions to the president's tariff plan from congressional Republicans, the US Chamber of Commerce and US allies across the world.

White House Press secretary Sarah Huckabee Sanders said earlier on Wednesday that the potential exemptions would be made on a "case by case" and "country by country" basis. "There are potential carve-outs for Mexico and Canada based on national security and possibly other countries as well, based on that process," Sanders explained.

Trump is expected to sign the presidential proclamation establishing the tariffs during a ceremony scheduled at 3:30 PM local time (2030 GMT) on Thursday, according to a White House source.

South Korea: Kim Jong Un offers to meet Donald Trump, North Korea to halt nuclear tests

North Korea has offered to enter negotiations and halt nuclear and missile tests, South Korea’s national security director said in Washington after meeting with US President Donald Trump at the White House on Thursday.

GOP leaders signal they will try to narrow Trump's tariffs

Congressional GOP leaders have signaled they want to narrow the administration's steel and aluminum tariffs before they are implemented, the same day President Trump pushed forward with the measures despite widespread GOP backlash.

Both Senate Majority Leader Mitch McConnell (R-Ky.) and House Speaker Paul Ryan (R-Wis.) hinted Thursday that they will try to limit Trump's decision to levy a 25 percent tariff on imported steel and a 10 percent tariff on aluminum.

Lawmakers have a finite amount of time to try to soften the tariffs. Trump noted during the White House event that they will take effect within 15 days.

Both McConnell's and Ryan's home states face potential retaliatory penalties. The European Union, for example, has threatened tariffs on Harley Davidson, which is based in Wisconsin, and bourbon, for which Kentucky is famous.

Trump said on Thursday that Canada and Mexico would be exempted from the tariffs as they try to negotiate a larger trade agreement.

Trump agrees to meet with Kim

President Trump has agreed to meet with North Korean leader Kim Jong Un by May in an effort to see North Korea abandon its nuclear ambitions, South Korea’s national security adviser said Thursday night.

Chung Eui-yong made the announcement during a brief and hastily arranged statement outside the White House after meeting with Trump and administration officials, saying Trump accepted the meeting in order "to achieve permanent denuclearization."

Paul Manafort pleads not guilty to Mueller's fraud charges

Donald Trump’s former campaign manager Paul Manafort pleaded not guilty on Thursday to additional criminal charges ranging from bank fraud to filing false tax returns. His trial will begin on 10 July.

US special counsel Robert Mueller brought the charges as part of a wide-ranging investigation into Russian interference in the 2016 election, possible obstruction of justice, and alleged financial crimes by Manafort and others.

Trump has denied that his campaign colluded with Russia.

Manafort has also pleaded not guilty to separate charges including conspiracy to launder money and conspiracy against the United States. His trial on those charges is due to begin on 17 September.

Ireland's government approves abortion referendum bill

The Irish government has agreed the wording of a national referendum on abortion to be held by the end of May which could radically transform the lives of thousands of women and signal a further loosening of the grip of the Catholic church.

The cabinet, meeting on International Women’s Day, approved a bill on Thursday allowing the long-anticipated referendum to go ahead.

Voters will be asked if they want to repeal article 40.3.3 – known as the eighth amendment – which since 1983 has given unborn foetuses and pregnant women an equal right to life, effectively enshrining a ban on abortion in the country’s constitution.

If Ireland votes in favour of repeal, the government has said it will introduce legislation permitting unrestricted abortion during the first 12 weeks of pregnancy.

Currently, terminations are only allowed when the life of the mother is at risk, and the maximum penalty for accessing an illegal abortion is 14 years in prison.

Italy's first black senator: my election shows far right is not anti-immigration

Italy’s first black senator has said his election for the League has proved that the far-right party, whose anti-immigrant rhetoric helped it to its best ever result on Sunday, has no problem with legal migration.

Campaigning under the party slogan “stop the invasion”, Toni Iwobi, a 62-year-old businessman originally from Nigeria, won his seat in Spirano, a small town in the Lombardy province of Bergamo, as the party took almost 18% of the vote nationwide.

Iwobi, who owns an IT company, came to Italy in the late 1970s to study in Perugia. He later moved to Spirano, where he said he found the two loves of his life: his Italian wife and the League, then known as the Northern League. He became a councillor for the party in 1995.

Iwobi, a Catholic, argues that people should travel to Italy legally, just like he did. “I came on a student visa,” he said. “During that period over 40 years ago, coming here meant needing a visa. My party is fighting to restore legal immigration.”

“Anybody running away from a country because of conflict and war has to be hosted,” said Iwobi. “But anybody leaving their country for the wrong reason and travelling to others in the wrong way has to be stopped. Immigration shouldn’t cost thousands of lives at sea and neither should it cost a cent to the host country,” he said.

French foreign minister quits Socialist Party

French Foreign Minister Jean-Yves Le Drian announced his departure from the center-left Socialist Party (PS) on Thursday.

The announcement came after a number of other senior Socialists had called on the 70-year-old veteran politician to make a choice between President Emmanuel Macron’s centrist government and the opposition PS, which took a major hit in voter support last year following an unpopular five-year presidential stint by Socialist President François Hollande, AFP reported.

Le Drian served as defense minister for Hollande before joining Macron’s Cabinet, a move which interim Socialist leader Rachid Temal has said makes him a “de facto” member of Macron’s La République En Marche (LRM) party, according to Le Figaro.

Le Drian, however, ruled out joining LRM.

He also criticized the party for acting in “sectarian and childish opposition” to the government, adding that Macron is “the way to transform our country.”

Turkey jails dozens of journalists

Turkey sentenced 25 journalists to prison terms ranging from three years to seven and half years on Thursday. The defendants were accused of "knowingly and willingly" aiding exiled cleric Fethullah Gulen, who has been blamed by Ankara for the failed coup attempt in Turkey in July 2016.

Well-known reporter Murat Aksoy was given a 25-month sentence for aiding a terrorist organization, while pop singer and columnist Atilla Tas received 37 months for the same crime.

"I always said I trust the judiciary, I always believe in it. I dissented, I did nothing else. If dissent is a crime in a country, that is how guilty I am," Tas was quoted as CNNTurk as saying.

Donald Tusk rules out Brexit deal on financial services

Speaking in Dublin on Thursday after a meeting with Irish Prime Minister Leo Varadkar, Tusk said he had offered the U.K. a robust free-trade agreement covering goods in all sectors, with zero tariffs, but added: “Services are not about tariffs. Services are about common rules, common supervision and common enforcement to ensure a level playing field, to ensure the integrity of the single market and, ultimately, also to ensure financial stability. This is why we cannot offer the same in services as we can offer in goods. It’s also why FTAs don’t have detailed rules for financial services.”

Tusk said the U.K. needed to do more than complain.

“When I was in London last week I heard very critical comments by Prime Minister May and others about the way the Irish border issue was presented in the draft withdrawal agreement,” Tusk said. “We know today that the U.K. government rejects a customs and regulatory border down the Irish Sea, the EU single market and the customs union. While we must respect this position, we also expect the U.K. to propose a specific and realistic solution to avoid a hard border.”

“As long as the U.K. doesn’t present such a solution,” he said. “It is very difficult to imagine substantive progress in Brexit negotiations.”

German Foreign Minister Sigmar Gabriel confirms he will not be part of next government

German Foreign Minister Sigmar Gabriel confirmed on Thursday that he will not be part of Chancellor Angela Merkel's new grand coalition government.

The decision was made by the Social Democratic Party's (SPD) leadership, Gabriel said, adding that he was told of the decision late on Wednesday.

On Thursday, reports suggested that Justice Minister Heiko Maas would succeed Gabriel as head of the Foreign Ministry. German news agency dpa, as well as news weekly Der Spiegel, said they had learned of Maas' new position through party sources.

After almost two decades in regional politics in his home state of Saarland, Maas was part of the SPD's team negotiators that went on to form a coalition government with Merkel's conservatives in 2013. He was subsequently appointed German Justice Minister.

One of Maas' most well-known achievements from his four years in the role was his online hate speech law (also known as NetzDG), which forces social media companies to delete offensive potentially illegal content. While the law is divisive, it has been cited as an exemplary means of combating online hate crime and fake news.

Two Koreas Remain Worlds Apart After Seven Decades of Separation

真．Realpolitik

NRA sues Florida over new gun law in wake of Stoneman Douglas shooting

The National Rifle Association (NRA) filed a federal lawsuit over gun control legislation on Friday, just hours after Florida’s governor Rick Scott signed it into law.

Lawyers for the NRA want a federal judge to block the new age-restriction on buying a gun – raised to 21 from 18 – from taking effect, saying it violates the second amendment.

The new legislation raises the minimum age to buy a firearm from 18 to 21, extends a three-day waiting period for handgun purchases to include long guns, and bans bump stocks that allow guns to mimic fully automatic fire. It also creates a so-called “guardian” program that enables teachers and other school employees to carry handguns.

The new measures come in the wake of the 14 February shooting rampage at Marjory Stoneman Douglas high school in Parkland, Florida, that left 17 people dead. The 19-year-old gunman used a legally purchased assault rifle to attack the school, which had expelled him.

Kenya's Uhuru Kenyatta and Raila Odinga now 'brothers'

Kenya's president and opposition leader have promised to begin a process of reconciliation following last year's bitterly contested election.

Uhuru Kenyatta and Raila Odinga called each other "brothers" during a surprise joint TV address.

Mr Odinga has sworn himself in as the "people's president" and refused to recognise Mr Kenyatta as head of state.

The announcement came shortly before the arrival of US Secretary of State Rex Tillerson in Kenya.

Speaking in Nairobi Mr Tillerson later praised the two men for taking "a very positive step".

However, he also said that Kenya needed to "correct certain actions, like shutting down TV stations and threatening the independence of the courts".

Until now, both Mr Kenyatta and Mr Odinga had dismissed calls for talks, from both Kenyans and foreign diplomats.

雖然呢度極大量英文
本人英文極度麻麻
所以難以同大家參與討論
但亦因為大量英文睇到隔絕左好多低質討論
多左好多理性客觀既時事政治討論
同出面用仇恨去討論政治既人
形成強烈對比
呢到係時事台清泉

EU, Japan, other US allies ask for tariff exceptions

US allies including Australia, Japan, and the 28-member European Union asked Washington to grant them waivers from the new US tariffs on imported steel and aluminum on Friday. Previously, US President Donald Trump said "real friends" might be exempt from the controversial measures.

When signing the document on Thursday, Trump also said Canada and Mexico would be granted exemptions pending a new deal on the NAFTA trade agreement. Canada is the biggest supplier of steel imported by the United States.

The tariffs are set to go into effect in two weeks.

South Korea said it would ask for an exemption and might complain to the World Trade Organization if its request is rejected, according to officials in Seoul. Brazil, Australia, and Argentina all asked for waivers as well.

In China, steel and metals associations urged the government to retaliate if tariffs are imposed and impose dues on American coal.

I don’t see any discussion

因為全英報導 格絕左好多低質會員
變相咪少左討論lo

個個做哂死狗

經濟向好，冇人想打貿易戰，連共和黨建制派都唔想。

不過真係exempt咁多國，就真係只針對一個國家

土耳其愈黎愈痴線
但北約班人（包括美國）為左呢個重要盟友個個都視而不見

個個都waive, 咁不如一開始就話只ban支那

慢慢變返鄂圖曼帝國 信伊斯蘭教嘅都係鐘意俾人管

只ban支那唔work
因為支那公司會將d貨轉手去間第三國公司先再入口美國
但係ban得太多國打貿易戰其實係七傷拳
傷自己又傷人
仲得罪盟友
我覺得呢單野侵侵攞左彩跟住就會慢慢wind down

依家最保守的沙特反而有開放跡象

土耳其干涉敘利亞都可以視而不見
我覺得國際已經唔care呢環，因為亞東局勢更值得繼續留意，睇中國要面臨新ABCD包圍網

因為侵侵去過沙特點醒左個王子改革 拉曬自己兄弟

好似交咗保護費，放晒

不過上個月換晒個國防將領

我淨係記得容克好臭串話唔怕打貿易戰，又話會報復美國姐
EU

其實由之前軍事政變失敗之後，國內清算行動就無停止過
不過慢慢變返專制政權係明顯trend黎
依家焦點係亞洲，無乜時間理佢

土耳其都係西亞最角落個位

Btw沙特雖然開始開放而土耳其開始倒退，但暫時都仲係土耳其世俗得多

沙特：-10→-5
土耳其：9→3
伊朗：0
馬拉：10→7
印尼：10→9

Another Catalan leadership hopeful bites the dust

MADRID — Catalan separatists’ hopes of regaining control of the region suffered a fresh blow Friday after a court refused to release from jail the man they wanted to be the new president.

The Spanish Supreme Court said pro-independence activist Jordi Sànchez must remain in prison, which means he cannot attend the regional parliament’s session on Monday that had been called to appoint him as regional president.

The decision derails Sànchez’s bid for power and forces the separatist majority in the Catalan chamber to change tack once again if they’re to regain control of the regional government — which has been under direct rule from Madrid since October last year.

Sànchez, an elected lawmaker and former head of the pro-independence Catalan National Assembly group, has been in pre-trial detention since October as part of an investigation into the push for independence.

After the failed bids of Puigdemont and Sànchez, the separatists are left looking for a new candidate. The man who was thought to have the greatest chance of success, former Cabinet member Jordi Turull, appeared to reject the idea late on Friday, according to an official in Puigdemont’s Catalan European Democratic Party (PDECat).

Death of investigative journalist sparks mass protests in Slovakia

Tens of thousands of Slovaks have rallied to demand the resignation of prime minister Robert Fico’s government following the murder of a journalist that has shocked the central European nation and stoked anger over sleaze in public life.

Ján Kuciak and his fiancee, Martina Kušnírová, both 27, were found shot dead at their home near Bratislava on 25 February. Police have said Kuciak’s death was “most likely” related to an investigation of his that resulted in an article on alleged ties between Slovakia’s top politicians and the Italian mafia, which his employer posthumously published.

Organisers demanded a thorough investigation of Kuciak’s death and a “new trustworthy government”. “Politicians in power have lost our trust,” said protester Maria Kuliovska, a 30-year-old mother on maternity leave. “We don’t trust them to guarantee an independent investigation. They have failed to investigate all previous scandals.”

Fico has accused foreign forces of trying to destabilise Slovakia and has questioned the president’s meetings with financier George Soros in New York last year without any foreign ministry official being present.

How China Is Challenging American Dominance in Asia

Every Asian country now trades more with China, often by a factor of two to one, an imbalance that is only growing as China’s economic growth outpaces that of United States.

But another metric of great power influence, arms sales, shows United States’ enduring reach. Countries that purchase American weapons bind their militaries and their foreign policies to the United States. The imbalance reflects the extent of American military relationships in Asia, which date back to World War II.

Japan is matching China’s rise with its own resurgence, leveraging its economy — the world’s third-largest — to build an independently powerful military and set of diplomatic relationships. It is attempting to reconstitute an informal and implicitly anti-Chinese alliance known as “the quad,” which includes India, Australia and the United States.

North Korea apparently hopes to one day strike a deal with Washington, allowing it to climb out from a half-century of Chinese dominance. If Beijing cannot keep even North Korea as a client state, it will have trouble cultivating others.

Sri Lanka might not seem like a geopolitical bellwether. But Asia-watchers have been glued to developments here since 2014, when a Chinese submarine sailed into a port built with Chinese investment. It marked a new era, in which China is converting its economic power into military power — and, in poorer democracies, into political influence.

This a promising model for China, whose economic strengths naturally fit the needs of small, developing countries. But small, poor allies are less powerful than rich ones, which tend pro-American, and Beijing can be clumsy when dealing with democracies.

Many Asian leaders are eluding the great powers by hedging between them. Few have done so as creatively and brazenly as President Rodrigo Duterte of the Philippines.

Cuba vote marks final chapter of Castro legacy[url][/url]

Some 8 million Cubans will vote on Sunday to ratify the island's new National Assembly, paving the way for the selection of a new leader when President Raul Castro steps down next month.

The 605 candidates elected to parliament on Sunday will be tasked with designating Cuba's 31-member Council of State — the body that will ultimately hand-pick the new president in April, thereby ending the Castro family's political reign over the communist-run island after almost six decades.

Sunday's general election will also instigate a generational shift at the lower end of Cuban politics. Several analysts expect a number of revolutionaries currently seated in the parliament to also retire once Raul Castro steps down.

Cuba's new government faces a host of hurdles as it takes over. After an upswing in relations with the United States under President Barack Obama, his successor, Donald Trump, has vowed to maintain Washington's decades-long trade embargo on its communist neighbor. Responding to Fidel Castro's death in 2016, Trump described the revolutionary leader as "a brutal dictator who oppressed his own people."

Diaz-Canel will therefore face a far stiffer test than his predecessors, and this will not be helped by his lacking the same moral authority enjoyed by the revolutionary Castro brothers. The incoming president will therefore have to earn his legitimacy in the eyes of the voters, by addressing their concerns and raising living standards.

火雞根本就係個黑海口已經冇人夠膽理佢

France's far-right National Front severs ties with founder Jean-Marie Le Pen

Almost 80 percent of the French far-right National Front's (FN) members voted on Sunday to banish the party's firebrand founder Jean-Marie Le Pen once and for all.

Severing ties with Le Pen was approved by party members in addition to several new bylaws on the second day of FN's congress in Lille. The party is scrambling to restructure, after reaching the second round of France's presidential elections last May, the FN has seen a steep a fall of support in the polls.

Marine Le Pen was re-elected to serve as FN leader for a third term in a postal vote, the results of which were announced on Sunday. She was the only candidate.

The party is expected to keep the word "national" in its new name. "Rassemblement national," translated as National Union, has been mooted as an option. FN members will vote on the proposed name later Sunday.

Japan PM, finance minister under fire over suspected cronyism scandal

TOKYO (Reuters) - Japan’s finance ministry on Monday acknowledged that documents in a suspected cronyism scandal had been doctored, said a senior ruling party official, as pressure mounts on Prime Minister Shinzo Abe and his ally Finance Minister Taro Aso over the case.

Abe has repeatedly denied he or his wife did favors for school operator Moritomo Gakuen, which bought the land, and has said he would resign if evidence were found that they had. The issue last year sharply eroded Abe’s popularity.

Suspicions of a cover-up could slash Abe’s ratings and dash his hopes of a third term as leader of the ruling Liberal Democratic Party (LDP). Victory in the LDP September leadership vote would put him on track to become Japan’s longest-serving premier. The doubts have also sparked calls for Aso to resign.

Sierra Leone presidential poll set for Julius Maada Bio and Samura Kamara run-off

Sierra Leone's electoral commission said Julius Maada Bio, leader of the opposition People's Party, was about 15,000 votes ahead of rival Samura Kamara, with 75 percent of the ballots counted.

According to partial results, Bio had 43.4 percent of the vote, while Kamara of the ruling All People's Congress (APC) had 42.6 percent. The other two main candidates — Kandeh Yumkella and Samuel Sam-Sumana — were on 7 percent and 3.4 percent, respectively.

Whoever is ultimately declared president faces a number of significant challenges. The economy of the poverty-stricken country is in a poor state following a commodity price slump and an Ebola epidemic that killed thousands of people.

Russia says it has successfully launched powerful new missile

Russia has said it successfully launched a hypersonic missile described by Vladimir Putin as an ideal weapon when he unveiled new armaments earlier this month.

The Kinzhal missile was launched from a MiG-31 aircraft that took off from an airfield in south-western Russia, the defence ministry said.

The Kinzhal missile was one of the weapons the Russian president unveiled in his state of the nation address earlier this month, ahead of a presidential election on 18 March that he is all but guaranteed to win.

Colombia election: Former Farc rebels face first ballot

Polls have closed in Colombia's congressional elections that saw former members of the Farc guerilla group take part for the first time.

The ex-rebels, now known as the Revolutionary Alternative Common Force (also Farc), were given 10 congressional seats as part of a historic peace deal signed in 2016.

But opinion polls give the left-wing group little chance of making gains.

The vote is being viewed as a test ahead of May's presidential elections.

Analysts expect the composition of Colombia's Congress to remain largely the same, with conservative parties who oppose the peace agreement hoping to win an absolute majority.

Colombia: Opposing peace with FARC, conservatives make gains at the polls

A hardline conservative grouping led by the Democratic Center party made gains in Colombia's legislative elections, according to official results published on Monday.

In the Senate, the Democratic Center garnered the most votes with 16.4 percent. It came in second in the House of Representatives with 16 percent, marking an increase of more than 40 percent compared to the 2014 election.

However, the conservative grouping fell short of an absolute majority with three moderate parties that had formed part of President Juan Manuel Santos' coalition government pulling 43 percent of the vote in the upper house and 38 percent in the lower house.

The moderate camp's result likely gives them the ability to block attempts to deride the implementation of the peace process.

On the other hand, FARC failed to gain any other seats besides the 10 allocated to them under the peace process. The rebels-turned-politicians garnered 0.35 percent of the vote for the Senate and 0.22 percent in the House of Representatives.

Slovakia's interior minister resigns amid uproar over investigative journalist's murder

Slovak Interior Minister Robert Kalinak resigned on Monday amid nationwide outrage at the murder of an investigative journalist and his fiancee.

The junior coalition partner Most-Hid group made Kalinak's resignation a central requirement for its continued support for the government. As interior minister, he was responsible for overseeing the country's police force.

Although the government has denied any links between two people who worked in Fico's office and were reportedly connected to the mafia via business intermediaries, the fallout has damaged its reputation.

May issues ultimatum to Moscow over Salisbury poisoning

Theresa May has given Vladimir Putin’s administration until midnight on Tuesday to explain how a former spy was poisoned in Salisbury, otherwise she will conclude it was an “unlawful use of force” by the Russian state against the UK.

After chairing a meeting of the national security council, the prime minister told MPs that it was “highly likely” that Russia was responsible for the attack on and his daughter, Yulia. She warned that Britain would not tolerate such a “brazen attempt to murder innocent civilians on our soil”.

In a statement to the House of Commons that triggered an angry response from Moscow, the prime minister said the evidence had shown that Skripal had been targeted by a “military-grade nerve agent of a type developed by Russia”. Describing the incident as an “indiscriminate and reckless act”, she said that the foreign secretary, Boris Johnson, had summoned the Russian ambassador to Whitehall and demanded an explanation by the end of Tuesday.

歐洲動態: 意大利大選 北聯盟南五星

除了政黨之間的強弱，這次大選另一個受關注的趨勢是，南北結果南轅北轍，以聯盟黨為首的右派聯盟近乎在全部北部地區成為最大派系，只有德語人為主的南提羅及上圖左上角的Valle d'Aosta（灰色區域）是例外；南部卻是五星橫掃，愈南邊，該黨得票就愈高，甚至有一半。

不過，現在意大利選民整體傾向捨棄主流政黨，弄出「北聯盟、南五星」（中部勝出的中右派，應該仍是貝老是最大右派，但在北部這個聯盟黨老巢，一定是聯盟黨是最大右派），這就令組閣談判變得更複雜。儘管這兩個政黨都被說成「民粹」、「反歐盟」（但是兩黨現在都不說棄用歐元或退出歐盟了），但在經濟及社會政策上是相反。聯盟黨主張薪俸稅最高稅率劃一在２３％，但南部人近乎沒多少個的年薪是可以高到目前支付２３％以上的稅率，你把最高稅率削減，南部人也不會受惠，只會認為這是只有利北部的富人；五星就主張全民基本收入，至少在一定收入以下的人士可無條件派錢，選後不久已有南部人問何時派錢，不知道五星是最大黨不代表他們一定可執政，但北部人看在眼裏，覺得是不工作就有收入，不能接受。

House GOP ending Russia probe, says no collusion found

The House Intelligence Committee is shutting down its contentious investigation into Russian interference in the 2016 presidential election, the top Republican leading the probe announced on Monday.

The committee will interview no more witnesses and Republicans are in the process of preparing their final report, Rep. Mike Conaway (R-Texas) told reporters. A draft of that roughly 150-page report will be delivered to committee Democrats for review on Tuesday.

The draft document asserts that there is no evidence of collusion between the Trump campaign and the Russians, the most politically charged question examined by the committee. It will also contradict an official U.S. intelligence community assessment that Russian President Vladimir Putin showed a “preference” for Donald Trump during the race — another assertion that Trump has disputed.

Senate GOP shoots down bill blocking Trump tariffs

Senate GOP leadership is downplaying the chances of a showdown with President Trump over tariffs, predicting they’ll be able to work out their differences without legislation.

Republican lawmakers signaled on Monday that they believe the White House will ultimately narrow the financial penalties after initially only providing exceptions for Canada and Mexico.

Asked about legislation, Sen. John Cornyn (R-Texas) predicted there would be a "back-and-forth" between congressional Republicans and Trump before the tariffs are implemented.

Neither Majority Leader Mitch McConnell (R-Ky.) nor House Speaker Paul Ryan (R-Wis.) have weighed in on taking legislative action. Both emphasized that they wanted to work with Trump to narrow the tariffs in the immediate wake of his decision.

Because any legislation will need Trump’s signature, it could ultimately be required to get two-thirds support in both chambers — a Herculean task for a GOP-controlled Congress against a Republican president.

Qualcomm: Donald Trump blocks Broadcom takeover bid over security concerns

US President Donald Trump has barred Singapore-based Broadcom's unsolicited attempt to take over US-based telecommunications company Qualcomm, the White House announced on Monday.

Trump made the call to block the takeover following a recommendation from the Committee on Foreign Investment in the United States (CFIUS), which assesses foreign purchases of US entities.

Broadcom's $121-billion (€98 billion) bid for the US smartphone chipmaker would have been the most expensive takeover to occur in the technology industry.

Broadcom's Singapore connections and China's potential future influence over the US chipmaker raised concerns when the unsolicited takeover deal was announced last November.

[size=4][US President Donald Trump sacks Secretary of State Rex Tillerson, replacing him with CIA chief Mike Pompeo/size=4]

Donald J. Trump

@realDonaldTrump

Mike Pompeo, Director of the CIA, will become our new Secretary of State. He will do a fantastic job! Thank you to Rex Tillerson for his service! Gina Haspel will become the new Director of the CIA, and the first woman so chosen. Congratulations to all!

Rex Tillerson

美國實權No.2話炒就炒

Russia will not respond to UK's midnight ultimatum 'until it is given nerve agent samples'

Russia will not respond to Theresa May's midnight ultimatum over the poisoning of a former spy in Salisbury, the Russian foreign ministry has said, unless it is given samples of the nerve agent used in the attack.

In a statement, the foreign ministry said British threats to punish Moscow over the poisoning would not go unanswered, and described the allegations of Russian involvement as a provocation.

The UK Prime Minister had given Russia until midnight on Tuesday to explain why a Soviet-era nerve agent, produced in Russia, was used in the attack on former spy Sergei Skripal and his daughter Yulia, who remain in a serious condition in hospital.

READ MORE
Russia summons British ambassador over nerve agent attack allegations
David Miliband says Corbyn 'sounded like Donald Trump' over Skripal
May says it's 'highly likely Russia was responsible' for spy attack
Sergei Skripal is a 'traitor', says Russian spy Anna Chapman
Ms May said the only two explanations for the finding were that the attack was ordered by the Kremlin, or that the Russian government had lost control of the military grade chemical weapon and let it fall into the hands of the perpetrators.

Russia insists it had nothing to do with the attack and said it will ignore the ultimatum to explain itself until London both hands over samples of the Novichok agent used and begins to comply with its obligations under the Chemical Weapon Convention, which oversees joint investigations of such incidents.

"Any threats to take 'sanctions' against Russia will not be left without a response," the foreign ministry said in a statement. "The British side should understand that."

Sergei Lavrov, the Russian Foreign Minister, said earlier on Tuesday that his country "is not to blame" for the poisoning of Sergei Skripal.

好似喺度玩bingo咁

Russian exile Nikolai Glushkov found dead at his London home

A Russian exile who was close friends with the late oligarch Boris Berezovsky has been found dead in his London home, according to friends.

Nikolai Glushkov, 68, was discovered by his family and friends late on Monday night. The cause of death is not yet clear. One of his friends, the newspaper editor Damian Kudryavtsev, posted the news on his Facebook page.

Without confirming the man’s name, the Metropolitan police said the counter-terrorism command unit was leading the investigation into the death “as a precaution because of associations that the man is believed to have had”.

It said there was no evidence at present to suggest a link to the incident in Salisbury, where the Russian former double agent Sergei Skripal and his daughter, Yulia, were poisoned and remain in a critical condition.

再死多個

Physicist Stephen Hawking dies aged 76

The Hill 整合咁Tillerson 同侵侵由上任後至今的一連串矛盾意見，兩都由北韓，巴黎協定，到伊朗協定都有唔同睇法

除咗Tillerson，仲可能有其他人事改變

Even as the reverberations continued in Washington and beyond, yet more drama bubbled up in the administration before Tuesday was out. The veterans affairs secretary, David Shulkin, is reported to be hanging on to his job by a thread after ethics violations concerning a trip to Europe with his wife and new allegations that he had a member of his security detail go shopping with him at a branch of Home Depot and then cart the purchases into his house.

Trump is considering replacing Shulkin with the energy secretary, Rick Perry, according to the New York Times. Meanwhile, the interior secretary, Ryan Zinke, was questioned by a congressional committee on Tuesday about a habit of using charter flights on government business. This follows a recent scandal over the housing secretary, Ben Carson, overspending on office refurbishments and longstanding criticism of the EPA administrator, Scott Pruitt, regularly flying first class at taxpayers’ expense.

昨日同時係 Pennsylvania’s 18th Congressional District, 目前Lamb(D)領先Saccone (R)不足600票，而且有可能要recount。

重點係呢個區之前係總統選舉侵侵以雙位數勝出，反而今個選舉係共和黨用大量資源下依然咬得咁緊，對十一月的中期選舉不是好消息。

又輸

Angela Merkel elected to fourth term as German chancellor

Merkel's election by Germany's lower house of parliament, the Bundestag, ends 171 days of waiting after Germany's national popular election on September 24, 2017. Merkel was elected by deputies from her own conservative CDU-CSU and her junior coalition partners, the Social Democratic Party (SPD).

In all, 364 members of the Bundestag voted for Merkel, while 315 voted against her. There were nine abstentions, and 21 parliamentarians were either absent or didn't cast valid ballots. That's hardly a ringing endorsement considering that the grand coalition accounts for 399 votes in the Bundestag.

自從trump上台後Republican幾次補選唔係唔係贏得好險就係直頭輸埋，當然Republican的候選人表現未必好，但係唔係反映了一個全國性現象，其實trump冇陶傑，本土派kol,或者連登仔所講咁受美國人歡迎

mid term 輸house 應該無法避免，係睇吓守唔守得住senate, 好消息係大部份輪換議席都係dem, 不過gop 輸多2 席就

依家GOP選情低迷，係唔係trump有D承諾走數有關

The UK sanctions imposed on Russia by Theresa May

The expulsion of 23 Russian diplomats. They will be given one week to leave. May described it as the biggest single expulsion in 30 years.

The government will enact a new targeted power to detain people suspected of hostile state activity at borders. This power was previously limited to suspected terrorists.

The UK will increase checks on private flights, customs and freight from Russia.

The UK will freeze Russian assets if there is evidence they are being used to compromise British security.

There will be legislation to protect the UK from hostile state activity. This will include increasing powers in the sanctions bill.

The government will look at whether new counter-espionage powers are needed.

The UK has suspended all high-level diplomatic contact with Russia. This includes revoking an invitation to the Russian foreign minister, Sergei Lavrov, and there will be no attendance by government ministers or members of the royal family at this summer’s World Cup in Russia.

係Dem的支持者比總統選舉時更積極去投票，同時Pen 18th的Lamb (D)係贏在比較中產的區域，當然係藍領較集中的侵侵區，Lamb都有所進帳。

同時Lamb也好，上次Alabama的Jones也好，佢地係立場上係冇咁自由派，唔少地方都偏保守，Lamb更加唔接受Dem的PAC捐款，campaign講經濟，就業，甚至支持steel tariffs，而得到工會支持。 上次Alabama的Jones (D)同樣係Senate唔係同侵侵針鋒相對，下次GOD是否可以重奪都要再睇。

侵侵支持度有限，GOP同樣係national level的poll比Dem低，但唔大機會好似今次反攻+20的地區而得手，但GOP的形勢顯然甚差，仲要一大堆人退休，不過佢地比Dem有錢，就睇吓點叫支持者出黎投票，因為Dem的支持者係Primary已經非常湧躍。

The Pennsylvania 18th Result Tells Us What Everything Has Been Telling Us For A While

Republicans sound the alarm about Democratic fervor

Democratic smiles in Pennsylvania’s special election

Slovenia: Prime Minister Miro Cerar resigns over court ruling on referendum

Slovenian Prime Minister Miro Cerar announced his resignation on Wednesday shortly after the country's Supreme Court annulled the results of a referendum held last year.

Over 53 percent of voters in September voted in favor of a government railway project that was set to cost €1 billion ($1.25 billion), making it the center-left government's biggest investment program.

Slovenia is due to hold a parliamentary election in June, but the date will now likely be bumped up by a few weeks.

The civil society group Taxpayers Don't Give Up brought the case to Slovenia's Supreme Court, arguing the government had an unfair advantage in the referendum because it used €95,000 of public funds to support its campaign. The court agreed with them in a ruling earlier on Wednesday.

Cerar's government also faced a recent wave of strikes by public sector workers amid Slovenia's economic recovery. Many schools in the country were closed on Wednesday as teachers went on strike for the second time in a month.

Slovak Prime Minister Robert Fico 'ready to resign'

Slovakia's prime minister, Robert Fico, said Wednesday he was prepared to resign on the condition that his social democratic Smer-SD party gets to choose a successor.

"Today I have offered my resignation to the president of the republic," Fico said. "If the president accepts it, I am ready to resign tomorrow."

The shock announcement is seen as an attempt by the embattled prime minister to keep his three-party coalition in power and avoid snap polls.

Fico's government has been plunged into crisis following the murder of Slovak journalist Jan Kuciak and his fiancee in February. The 27-year-old reporter had been investigating high-level corruption and alleged Mafia links to politicians and businessmen in Slovakia.

Corbyn under fire from own MPs over response to PM's Russia statement

Jeremy Corbyn’s reaction to the prime minister’s Russia statement has sparked a Labour party row, as his spokesman questioned the evidence that Moscow was behind the Salisbury attack.

The Labour leader came in for sustained criticism, including from his own MPs, after he failed to condemn the Kremlin directly for carrying out the poisoning of former Russian spy Sergei Skripal and his daughter, Yulia.

Corbyn called the incident “an appalling act of violence”, saying on Wednesday: “Nerve agents are abominable if used in any war. It is utterly reckless to use them in a civilian environment.”

But he left open the possibility – as Theresa May did on Monday – that the nerve agent could have been used by someone else other than the Russian state.

His comments brought shouts of “shame” from the Conservative benches.

The row later intensified when Corbyn’s spokesman appeared to compare the evidence for direct Russian involvement, with the shaky case for war in Iraq.

Australia warned against 'dancing with dictators' at Asean summit in Sydney

Australia is not a member of Asean, nor is it planning to be, but this weekend’s Asean summit in Sydney is a significant step in binding Australia closer to its regional neighbours through trade and increased counter-terrorism cooperation.

Despite the possible diplomatic benefits, Australia has been warned against “dancing with dictators” at this weekend’s summit, and urged by rights groups to raise the issue of human rights abuses across the region, not just focus on trade and counter-terrorism.

Every Asean leader, with the exception of the Philippines president, Rodrigo Duterte, will be in Sydney for the Australia-led summit.

The focus of this weekend’s summit is geared heavily towards increasing trade and business links, as well as combating the regional threat of terrorism.

But much of the action will be away from the carefully-staged photo opportunities, set-pieces speeches, and heavily-managed press conferences.

打選戰真係好貴

Money isn't everything: Rick Saccone's $11m election failure – in numbers

The district where Lamb triumphed is known for being staunchly conservative. What’s more, over $10m of outside spending, in addition to $1m from his own campaign, was put behind Saccone leading up to the election. But by the final count it did not matter.

Russia 'will expel British diplomats soon'

Russia will expel UK diplomats "soon", its foreign minister has said, in response to the expulsion of 23 Russian envoys by Britain.

Sergei Lavrov told Russian media the expulsions would "definitely" happen.

The UK took its action after Moscow refused to explain how a Russian-made nerve agent was used on a former spy and his daughter in the UK.

Moscow denies any responsibility. Its foreign ministry called the allegations by PM Theresa May "insane".

When asked when the expulsions would happen, Mr Lavrov was quoted as saying: "Absolutely. Soon. I promise you that."

Brexit: Government 'paranoia' over secret business agreements

Sky News has established the Government has been signing a series of secret agreements with companies and industry groups over highly controversial outcomes of the Brexit process for Britain's trade border.

The attempt to enforce silence about outside discussions on the changes urgently required to the border after Brexit has raised eyebrows across industry.

A series of non-disclosure agreements have been forced into the process of consultation with the logistics companies that actually operate the UK border, with one industry source calculating that "many dozens" have been signed.

The development was described by Meg Hillier MP, the chair of the Public Accounts Committee, as "extremely unusual" and "a sign of Government paranoia".

Reports based on anonymised data from this exercise, calculating likely difficulties and delays caused by border checks, have been fed back into the Border Planning Group, a cross Whitehall committee of senior officials.

But in recent weeks the requirement to sign non-disclosure agreements has also spread to more arcane technical committees on the future of the border.

Some have refused to sign them, citing concern about Brexit secrecy curtailing political debate about the economic consequences of the Government's red lines and suggesting the "bizarre, Secret Society" agreements were preventing trade bodies from discussing their Brexit approach internally.

France, Germany, UK, US blame Moscow for ex-spy chemical attack - joint declaration

The leaders of France, Germany, the US and the UK jointly demanded "complete disclosure" from Russia over the Novichok nerve agent used in the attack on former spy Sergei Skripal.

The four governments said they "abhor" the poisoning that took place in the southern English town of Salisbury on March 4.

"This use of a military-grade nerve agent, of a type developed by Russia, constitutes the first offensive use of a nerve agent in Europe since the Second World War," they said in a statement on Thursday

The four nations described the incident as "an assault on UK sovereignty" that threatened "the security of us all."

Berlin, Washington and Paris all agreed with the British government's belief that there was "no plausible alternative" to Russia being linked with the attack.

The document also called on Moscow to provide information on its nerve poison to the Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons.

佢都返重投金將軍懷抱唧

BREAKING NEWS: 'Multiple deaths' as 950-ton pedestrian bridge collapses on top of cars and people on Florida college campus just days after it was installed

•Pedestrian bridge linking two parts of Florida International University campus collapsed on Thursday
•The 950-ton bridge was installed last Saturday and had not yet been open to pedestrian traffic
•Police say there are 'multiple deaths' as well as a number of cars and motorists trapped underneath the rubble

今次好睇了
無論係Putin自導自演，還是政敵做佢，都要頭痕了
用化武黎玩，係咪好似有個警長都中埋招

House 基本上民主黨贏梗
Senate 因為GOP太多safe seat 所以應該hold 到
跟著又進入ungovernable 既狀態

alabama 曾經都係最safe 嗰幾個seat 之一

Special counsel Robert Mueller issues subpoena to Trump Organization

US special counsel Robert Mueller delivered a subpoena to the Trump Organization requesting material related to President Donald Trump's businesses, including any related to Russia.

The White House said the Trump administration is cooperating with the special counsel's requests. The story was first reported by The New York Times newspaper on Thursday.

The request by Mueller — who is investigating claims of Russian interference in the 2016 US presidential election as well as possible collusion between the Trump campaign and Russia — was the first to specifically target the president's business dealings.

The subpoena is the first indication that the special counsel is methodically approaching the issue of the president's business dealings, something Trump has previously said would be a "red line" for him. The president did not, however, say what would happen should the special counsel cross that line.

Gibraltar warns it could rescind citizens rights if Spain uses veto on Brexit deal

The government of Gibraltar has warned that it could rescind the rights and protections enjoyed by Spanish and other EU nationals living and working in the territory if Madrid uses its veto to exclude the Rock from any Brexit deal between the EU and the UK.

According to EU negotiation guidelines issued in April last year, Gibraltar will find itself outside any future trade deal with the UK unless an agreement is reached in advance with Spain over its status, effectively giving Madrid a veto.

Gibraltar’s deputy chief minister, Dr Joseph Garcia, described the veto clause as illegal and said its use would be challenged in court.

He said that its invocation could prompt his government to review the status of EU nationals and also to revisit an agreement guaranteeing the payment of pensions to Spaniards who worked in Gibraltar before Franco closed the border in 1969.

“We said at the very beginning – before the UK had spoken about guaranteeing citizens’ rights – that we would honour citizens’ rights already and acquired rights in particular,” he said.

US accuses Russia of cyber-attack on energy sector and imposes new sanctions

The US has accused Russia of a wide-ranging cyber-assault on its energy grid and other key parts of its infrastructure, as it stepped up sanctions on Russian intelligence for its interference in the 2016 elections.

US officials said that malware had been found in the operating systems of several organisations and companies in the US energy, nuclear, water and “critical manufacturing” sector, and the malware as well as other form of cyber-attacks had been traced back to Moscow.

At the same time, the US treasury announced new sanctions against Russian individuals and entities, including the FSB and GRU intelligence agencies, as well as the Internet Research Agency in St Petersburg, for interference in the 2016 elections.

As a result of Russia’s election interference, officials said that thousands of Russian-planted stories reached “millions of people online” during the US presidential campaign.

The new sanctions represent the broadest set of US punitive measures against Russia since the start of the Trump administration, and many of their targets are the same as those identified by an indictment by Robert Mueller, the special counsel investigating Russian interference in the 2016 election and possible collusion with the Trump campaign.

Alabama GOP推咗個咁有問題的Moore (R)，未出事前已經唔算領先好多，Jones (D) 又打一個中性的選戰，咁先贏到。

Mid-Term Senate，Dem要保太多seat，未必一家有進帳，如果佢地House可以搵到Lamb (D) 咁樣中性的候選人，未必唔可以攞到GOP的議席，不過如果有好多呢一類人，House Mahority Leader會唔會仲係Pelosi 呢

TOMORROW : SOUTH AUSTRALIA STATE ELECTION

Newspoll
Liberal 34%
Labor 31%
Nick Xenophon's SA BEST 17%
Green 8%
Others 10%

2 PARTY PREFERRED VOTE CANNOT BE CALCULATED

要點幾多日票

US-North Korea meeting: N Korean Minister in surprise Sweden visit

North Korea's foreign minister has attended talks in Stockholm with Sweden's Prime Minister Stefan Lofven, ahead of a possible meeting between US President Donald Trump and Kim Jong-un.

Pyongyang said Ri Yong-ho's trip was for "bilateral relations and issues of mutual concern". Sweden has a long history of mediating between Washington and Pyongyang.

Sweden's foreign ministry said their discussions would focus on tensions between the two Koreas, and Sweden's diplomatic work on behalf of the US in North Korea.

The agenda of the talks has broadened, the news site says. One topic is said to be confidence-building measures with the US, including the release of US citizens from North Korean detention.

Horst Seehofer: Islam does not belong to Germany, says new minister

Horst Seehofer set out a range of immigration policies as he took up his role at the heart of the new coalition.

He has long been a vocal critic of Mrs Merkel's refugee policies.

His comments are seen as an effort to win back voters from the far-right Alternative for Germany (AfD) party.

Mr Seehofer, who heads Mrs Merkel's Bavarian sister party the CSU, also vowed to increase deportations of rejected asylum-seekers.

Turkey claims to have encircled Afrin, besieging up to 200,000

Turkey claims to have encircled Afrin in northern Syria, besieging up to 200,000 civilians, many of whom were attempting to flee what they fear will be an imminent blockade and bombardment of the majority Kurdish city.

The advances marked a significant moment in more than two months of clashes between Kurdish groups and Turkish-led forces and raised fresh questions about Ankara’s plans for the ethnically mixed area, which has rapidly become a focal point of Syria’s civil war and an exemplar of tensions between Arabs, Turks and Kurds more generally.

Turkey’s gains also continue to showcase friction between Ankara and Washington, which has used Kurdish groups as proxies to fight Islamic State in north-east Syria must to the chagrin of Turkish leaders. The US has not intervened since the campaign began on 20 January, claiming it was committed to the defence of its allies only in areas in which it had a presence.

Donald Trump signs Taiwan Travel Act, drawing China's ire

US President Donald Trump on Friday signed legislation promoting contacts between Washington officials and their Taiwanese counterparts, angering China, which considers Taiwan as part of its territory.

The Taiwan Travel Act will allow unrestricted two-way travel for officials from the United States and Taiwan, thus restoring direct official US contacts with the self-ruled island, which were cut in 1979 when Washington switched diplomatic recognition from Taipei to Beijing.

The White House said the bill, which was passed unanimously by Congress, would go into effect on Saturday morning even without the president's signature.

China has reacted angrily to the bill, with the Chinese embassy saying in a statement that certain clauses of the legislation "severely violate the one-China principle, the political foundation of the China-US relationship."

Russia to expel 23 British diplomats in spy-poisoning row

Russia's Foreign Ministry said on Saturday that it would expel 23 British diplomats from the country in retaliation for Britain's expulsion of 23 Russians over a nerve-agent attack on British soil.

It said that it would also close the British Council in Russia, and reserved the right to take further measures against Britain in the event of further "hostile steps" from London.

日媒踢爆：自殺公務員生前留下紀錄，篡改文件是「上級指示」

大阪「森友學園」去年3月爆出賤價購買一塊大阪市國有土地，安倍首相及其夫人安倍昭惠皆被捲入其中。日本財務省最近又被爆出在相關文件上「動手腳」，最後不堪輿論壓力而在12日公布報告書，承認竄改。安倍迫於局勢，當晚也不能不出面道歉。位於風暴核心的財務大臣麻生太郎16日在國會雖然否認施壓，但共同社採訪相關人士獲悉，7日上吊自殺的財務省公務員確實曾留下「接到指示」的紀錄。

根據麻生太郎12日的說明，財務省之所以對14份相關文件，總計310處進行竄改。包括安倍夫人安倍昭惠、前產業經濟大臣平沼赳夫、前防災擔當大臣鴻池祥肇等人的名字全被抹去，是因為避免與前理財局長、已辭去國稅廳長官職務的佐川宣壽的國會答辯之間出現誤解而進行。麻生表示佐川才是最終責任人，自己是11日才知道篡改一事，自己不會辭職。

不過共同社指出，自殺的財務省近畿財務局公務員留下記錄，表示是「在上級的指示下被要求改寫」。相關人士透露，本月7日該職員在神戶市家中上吊死亡。去年秋季前後該職員身體欠佳，經常缺勤。據其親屬稱，去年夏季他曾在電話中透露「三觀盡碎」、「無法調職，很痛苦」。

ABC : LIBERAL Majority in South Australia

日本爆史上最大政治醜聞 安倍政權不退場不行了！

這是日本政治史上破天荒的大醜聞，日本最菁英的第一部會的財務省，居然為了掩飾幫安倍夫妻圖利思想同右傾的森友學園近乎免費拿到價值８億日圓以上的國有地，而對國會提出了曾經篡改過300多處的公文的報告，故意刪除涉案關說的安倍夫人昭惠、財務大臣麻生太郎等等，以及安倍跟麻生等支持的日本最大的改憲團體「日本會議」等，還有15頁是完全刪除決定要把森友當「特例」的處理，甚至有實際負責的底層公務員在7日自殺，但是現在安倍以及自民黨還想把責任推給當時的理財局長佐川宣壽，但是國民都知道背後就是有安倍夫妻等巨頭的髒手在，看來安倍至少今年９月要連任自民黨總裁美夢泡湯了，甚至還可能提前退陣。不僅森友案如此，現在已經有許多報導指出，安倍提供給安友友加計學園的數百億日圓弊案，也是有類似的篡改文件問題，將可能繼續爆發。

森友案不僅篡改１４件公文的310以上的地方，而且還因此逼死一位承辦的近畿財務局的底層官員在７日自殺，而且安倍昭惠身邊曾去關說的女秘書也被外派到外國去，讓媒體以及檢方等找不到，國會無法傳證，此外還因為佐川在國會答辯時說謊說沒有公文的存在，幫安倍等掩護，其後也因此升官為國稅局長，國民看就是因為幫安倍作弊才升大官，發起拒絕繳稅運動，因此佐川從上任之後沒有一天開記者或公開露面，躲在飯店裡，而且出門時還要出動類似的數量黑色大座車來掩護他不讓媒體接近，但佐川在9日辭職，讓安倍等人可以把責任推在他身上。

這次其實是財務省內部有人把篡改的文件交給朝日新聞，朝日新聞因為去年處理加計學園案報導時，曾經不畏安倍勢力而爆出前文部省次官前川喜平證言安倍給好友特權，讓想爆料的人對朝日有信賴感，朝日報導篡改前原本存在以及部份內容，其後每日新聞也稍微拿到一部份。

Live Post by ABC News:

Indonesia open to idea of Australia as full Asean member

SYDNEY (AFP) - Indonesian President Joko Widodo wants Australia to become a full member of Asean, signalling on Friday (March 16) he is keen on Canberra playing a bigger regional role in defence, trade and security matters.

His comments come with Australia hosting a special summit of Association of Southeast Asian Nations (Asean) leaders in Sydney, as China increasingly flexes its muscle and the threat of violent extremism grows.

Australia has been a dialogue partner of Asean, which groups Brunei, Cambodia, Indonesia, Laos, Malaysia, Myanmar, the Philippines, Singapore, Thailand and Vietnam, since 1974.

They began biennial leaders' summits in 2016, with the first in Vientiane.

In a report last month, the Australian Strategic Policy Institute argued that Canberra should aim for Asean membership by 2024 - its 50th anniversary of being a partner - and use the Sydney summit as a launch pad.

但係就算去到咁大嘅政治醜聞，都好似未必改變到自民黨嘅主導地位

立民若果去到呢個時刻都反對對支那強硬的話，咁自民繼續主導好過

立民既政綱就係完全既反對黨，若果做執政黨的話，反修憲反自衛隊，咁除左反佢地認為係錯既事之外，又會做d咩野呢
佢地一日都係咁既取態，最盡都係最大反對黨盡一步擴大議席，無可能變成主導既執政黨

呢個好似之前已經講過，真心為反而反
不過篇文其實好bias既，語氣用字都十足十台灣新聞，要睇不如睇返日本本身既新聞算
唔係好頂得順個記者定作者有stand point去寫文

其實係評論，用錯咗紅色做標題

重點係九月總裁選舉，安倍有冇機會續任，抑或有派系出人挑戰

Fatal Collapse: A Look at How the Florida Bridge Was Built

The pedestrian bridge that collapsed at Florida International University in Miami on Thursday had been put into place five days earlier and was being built using a method called accelerated bridge construction. Here’s how the bridge was assembled, according to videos and images of the construction.

NYT的Infographics, 提翻入去睇會扣一個月三篇免費文章的quota

Russia goes to the polls in presidential election

Polls have opened in Russia's presidential election, in which incumbent Vladimir Putin is seeking a fourth term in office.

Voting began in the Russian far-east at 20:00 GMT on Saturday, and will open in Moscow nine hours later.

The first results will arrive on Sunday evening. Mr Putin has been Russia's dominant leader since 2000, either as president or prime minister.

哦
因為我成日覺得台灣新聞成日都係咁
不過暫時睇都係幾穩，未知會點進一步發酵

又走多個鳩山由紀夫呢d賣國賊出黎日本滅亡都似

係邊個國有化釣魚臺？
田中角榮又係邊個黨？

日中關係最差就係民主黨執政嗰幾年

不如估下普京羸幾多票

目標係七成選票

Exclusive: At a Russian polling station, phantom voters cast ballots for the 'Tsar'

VLADIKAVKAZ/IVNYA, Russia (Reuters) - At polling station no. 333 in the Russian city of Vladikavkaz, Reuters reporters only counted 256 voters casting their ballots in a regional election on Sunday.

When the official results for polling station no. 333 were declared, the turnout was first given as 1,331 before being revised up to 1,867 on Tuesday. That is more than seven times higher than the number of voters counted by Reuters - with 73 percent of the votes going to United Russia, the party of President Vladimir Putin.

Election officials at the polling station said their tally was correct and there were no discrepancies.

Reuters reporters were there when the polls opened at 08:00 until after the official count had been completed. They saw one man, who said he was a United Russia election observer, approaching the ballot box multiple times and each time putting inside voting papers.

“We must ensure 85 percent for United Russia. Otherwise, the Tsar will stop providing us with money,” the man, Sergei Lyutikov, told a reporter, in an apparent reference to Putin.

Reuters reporters observed the vote at six polling stations on Sunday. At all six the reporters found discrepancies, of varying sizes, between the official vote tally and the number of voters the reporters counted.

The reporters were present for the entire voting day except for in one place where a reporter missed the start because they were initially not allowed in.

Kremlin spokesman Dmitry Peskov, responding to a Reuters request for comment, said: “On the whole, no one has any doubts about the legitimacy of the elections, not the observers, not journalists. There were some incidents, probably. After all, it’s a big country.”

“But neither we nor journalists have the right to describe something as a violation until the central election commission describes it as such,” he said.

“There were observers there. So in this case there probably should be complaints from them. So one needs to see if there were complaints from them.”

Russia’s central election commission, asked about the discrepancies witnessed by Reuters, did not immediately respond.

好搞笑

朝日新聞社が３月１７、１８両日に電話で実施した全国世論調査によると、安倍内閣の支持率は３１％で、２月１７、１８日に実施した前回調査の４４％から急落、第２次安倍内閣の発足以降で最低となりました。

Russia election: Vladimir Putin wins by big margin

Vladimir Putin will lead Russia for another six years, after securing an expected victory in the presidential election.

With most of the ballots counted, he had received about 76% of the vote, the central election commission said.

The main opposition leader, Alexei Navalny, was barred from the race.

Mr Putin's nearest competitor, Pavel Grudinin, had received about 12% so far, according to the central election commission.

A state exit poll put the turnout at over 60%. Mr Putin's campaign had hoped for a large turnout, to give him the strongest possible mandate.

急挫
安倍撐唔撐得住

Austin package bombs: Police increase reward for information

US officials are stepping up their response after a deadly wave of parcel bombings in Austin, Texas, by offering $100,000 (£71,000) for information.

The new reward, announced on Sunday, comes on top of a existing $15,000 being offered by the state's governor.

Two people have been killed and two others injured in three blasts from packages left on doorsteps this month.

Later on Sunday, police responded to another explosion in the south-west of the city.

Two men are reported to have been injured in the latest incident.

Turkey claims Afrin city centre is under 'total' control

Turkish-backed Syrian rebels have taken total control of the centre of Afrin, a Kurdish-majority city in northern Syria, Turkey’s president, Recep Tayyip Erdoğan, has said.

“Units of the Free Syrian Army, which are backed by Turkish armed forces, took control of the centre of Afrin this morning at 8.30am (0530 GMT),” Erdoğan said, adding that de-mining operations were under way.

Taking Afrin has been the main objective of Turkey’s Operation Olive Branch, a ground and air offensive launched on 20 January with the aim of ousting the People’s Protection Units (YPG), a Kurdish militia group.

The Kurdish militia said it had evacuated civilians because of “massacres” by Turkish and allied forces.

The Turkish military also released a statement on Sunday saying the city centre was under control. “Search operations to locate mines and other explosives are under way,” it said.

Norway's Christian Democrats to decide government's fate in terror row

OSLO (Reuters) - Norway’s Christian Democrats, holding the balance of power in parliament, are expected to decide on Monday whether to back a no-confidence vote against Justice Minister Sylvi Listhaug, a rarely used step that would probably bring down the government.

Listhaug recently rocked Norway’s traditionally consensual politics by accusing the opposition Labour Party - target of the country’s worst peacetime massacre - of putting terrorists’ rights before national security.

Five center-left parties last week said they would vote on Tuesday to oust the minister, leaving her fate in the hands of the small Christian Democratic Party, which has scheduled meetings on Monday to discuss its vote.

On Sunday, daily Verdens Gang and broadcasters NRK and TV2 quoted sources close to Prime Minister Erna Solberg saying her cabinet would stand by Listhaug and resign if the no-confidence vote succeeds.

Snap elections are not allowed, and Norway’s next general election is not due until 2021. This may allow Solberg to form a new government, but may also throw the job to Labour leader Jonas Gahr Stoere if the Christian Democrats switch sides.

Observer 同 the Guardian 爆咗The Cambridge Analytica Files出黎，指佢地非法攞Facebook的data去做政治宣傳，而受益包括Brexit Campaign同侵侵。

而且，Facebook同The Cambridge Analytica係英國下議作證時，前者講冇data竊漏，後者指冇非法利用Facebook data，兩者可能都會有法律責任。

而The Cambridge Analytica否認不合法地獲得Facebook data。

the Guardian有個專題，大家有興趣可以睇吓:

爆料者專訪:

Exclusive: Sources contradict Sessions' testimony he opposed Russia outreach

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Attorney General Jeff Sessions’ testimony that he opposed a proposal for President Donald Trump’s 2016 campaign team to meet with Russians has been contradicted by three people who told Reuters they have spoken about the matter to investigators with Special Counsel Robert Mueller or congressional committees.

Three people who attended the March campaign meeting told Reuters they gave their version of events to FBI agents or congressional investigators probing Russian interference in the 2016 election. Although the accounts they provided to Reuters differed in certain respects, all three, who declined to be identified, said Sessions had expressed no objections to Papadopoulos’ idea.

南韓前總統李明博因涉嫌受賄逾110億韓元（約3億新台幣），14
日被檢方傳喚接受長達21小時的訊問調查。負責偵辦案件的首爾中央區檢察院，今（19）
日向法院提請批准拘捕李明博。

韓媒報導，今年76歲的李明博涉嫌在2008至2013年總統任期內，從國家情報機構、企業和
其他方面收受賄賂約110億韓元，他也被指控貪汙和濫權。但李上週受訊時否認大部分指
控，只承認從國家情報院受賄10萬美元等小部分事實。

檢方擔憂一再否認指控的李明博可能湮滅證據，今日申請逮捕令。首爾中央區地方法院將
在21日開庭審查是否有必要簽發逮捕令。如果批准，李明博將是繼全斗煥、盧泰愚、朴槿
惠後，南韓憲政史上第4位因刑事罪名遭逮捕的前總統。

據南韓檢方指出，李明博涉嫌18項罪名，包括路受賄、貪汙、背信、逃稅等。

青瓦台魔咒
唯一一個有望善終既韓國總統都

佢有望善終係因為朴同佢deal好，放佢一馬姐，唔係佢身無屎
依家朴都收左皮，自然會俾人清算

btw 有個少少搞笑既同大家分享下

nytimes

嘩 好反智

Second author 係Larry Diamond, 葉劉係美國讀書個論文指導老師

US and South Korea to resume joint military exercises

Joint military exercises involving the US and South Korea will resume on April 1 on a "similar" scale to previous years, the US Department of Defense said on Monday.

This year's drills, known as "Foal Eagle" and "Key Resolve," had been delayed to avoid any clash with the 2018 Winter Olympics in Pyongchang, South Korea in February.

South Korean officials said this year's exercises would, unlike previous years, not involve US nuclear-powered aircraft carriers or bombers.

The drills, which Pyongyang has in previous years condemned as rehearsals for an invasion of the North, are set to take place amid thawing tensions on the Korean peninsula.

Brexit: Michel Barnier says draft transition treaty mostly agreed

The EU's chief negotiator Michel Barnier announced on Monday that agreement had been reached on "a large part of what would constitute the orderly withdrawal of the United Kingdom."

He said that, after negotiators met at the weekend, there was broad agreement on a transition deal for the period after the UK leaves the bloc.

The agreement foresees keeping all EU rules in place in Britain until the end of 2020. During the period, Barnier said, Britain would no longer take part in setting rules.

There was not yet a clear vision of future arrangements around the Irish border. Barnier said. But he added that a "backstop solution" had been agreed that would avoid a hard customs border.

Japan prepares to execute up to 13 members of Aum Shinrikyo cult

Japan is believed to be preparing to execute as many as 13 members of a doomsday cult in what could become the country’s biggest round of hangings in the past decade.

Tuesday marked the 23rd anniversary of Aum Shinrikyo’s sarin nerve gas attack on the Tokyo subway, which killed 13 people and caused illness among thousands of others.

Some of the members of the cult were transferred to detention facilities outside of Tokyo last week, fuelling local media speculation that their executions could be imminent. Japan normally doesn’t execute people until all accomplices’ cases have been finalised. That milestone was reached in January this year.

French ex-president Sarkozy in custody in campaign funding probe: source

PARIS (Reuters) - Former French President Nicolas Sarkozy was being held in police custody on Tuesday for questioning by magistrates looking into allegations of Libyan funding for his 2007 election campaign, an official in the French judiciary said.

A former minister and close ally of Sarkozy, Brice Hortefeux, was also being questioned by police on Tuesday morning in relation to the Libya investigation, another source close to the probe said.

In January a French businessman suspected by investigators of funneling money from Gaddafi to finance Sarkozy’s campaign was arrested in Britain and granted bail after he appeared in a London court.

Sarkozy has already been ordered to stand trial in a separate matter concerning financing of his failed re-election campaign in 2012, when he was defeated by Francois Hollande.

Norway justice minister quits to avert government collapse

The Norwegian justice minister, Sylvi Listhaug, has resigned to avert a collapse of the country’s minority government after she caused uproar with comments .

Listhaug had been poised to lose a vote of confidence in parliament on Tuesday over her Facebook posts that could have toppled the government. Her decision to resign on Tuesday morning defused Norway’s worst political crisis in years.

Listhaug, of the Progress party, provoked outrage this month when she accused the opposition Labour party of putting “terrorists’ rights” before national security, a particularly sensitive topic for Labour which was in power in 2011 when the carried out a mass shooting.

Listhaug made her comments after Labour and the Christian Democrats helped defeat a bill allowing the state the right, without judicial review, to strip individuals of Norwegian citizenship if they were suspected of terrorism or of joining foreign militant groups.

She apologised in parliament last week for causing a political storm. Opposition parties, however, said her gesture was not sincere enough and that she should resign.

EU urges Poland to respect judicial reforms deadline or face Article 7 sanctions

The European Commission on Tuesday urged Poland to respond to its demands of restoring law and order before a midnight deadline.

Poland faces punishment under the never-before-used Article 7 of the European Union for placing courts under political control.

Warsaw released a statement saying it rejected criticism and that it refuses to retract the laws, but said it was ready to discuss the results of its new laws, Polish news agency PAP reported.

Polish European Affairs Minister Konrad Szymanski said he hoped member states would assess Warsaw's white paper in an "objective, unbiased, individual way," adding that Poland did not want a "passive duplication of someone else's opinion" among EU members.

Slovak Leader Shuns Cabinet Lineup as Political Tension Persists

Slovakia’s president rejected a cabinet lineup proposed by the ruling coalition, extending a political shakeup sparked by the murder of a journalist and the biggest public protests since the fall of communism.

President Andrej Kiska said some cabinet nominees couldn’t guarantee the restoring of public trust in state institutions after Prime Minister Robert Fico resigned last week. He asked Fico’s proposed replacement, Peter Pellegrini, to prepare a new list by Friday. The decision is a rebuke against the ruling coalition, which said it would revamp its administration to avoid early elections but kept many cabinet names unchanged.

Fico’s departure from the top government job, which he had held for 10 years in three different terms, has failed to quell public discontent over the government’s failure to tackle corruption. Tens of thousands of people marched through Slovak cities for a third week Friday, demanding early elections.

Israel admits it bombed Syrian 'nuclear site' in 2007

The Israeli military formally confirmed for the first time on Wednesday it carried out a 2007 air raid on a suspected nuclear reactor deep inside Syria.

Israel was widely believed to have been behind the September 6, 2007 attack, but had never admitted it and censored media reports.

Eight fighter jets flew at low altitude on the secret mission against the suspected plutonium nuclear reactor in the Deir el-Zour region of eastern Syria, the military said.

It is unclear why the Israeli military decided to confirm the attack now. It may be because former Prime Minister Ehud Olmert, who ordered the strike, has a memoir coming out soon.

The admission may also be a message to Iran, which has backed Syrian President Bashar al-Assad in the country's ongoing war. Israel is concerned Iran is positioning itself to establish permanent bases and missile factories that threaten the Jewish state.

呢條友真係 一邊收卡達菲錢 轉個頭就炸Q佢

次次都係咁
一有政治危機就殺下啲有voice既死囚

Kenyans debate Cambridge Analytica's alleged involvement in 2017 elections

In a video secretly recorded by Britain's Channel 4, senior officials of Cambridge Analytica are seen boasting about the company's role in Kenya's hotly contested 2017 elections.

The candidate Turnbull was referring to is Uhuru Kenyatta, Kenya's incumbent president who managed to defeat his chief rival, Raila Odinga, after a bitterly fought election campaign in August last year. His initial win was annulled by Kenya's Supreme Court because of procedural irregularities. Kenyatta then won a re-run in October, which was boycotted by Odinga, with 98 percent of the vote. Scores of people are believed to have died in post-election violence, with human rights groups claiming that police used excessive force to crack down on opposition protestors.

However it does raise eyebrows among Kenyans, as Cambridge Analytica is under fire in the United Kingdom and the United States following media reports that the the company had used private data harvested from more than 50 million Facebook users to support Donald Trump's presidential election campaign.

False reports were a common phenomenon on social media channels across the country during the hotly fought campaign, with 90 percent of Kenyans in a nationwide survey conducted by PR company Portland International reporting that they had seen or heard about fake news. Some 87 percent reported incidents of deliberately false or fake news.

Nigeria: Kidnapped schoolgirls 'freed' by Boko Haram

The Nigerian government on Wednesday said 76 of the 110 girls who were kidnapped by Boko Haram Islamist militants on February 19 were returned to their home town of Dapchi.

Information Minister Lai Mohammed said that "the 76 are those who have been documented so far," adding that, "the release of the abducted students is ongoing."

The return of the girls by Boko Haram was done "out of pity," one of the fighters told residents, and came with a warning: "Don't ever put your daughters in school again."

Technology giants face European 'digital tax' blow

Big technology firms face paying more tax under plans announced by the European Commission.

It said companies with significant online revenues should pay a 3% tax on turnover for various online services, bringing in an estimated €5bn (£4.4bn).

The proposal would affect firms such as Facebook and Google with global annual revenues above €750m and taxable EU revenue above €50m.

The move follows criticism that tech giants pay too little tax in Europe.

According to the Commission, top digital firms pay an average tax rate of just 9.5% in the EU - far less than the 23.3% paid by traditional companies.

Myanmar president Htin Kyaw resigns

The president of Myanmar Htin Kyaw has resigned, his office has announced.

No reason was given, but there have been growing concerns in recent months about the 71-year-old's health after he appeared frail at official functions.

Htin Kyaw was sworn in as president in 2016 after landmark elections which ended decades of military leadership.

But he was essentially a ceremonial leader, with long-time opposition leader Aung San Suu Kyi acting as de facto president.

Vice-President Myint Swe, a former general, would act as president until a new president is chosen within seven days, it said.

China getting nervous about looming US tariffs

Chinese state media pre-empted Thursday's expected trade sanctions by the US by urging other countries to create a united front against "Washington's protectionism."

"Since the US seems unlikely to mend its ways, other countries should stop hoping they will be spared its protectionist shots and become more resolute in standing firm against them," the China Daily said Thursday.

The newspaper added that while US tariffs would initially boost the country's GDP expansion and slow China's economic growth, they would also reduce global economic activity, harming both nations in the end.

The US is set to impose further trade restrictions on China to force Beijing to change its intellectual property practices.

African countries agree to continental free trade area

Forty-four African countries on Wednesday signed up to create a free trade agreement within 18 months in an effort to boost meager intra-continental trade.

The agreement, known as the African Continental Free Trade Area (CFTA), was signed at an African Union (AU) summit in the Rwandan capital Kigali and will, if implemented, be the world's largest free trade zone in terms of member countries.

"Our peoples, our business community and our youth in particular cannot wait any longer to see the lifting of the barriers that divide our continent, hinder its economic takeoff and perpetuate misery," AU Commission Chairman Moussa Faki Mahamat said.

Trade between AU members stands at a relatively low 15 percent of the bloc's total commerce and has been cited as a factor for the continent's enduring poverty. Average tariffs across the continent stand at 6.1 percent, according to the AU. The bloc has said African businesses pay a higher premium when they export to other African countries compared to when the export to outside of the continent.

Eleven countries, including Nigeria — the continent's most populous country and its largest economy — did not sign the deal. Nigeria's president skipped the summit, citing opposition from national trade unions.

Peruvian President Kuczynski resigns before impeachment vote

Peruvian President Pedro Pablo Kuczynski offered his resignation on Wednesday, a day before congress was to hold an impeachment vote.

The surprise resignation came as the opposition on Tuesday released secretly recorded videos allegedly showing Kuczynski's allies offering public works contracts to lawmakers to secure support against a previous impeachment vote.

Lawmakers accepted his offer of resignation and will debate the topic on Thursday. Vice President Martin Vizcarra, currently the ambassador to Canada, could be sworn in on Friday.

Kuczynski, a 79-year-old economist, denied that the recordings were proof of vote buying and corruption, saying the videos were selectively edited as part of a malicious opposition campaign to tarnish him. Over the weekend he had described the opposition's attempt to impeach him as a "coup."

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

I am pleased to announce that, effective 4/9/18,@AmbJohnBolton will be my new National Security Advisor. I am very thankful for the service of General H.R. McMaster who has done an outstanding job & will always remain my friend. There will be an official contact handover on 4/9.

John Bolton, Trump’s ultra-hawkish new national security adviser, explained

President Donald Trump finally jettisoned National Security Adviser H.R. McMaster on Thursday afternoon. His replacement is John Bolton, the former ambassador to the United Nations in the Bush administration — and one of the most radically hawkish voices in American foreign policy.

Bolton has said the United States should declare war on both North Korea and Iran. He was credibly accused of manipulating US intelligence on weapons of mass destruction prior to the Iraq war and of abusive treatment of his subordinates. He once “joked” about knocking 10 stories off the UN building in New York. That means his new appointment to be the most important national security official in the White House has significant — and frightening — implications for Trump’s approach to the world.

As a result, American foreign policy may be soon be shaped by someone who seems to truly believe that war is the answer to the world’s most pressing problems.

Put another way, his job is to manage the information that comes to the president and then present a clear-eyed and accurate assessment of what’s happening and how to respond to it. Yet Bolton’s history suggests a long and storied history of cherry-picking intelligence to support his preferred hawkish policies.

黎蝸藤:【國際】鷹派班底就位 進攻中國信號響起

在短短不到十天內，美國出現了歷史上罕見的急劇人事大變動。經濟戰線上，原首席智囊白宮國家經濟委員會主任柯恩（Gary Cohn）辭職，換上財經評論人柯德洛（Larry Kudlow）；久被投閒置散的白宮國家貿易委員會納瓦羅（Peter Navarro）重出江湖。國安戰線上，國務卿提勒森（Rex Tillerson）被撤，換上中情局局長龐佩歐（Mike Pompeo）。白宮還傳出可能有其他人事變動。

一系列令人眼花繚亂的動作，固然帶有很強的白宮派系內鬥因素，但東亞局勢特別是美中關係也是重要原因。一言以蔽之，川普（Donald Trump）對中國已經不耐煩，置換班子就是加緊發起對中國戰略進攻的信號。

納瓦羅在川普選舉中起過重要作用，川普當選後又很快委任他在專門設立的崗位上，為何他會「突然」被投閒置散呢？除了人事鬥爭中「全球派」得勢之外，其過於激進的主張可能是另一重要因素。他強烈主張徵收「邊境調節稅」（Border-adjusted tax），而此激進主張在稅改中肯定無法通過。川普上任後一度還把它掛在嘴上，但正式推動稅改後就不提了。在稅改戰中，重用柯恩才是更好的選擇；惟稅改已通過，下一階段要打對中貿易戰，納瓦羅正好重出江湖。 納瓦羅另一激進主張是「無差別貿易戰」。比如在鋼鋁關稅上，他堅持「一個豁免都不能有」。

反觀新上任的龐佩歐是個鷹派人物。在朝鮮問題上態度強硬，曾說要推翻金正恩，又說在與北韓的談判中絕無退讓空間等；對中國倒是沒有太多的強硬言論。在川普突然轉向要與金正恩會談，又準備對中強硬之際，突然換馬，似乎在邏輯上說不過去。

其實最重要的原因是提勒森「不聽使喚」。川普在短短四十五分鐘內做出與金正恩會面的決定，沒有與提勒森、馬蒂斯或國家安全顧問麥克馬斯特（HR McMaster）等國安負責人溝通。如果事先溝通的話，這些人中恐怕無一人會同意。

Trump’s trade policies slammed by GOP lawmakers

President Donald Trump’s “America First” trade policies took a bashing Wednesday from free-trade House Republicans, angry and fearful about the prospect of global retaliation and how the policies are playing back home.

From the uncertainty caused by NAFTA renegotiations, to his imposition of tariffs on steel and aluminum, to his expected announcement this week of duties on tens of billions of dollars of Chinese goods, many lawmakers said that farmers and manufacturers in their districts are worried about lost sales and being hit with retaliation.

Some of those actions could also hurt consumers, they said, especially if Trump goes after Chinese-made electronics and other household goods in a bid to level the trade playing field.

Rep. Jackie Walorski (R-Ind.) told Lighthizer she was concerned not only about the impact of the steel and aluminum tariffs, but also how China might retaliate against farmers and businesses in her district if Trump imposes tariffs to punish Beijing over its poor protection of U.S intellectual property rights.

Several Republicans drove home that point, including Committee Chairman Kevin Brady (R-Texas) and Rep. David Schweikert (R-Ariz.), both of whom rejected Lighthizer’s argument that the provision undermines U.S. sovereignty.

Rep. Kristi Noem (R-S.D.) told the story of a farmer in her district who asked if she knew what the Trump administration was thinking on trade “'because it seems like every time they take a position, soybeans drop 40 cents a bushel and we can’t hardly pay our bills today.'”

Trump lawyer John Dowd resigns

President Trump’s lead personal attorney handling the investigation into Russian meddling abruptly resigned on Thursday.

John Dowd, a prominent white-collar attorney who joined Trump’s legal team last summer, will step down after breaking with the president on key elements surrounding the probe, including whether Trump should sit for an interview with Robert Mueller.

Dowd’s exit comes as the president seeks to shake up his legal team amid frustrations within the White House over Mueller’s probe, which has cast a cloud over the administration for more than a year now.

China threatens retaliatory tariffs on US products

China may impose $3 billion ($2.4 billion) in tariffs on a range of US products in response to US tariffs on Chinese steel and aluminum, the Chinese Commerce Ministry said Friday.

The Commerce Ministry urged Washington to negotiate "to avoid damage to overall Chinese-US cooperation." "The Chinese side urges the US side to resolve the concerns of the Chinese side as soon as possible," it said.

The proposed tariffs include a 15 percent levy on fresh fruit, nuts and wine valued at $1 billion. The threat mirrors the US duty hike of 15 percent on aluminum.

The 25 percent US steel duty may be met with a similar tariff on pork and aluminum scrap, the Commerce Ministry said. A total of 128 US products have been identified for tariffs if the two sides cannot come to an understanding.

Poland agrees to minor changes to planned judicial reforms in response to EU criticisms

Poland's ruling Law and Justice (PiS) party will modify plans to shake up the country's judiciary that have been criticized by the European Union, a PiS lawmaker said on Thursday.

The EU's executive arm, the European Commission, has threatened to sanction Poland if it fails to back-track on plans Brussels has said would threaten the independence of the Polish judiciary.

Poland's opposition said the changes were "a lie" and amounted to "window dressing," citing the fact that the PiS had already taken over the body that oversees judicial impartiality, the National Council of the Judiciary (KRS), and replaced multiple court presidents.

Blaming Russia for nerve agent attack, EU to recall ambassador to Moscow

European Union leaders supported Britain on Thursday in blaming Russia for a nerve agent attack on an ex-spy and his daughter in England.

In a joint statement, the European Council said it "agrees with the United Kingdom government's assessment that it is highly likely that the Russian Federation is responsible and that there is no plausible alternative explanation."

The European Council statement called the attack a "grave challenge to our shared security." It also said EU states would "coordinate on the consequences to be drawn in the light of the answers provided by the Russian authorities."

Diplomatic sources said several EU states were considering backing Britain by following its response and expelling Russian diplomats.

However, several EU member states, including Greece, Slovakia and Hungary, had been hesitant to point the figure at Russia.

Catalonia fails to vote in new president as third pro-independence candidate loses secessionist support

Catalonia's political limbo continued on Thursday after far-left separatist lawmakers withdrew their support for the latest candidate for the regional presidency.

Jordi Turull, a former Catalan government spokesman, fell short of an absolute majority in the 135-seat Catalan parliament required to win. Sixty-four lawmakers voted in favor, 65 against and four abstained.

The far-left CUP party, which supports Catalonia's split from Spain, announced shortly before the election that its four lawmakers would abstain.

The parliament is set to hold a second vote on Turull's candidacy within the next 48 hours. The 51-year-old Turull only needs a simple majority to win that vote, but a lack of legislative support could stop him from progressing.

Hostages taken at French supermarket in Trèbes

A gunman is holding several people hostage in a supermarket in Trèbes, in the south of France.

French media say the man had earlier fired shots at some policemen who were jogging, wounding one of them, but not critically.

Elite police have rushed to the Super U shop in Trèbes, near Carcassonne.

A prosecutor says the gunman claims to be in the Islamic State group. In January 2015 a jihadist gunman killed four people in a Paris supermarket.

原來日本仲有死刑

Spain Catalonia: Clashes after separatist leaders detained

Spain's Supreme Court ruled 25 Catalan leaders should be tried for rebellion, embezzlement or disobeying the state.

Convictions could result in up to 30 years in prison.

More than 20 people were injured as police used riot batons to keep protesters away from federal buildings in Barcelona on Friday night.

Demonstrations also took place in other parts of Catalonia.

In Madrid, a Supreme Court judge ordered five more Catalan leaders to be detained without bail, pending trial over their involvement in October's banned independence referendum.

Friday's rulings at the Supreme Court in Madrid were considered the most serious challenge to date for the Catalan independence movement. Almost the entire leadership now faces a major legal fight.

係，而且佢地的待遇都引來唔少討論。

Trump signs massive spending bill, backing away from veto threat

President Trump on Friday signed a $1.3 trillion omnibus spending bill, averting a government shutdown just hours after he created drama and uncertainty by threatening a veto.

Trump blasted the measure as “ridiculous,” in large part because it contained only a fraction of the money he asked for a wall along the Mexican border and did not include a fix for young immigrants covered by the Deferred Action for Childhood Arrivals (DACA) program he spiked last year.

But the president begrudgingly signed the bill, citing the reversal of military spending cuts that he said put the nation “at really grave risk.”

Trump, who has frequently been frustrated in working with Congress on spending bills and has surprised Democrats and Republicans alike with some of his tactics, vowed that he would not sign a similar bill going forward.

China Is Making a Bold Military Power Play

Bloomberg有關中美係亞太印度洋的基地部署，幾靚

好想WW III

British authorities raid Cambridge Analytica offices in London

Investigators from Britain's information regulatory agency on Friday raided the central London offices of Cambridge Analytica, the consulting company at the center of a Facebook data misuse scandal.

A High Court judge had granted the Information Commissioner's Office (ICO) a warrant for the search on Friday evening.

ICO chief Elizabeth Denham had requested the warrant on Thursday after a whistleblower said Cambridge Analytica had illegally used private information of some 50 million Facebook users to support US President Donald Trump's 2016 electoral campaign.

Cambridge Analytica and Facebook have denied committing any crimes.

又想屈落侵侵到

Trump ‘to expel Russian diplomats in solidarity with UK’

President Donald Trump has been advised to expel dozens of Russian diplomats from US soil and an announcement will likely be made on Monday, according to Bloomberg.

Citing two anonymous sources close to the White House, the news outlet reported Saturday that advisers recommended the action following the poisoning of a former Russian spy in Britain.

The issue was allegedly discussed Friday by Trump, US Ambassador to Russia Jon Huntsman, Attorney General Jeff Sessions, Defense Secretary James Mattis and National Security Adviser H R McMaster.

But the president could still change his mind, a source warned, as he wants to make sure his European allies take equivalent action.

A source added that US officials were coordinating a united response with Europe, where countries including Lithuania, Latvia, Estonia and the Czech Republic are expected to expel Russian officials on Monday.

通俄

俄佬有條件同有技術底下都唔玩遠洋作戰同美國比
大陸就算有基地又點, 出到公海先算

DNC：奶俄

日本死刑先真正懲罰到班仆街

Marchers across the US united in plan for pro-gun politicians: 'Vote them out'

For four minutes and 25 seconds, 18-year-old Emma Gonzalez held a crowd of hundreds of thousands in the nation’s capital in near total silence. With tears rolling down her cheeks, intermittently closing her eyes, the teenager’s stillness told its own story.

In the moments before, she had called out the name of each of her fellow students and teachers gunned down five weeks ago. By the time she broke her silence Gonzalez had been on stage for six minutes and 20 seconds, the same time it took a gunman to claim 17 lives at her school, Marjory Stoneman Douglas High, in Parkland, Florida.

That a teenager unknown to the country until a little over a month ago could command such quiet respect and deep introspection among a rally of this size illustrates just how powerful the student-led movement to rise from the Parkland massacre has become.

Marchers from all over the United States had filled Pennsylvania Avenue from front to back, spilling over into walkways and holding signs aloft that decried endemic American gun violence, hapless politicians and the extremist gun rights movement that holds them captive.

Italy elections: Five Star Movement and rightists strike deal to elect speakers

Italy’s anti-establishment Five Star Movement has joined with conservative parties to elect the speakers of both houses of parliament, but there was no immediate sign they might extend the pact and form a government.

The 4 March national election ended in a hung parliament, with Five Star becoming the largest party, while a rightist alliance including ex-prime minister Silvio Berlusconi’s Forza Italia party and the anti-migrant League emerging as the biggest bloc.

After days of behind-the-scenes talks, the two factions joined forces to elect Five Star heavyweight Roberto Fico as president of the lower house and Forza Italia veteran Elisabetta Casellati as president of the Senate – both highly prestigious posts.

The conservative alliance came close to collapse on Friday after the League sided with Five Star to reject Forza Italia’s first choice for the Senate position. But hasty overnight negotiations patched up the row, at least for the short term.

Former Catalan President Carles Puigdemont detained in Germany

The lawyer for former Catalan leader, Carles Puigdemont, says that his client is being held by German police at a police station in northern Germany.

Lawyer, Jaume Alonso-Cuevillas, said that highway police had stopped Puigdemont on Sunday after he crossed the border from Denmark to Germany. He also confirmed that Puigdemont had been on his way back to Belgium where he lives in exile since fleeing Spain.

A German police spokesperson confirmed the arrest, saying that, based on a European warrant, Puigdemont "was arrested today at 11:19 am by the autobahn police force of Schleswig-Holstein."

Puigdemont has been a fugitive since Catalonia's failed bid to become independent from Spain last October. The Spanish Supreme Court on Friday issued fresh arrest warrants against Puigdemont and six other Catalan politicians who are abroad.

Puigdemont唔知有冇咁好彩啦今次

佢獨立路上的戰友，剛剛先被西班牙法院判監

好灰

Bloomberg 對安倍學園事件的報導:

Scandal Clouds Abe's Chances of Changing Constitution

Japanese Prime Minister Shinzo Abe reiterated his apology for a cronyism scandal as opposition lawmakers warned it would hamper his ambitions of changing the country’s pacifist constitution.

Everything You Need to Know About the School Scandal Haunting Abe

Thousands rally for Moldova to become part of Romania

Tens of thousands rallied in the Moldovan capital of Chișinău on Sunday in support of the tiny former Soviet country becoming part of Romania.

The demonstrators, whose numbers reached 100,000, according to organizers, adopted a statement calling on the Moldovan and Romanian parliaments to receive their representatives and asked Romanian lawmakers to get involved in reuniting the two countries, according to Moldovan media outlet Unimedia.

The rally reflects divisions within the country of 3.5 million people between pro-Western and pro-Russian forces ahead of a parliamentary election expected to take place in November.

Sandwiched between Romania and Ukraine, Moldova is located in a sensitive geopolitical spot. It became part of Romania after World War I but was annexed by the Soviet Union in 1940 and remained part of the USSR until its collapse in 1991. A majority of Moldova’s population speaks Moldovan, a language virtually the same as Romanian.

While the unity movement is supported by Romanian politicians like former President Traian Băsescu, Russia and Moldovan President Igor Dodon see it as an expansionist push by the EU country.

Egypt elections: Voter turnout is the main suspense

The turnout in the Egyptian presidential elections will be closely watched for an indication of people's trust in the incumbent President Abdel Fattah el-Sisi, who is set to win after eliminating any real opposition to his rule.

The three-day election, which kicked off on Monday, is largely viewed as a referendum on el-Sisi's performance, as he is running against one of his supporters, Moussa Mustafa Moussa, a little-known politician who had endorsed him for a second term and even organised events to help nominate the former military commander.

El-Sisi has been urging a high voter turnout among the nearly 60 million eligible voters to affirm his legitimacy after all credible opponents dropped out in January, citing intimidation by authorities after his main challenger was jailed.

El-Sisi claims he brought security and stability to the country during his four-year presidency, highlighting the war waged on armed groups and leading the military coup in 2013 that overthrew Egypt's first freely elected president, Mohamed Morsi.

However, he has struggled to defeat the Islamic State of Iraq and the Levant (ISIL, also known as ISIS) armed group in the Sinai peninsula, which gained strength after Morsi's overthrow, with regular attacks on security forces and deadly church bombings.

Germany expels four Russian diplomats over Skripal poisoning

The German Foreign Ministry has said that it will dismiss four Moscow diplomats over the alleged poisoning of a former Russian spy. Sergei Skripal and his daughter remain critically ill in a British hospital.

Germany decided on Monday to expel four Russian diplomats over the poisoning of ex-double agent Sergei Skripal and his daughter Yulia.

The Süddeutsche Zeitung daily first reported the decision, which was confirmed by the Foreign Ministry on Twitter. France and other western EU countries are expected to follow suit.

US to expel 60 Russian diplomats

US President Donald Trump has ordered the expulsion of 60 Russian diplomats over the ex-spy poisoning case in the UK.

German's foreign ministry has also confirmed it will expel four Russian diplomats.

Various other European countries are reported to be following suit.

EU leaders agreed last week it was highly likely Russia was behind the poisoning of a Russian ex-spy and his daughter in the UK.

The US will also order the closure of the Russian consulate in Seattle, according to Reuters new agency.

North Korea: Kim Jong-un in China for 'unannounced state visit'

North Korean leader Kim Jong-un is believed to be in Beijing on an unannounced trip, in what would be his first foreign state visit since taking power in 2011, according to reports.

Citing three sources familiar with the visit, Bloomberg said on Monday the North Korean leader was in the Chinese capital. Japanese media had previously reported that a “special train” carrying a high-ranking Korean official had arrived in China on Sunday to discuss ties between the two countries. China’s foreign ministry has said it was not aware of the visit.

Local media showed footage of a train passing through the Chinese city of Dandong, which borders North Korea. Kyodo news agency said that hotels near the Sino-Korean friendship bridge between Dandong and Sinuiju in North Korea have barred reservations since Sunday, in an apparent effort to prevent guests from seeing the train.

According to reports, security along Beijing’s Changan Avenue, which runs through the heart of the capital, was tighter than usual on Monday afternoon. Tourists were also cleared out of the nearby Tiananmen Square. Beijing’s railway bureau warned on its blog of multiple train delays.

Japan: Prime Minister Shinzo Abe not involved in land sale cover-up, says official

Japanese Prime Minister Shinzo Abe and his wife did not order officials at the Finance Ministry to falsify documents involved in a scandal-laden land sale, a former Ministry official said on Tuesday.

Nobuhisa Sagawa, the ex-head of the Finance Ministry office in charge of the documents, said in a highly anticipated parliamentary testimony his office "never reported [the falsifications] outside the finance bureau … not to mention the prime minister's office." He added that Abe's Cabinet secretary and finance minister were also unaware of the alterations.
But Sagawa, who recently resigned as head of the National Tax Office in response to the scandal, refused to answer questions about how and when the documents were edited, citing an ongoing criminal investigation.

Bloomberg的另一篇報導則，指石破 茂同小泉進次郎比較受市民歡迎
Support for Japan’s Abe Plummets to Record Low in Two Polls

More than 80 percent of respondents to the Asahi poll said Abe bore responsibility for the alteration of the documents. Asked whether he should remain leader after the September party election, 53 percent of respondents said he should be replaced, while 31 percent said he should stay on.

The Kyodo poll found former Defense Minister Shigeru Ishiba was the most popular candidate to become party leader in September, with 25.4 percent of respondents picking him. Second was Shinjiro Koizumi, son of a popular former prime minister, with Abe in third place.

Public opinion might not be the most biggest factor in selecting a party leader, a decision made by members of the ruling Liberal Democratic Party.

German court extends Carles Puigdemont detention

A court in Neumünster in Schleswig-Holstein on Monday extended the remand of Carles Puigdemont. The Catalan leader was detained by police in the northern German state the day before. It's the first legal step in a possible extradition to Spain.

On Friday, Madrid reactivated a European arrest warrant for Puigdemont for the crime of rebelion, which denotes rebellion against the state. The former regional president of Catalonia faces up to 25 years in prison on sedition charges in Spain in connection with Catalonia's independence movement.

If the court decides that German authorities can keep Puigdemont, his case will be remanded to a higher regional court in the city of Schleswig, where he could face formal extradition proceedings. Germany must then decide whether to hand over the Catalan leader within 60 days — or 10 days if he himself agrees to his extradition. A court spokeswoman said it was unlikely that a decision could be reached on extradition proceedings before Easter.

Legal experts agree that Puigdemont's fate will likely be determined by the degree of convergence between German and Spanish law.

Germany's criminal code includes the crime of high treason. Germany thus has little option but to hand over Puigdemont, if that offense is deemed equivalent to rebelion. It has been speculated that Spanish authorities' belief in the similarities between the two countries' legal systems is likely a reason why the Catalan leader was taken into custody in Germany.

New Slovak government wins confidence vote amid ongoing protests

A reshuffled Slovak government led by the new prime minister, Peter Pellegrini (above), won a parliamentary vote of confidence on Monday, as hundreds protested outside in the capital, Bratislava.

Eighty-one lawmakers in the 150-seat assembly voted in favor of the new cabinet, which keeps most of the same people from the previous administration of Robert Fico.

President Andrej Kiska swore in a new cabinet last Thursday, made up of the same three parties from Fico's government: the ethnic Hungarian centrist Most-Hid party and center-right Slovak National Party.

Some believe Fico will continue to operate from behind the scenes as he remains chairman of Smer-SD.

Serb party quits the Kosovo government

Kosovo Serb leader Goran Rakic made the announcement Tuesday following a meeting with Serbian President Aleksander Vucic in Belgrade.

"The Serb List will withdraw from the government and Kosovar institutions," Rakic told journalists at a press conference.

The decision comes a day after heavily armed Kosovar police detained senior Serb politician Marko Djuric in Mitrovica, a volatile, mostly Serb city in northern Kosovo. Djuric, who is also Belgrade's chief negotiator for Kosovo, had ignored a Kosovo entry ban and was deported shortly after his arrest. The events have sent tensions between Pristina and Belgrade soaring.

The Serb List has four ministers in the current government in Pristina, which was formed following snap elections in 2017. It also has 10 deputies in the Kosovar Parliament. Without the Serbs in the coalition, Prime Minister Ramush Haradinaj of the Alliance for the Future of Kosovo has no majority in parliament. It's now unclear whether he will seek new allies or be forced into another election.

Nato expels seven staff from Russian mission over Skripal poisoning

Nato has announced it is cutting the size of its Russian mission by a third, removing accreditation from seven Russian staff and rejecting three other pending applications.

The Nato secretary general, Jens Stoltenberg, said the permanent size of the Russian mission would be cut from 30 to 20 people, adding the announcement was “a clear and very strong message that that there was a cost to Russia’s reckless actions” in poisoning the Russian double agent Sergei Skripal in Salisbury earlier this month.

He claimed Russia had underestimated Nato’s resolve and said the announcements would reduce Russia’s capability to do intelligence work across Nato.

The move came after more than 20 western allies ordered the expulsion of dozens of Russian diplomats in response to the nerve agent attack in the UK, in a show of solidarity that represents the biggest concerted blow to Russian intelligence networks in the west since the cold war.

Only a handful of EU countries including Austria, Portugal, Greece and Malta, have declined to take any steps. Many countries have confined themselves to a tokenistic expulsion of a single diplomat, a move designed to register support for the UK, as opposed to disruption of the Russian state.

White House investigating $500m loans to Kushner family firm – ethics chief

White House officials have been looking into whether $500m in loans that went to Jared Kushner’s family real estate company may have spurred ethics or criminal law violations, according to the head of the federal government’s ethics agency.

David Apol, acting director of the Office of Government Ethics, said in a letter sent late last week to representative Raja Krishnamoorthi that the White House counsel’s office told him officials were investigating the loans to Kushner Companies and whether “additional procedures are necessary to avoid violations in the future”.

Ethiopia's ruling party chooses Abiy Ahmed to lead the party

Abiy Ahmed was chosen by Ethiopia's ruling coalition on Tuesday to lead the party, meaning he will likely be become the country's new prime minister.

He will take control of the Ethiopian People's Revolutionary Democratic Front (EPRDF), filling the gap left when Hailemariam Desalegn announced his resignation last month.

Abiy will be the first person from the Oromo ethnic group — the country's largest — to lead the party in its 27-year-history. His appointment comes after two years of sporadic and deadly protests against the government, focusing initially on land rights before expanding to political and human rights issues.

Data row: Facebook's Zuckerberg will not appear before MPs

Facebook boss Mark Zuckerberg's decision not to appear before MPs is "astonishing", said the committee chairman who invited him to attend.

Mr Zuckerberg has apologised for a "breach of trust", but said he will not appear in front of the inquiry.

He will instead send one of his senior executives, Facebook's chief product officer Chris Cox, who will give evidence to MPs in the first week after the Easter parliamentary break.

Mark Zuckerberg agrees to testify before Congress over data scandal

Facebook’s chief executive, Mark Zuckerberg, has agreed to testify before the United States Congress in the wake of a that has sent the company’s share price tumbling and prompted numerous investigations and lawsuits.

Zuckerberg has accepted an invitation to testify before the House energy and commerce committee, according to an aide familiar with the discussions. A date has not yet been set, and the spokesperson for the House committee declined to confirm reports that the hearing was scheduled for 12 April.

China and N Korea confirm Kim Jong-un visit

After days of speculation, it has been confirmed that North Korea's leader Kim Jong-un has visited China.

The visit, confirmed by China and North Korea, was Mr Kim's first known foreign trip since taking office in 2011.

Mr Kim held "successful talks" with Chinese leader Xi Jinping in Beijing, China's Xinhua news agency reported.

China is North Korea's main economic ally and it was thought highly likely it would consult Beijing before planned summits with South Korea and the US.

During the visit, Mr Kim assured his Chinese counterpart he was committed to giving up his nuclear weapons, China's Xinhua news agency reported, but with conditions.

China says North Korea pledges denuclearization during friendly visit

BEIJING/SEOUL (Reuters) - North Korean leader Kim Jong Un has pledged to denuclearize and meet U.S. officials, China said on Wednesday after an historic meeting with President Xi Jinping, who promised China would uphold its friendship with its isolated neighbor.

After two days of speculation, China and North Korea both confirmed that Kim had visited Beijing and met Xi during what China’s Foreign Ministry called an unofficial visit to China from Sunday to Wednesday.

已經比隻支那雞搞到迷迷糊糊啦

德國正宗拿屎上身
一開始放走佢咪算

German lawyer says Berlin cannot extradite former Catalan leader Carles Puigdemont

A lawyer for the embattled ex-president of Catalonia called on German officials on Wednesday to publically confirm that they will not extradite Carles Puigdemont to Spain. Attorney Wolfgang Schomburg told the Süddeutsche Zeitung daily that Germany must act "without delay."

Otherwise, Schomburg said, Berlin risks "letting Spanish conflicts of interest be carried out on German soil." The lawyer also pointed out that, in order to participate in Spain's "request for judicial assistance," it would have to be specifically approved by Justice Minister Katarina Barley.

And Schomburg isn't just any defense lawyer. He is a one-time German Supreme Court justice, and the first German elected by the UN as a judge for the International Criminal Court, serving on the tribunals for the former Yugoslavia and Rwanda.

Scores killed in Venezuela jail blaze

At least 68 people were killed in rioting and a fire at a police detention center in the city of Valencia late on Wednesday, Venezuela's top prosecutor said.

"In light of the terrible events that took place in the Carabobo state police headquarters, where 68 people died in a presumed fire, we have appointed four prosecutors... to clarify these dramatic events," Tarek William Saab wrote on Twitter.

Relatives of some of the detainees said that the prisoners were kept in squalid and unsafe conditions. Venezuelan prisons are known for being overcrowded, filled with drugs and weapons.

Some of these relatives clashed with police after they stormed to the scene, demanding to know if their loved ones were still alive. National guard troops carrying rifles and wearing bullet-proof vests were deployed to the scene, keeping the families away from the building.

Ecuador cuts off Julian Assange's internet access at London embassy

Ecuador has cut Julian Assange’s communications with the outside world from its London embassy, where the founder of the whistleblowing WikiLeaks website has been living for nearly six years.

The Ecuadorian government said in statement that it had acted because Assange had breached “a written commitment made to the government at the end of 2017 not to issue messages that might interfere with other states”.

It said Assange’s recent behaviour on social media “put at risk the good relations [Ecuador] maintains with the United Kingdom, with the other states of the European Union, and with other nations”.

The move came after Assange tweeted on Monday challenging Britain’s accusation that Russia was responsible for the nerve agent poisoning of a Russian former double agent and his daughter in the English city of Salisbury earlier this month.

Turnout low as Egyptians wrap up presidential vote

Egyptians wrapped up a third and final day of voting on Wednesday in a presidential election that is all but guaranteed to hand a second term to Abdel Fattah al-Sisi.

After warning people who do not vote they would be fined 500 pounds ($30), the election commission extended voting by an hour. Voters had trickled into polling stations as authorities encouraged them to show up in high numbers.

There was no official figure for the turnout after polling stations closed and full results are not expected before April 2. However, partial estimates were expected to be released shortly by local media.

Thera were some 60 million people in Egypt who were registered to vote on March 26, 27, and 28.

In the last election in 2014, about 37 percent of voters participated in the two-day election. The low turnout prompted authorities to add a third day to obtain a final participation rate of 47.5 percent.

VA Secretary Shulkin out after months of struggle

President Donald Trump announced Wednesday he was ousting embattled Veterans Affairs Secretary David Shulkin and nominating presidential physician Dr. Ronny Jackson to replace him in the latest administration shake-up.

Shulkin's exit was expected, though the timing was not known, after he antagonized the White House with a scandal over a taxpayer-financed trip to Europe last summer and engaged in open warfare with conservatives in his agency.

Trump had been considering a few replacements, including Robert Wilkie, undersecretary of defense for personnel and readiness, who will serve as acting secretary, and Fox News host Pete Hegseth. But Trump had talked about Jackson for some time, and Shulkin had recommended Jackson for an under-secretary post at VA in the fall and received a significant level of vetting then, according to the official.

The choice of Jackson, a rear admiral known in the White House as Dr. Ronny, came as more of a surprise. Jackson also served as White House physician under the two presidents prior to Trump and was known publicly as the doctor who gave Trump a clean bill of health and said he performed “well” on a cognitive screening exam earlier this year.

Supreme Court finds solution elusive in pivotal electoral map case

WASHINGTON (Reuters) - U.S. Supreme Court justices on Wednesday appeared conflicted over what to do — if anything — to rein in politicians who draw state electoral maps with the aim of entrenching their party in power in a closely watched case from Maryland over the practice known as partisan gerrymandering.

The nine justices heard an hour-long argument in a challenge by Republican voters to a U.S. House of Representatives district in Maryland that was reconfigured by Democratic state legislators in a way that helped the Democrats defeat an incumbent Republican congressman.

There appeared little dispute among the justices that the Maryland district’s lines were drawn with partisan intent.

But based on questions they asked, the justices seemed no closer to answering the major question in this case and a similar one involving Wisconsin: whether courts should be able to intervene to curb the manipulation of electoral district boundaries purely to favor one party over another.

The rulings in the two cases, due by the end of June, could alter the U.S. political landscape, either by imposing limits on partisan gerrymandering or by allowing it even in its most extreme forms.

Japan offers North Korea summit, Pyongyang discussing meetings with Japan: Asahi

TOKYO (Reuters) - Japan has sounded out the North Korean government about a bilateral summit, and Pyongyang has discussed the possibility of a leaders’ meeting with Japan, Japan’s Asahi newspaper said on Thursday.

The government of Kim Jong Un has informed leaders of North Korea’s ruling Korean Workers Party of the possibility of a summit with Japan, the newspaper said, citing an unidentified North Korean source and briefing papers.

“The Japanese government has expressed a wish to host a leaders meeting, via the General Association of Korean Residents in Japan,” or Chongryon, Pyongyang’s de facto embassy in Japan, the Asahi quoted the briefing papers as saying.

The Japanese government said it had been in touch with the North but declined to offer specific comment on the report.

The Asahi quoted another unidentified source as saying North Korea’s “dialogue partner on security issues is America” but that the country “can only hope for large-scale financial assistance from Japan”.

North, South Korea to hold summit on April 27: Seoul

SEOUL (Reuters) - North and South Korea will hold their first summit in more than a decade on April 27, South Korean government officials who held high-level talks with their North Korean counterparts on Thursday said.

The two Koreas had agreed earlier this month to hold such a summit at the border truce village of Panmunjom when South Korean President Moon Jae-in sent a delegation to Pyongyang to meet with North Korean leader Kim Jong Un.

Driver tries to ram group of French soldiers

A driver is on the run after trying to ram a car into a group of soldiers out jogging near their barracks in southeast France.

Soldiers of the 93rd Mountain Artillery Regiment dived into a ditch to avoid the oncoming vehicle in Varces-Allières-et-Risset, near Grenoble.

Gendarmerie have sent out patrols nearby to check number plates. The car is reportedly a Peugeot.

Police are not yet speculating about a motive for the attack.

France's Sarkozy to face trial for corruption, influence peddling: Le Monde

PARIS (Reuters) - Former French President Nicolas Sarkozy will face trial over charges he misused his influence to secure leaked details of an inquiry into alleged irregularities in his 2007 election campaign, Le Monde reported on Thursday.

The case came about after investigators used phone-taps to examine separate allegations that late Libyan leader Muammar Gaddafi funded Sarkozy’s campaign and began to suspect he had kept tabs on a separate case through a network of informants.

Sarkozy’s lawyer was not immediately available for comment.

Russia expels diplomats in tit-for-tat action over Salisbury attack

Russia will close down the US consulate in St Petersburg and expel 60 American diplomats as it takes tit-for-tat measures against all the nations that have expelled Russian diplomats over the nerve agent attack in Salisbury, the foreign minister Sergei Lavrov has said.

More than 25 countries have announced plans to expel a total of more than 130 Russian diplomats in solidarity with the UK over what has been described as the first chemical weapons attack on European soil since the second world war.

Lavrov said US ambassador Jon Huntsman has been summoned to the foreign ministry, where he was given notice that Russia is responding quid pro quo to the US decision to order 60 Russian diplomats out. The expelled officials include 58 from the US embassy in Moscow and two from its consulate in Ekaterinburg.

Lavrov said Moscow will also respond to the US decision to shut the Russian consulate in Seattle by closing the US consulate in St Petersburg.

The same approach will be applied to other nations that expelled Russian diplomats this week, he added.

Sisi wins second term as Egyptian president after purge of challengers

Egyptian president Abdel Fatah al-Sisi has been re-elected for a second term after an election campaign in which five of his potential challengers were prevented from getting on the ballot.

Preliminary results showed that Sisi won about 92% of the vote, with turnout at around 41.5%.

Twenty-five million of the 60 million registered voters turned out during the three days of polling that ended on Wednesday, state-owned newspaper Al-Ahram reported. Twenty-three million voted for Sisi.

Opposition groups had called for a boycott of this week’s vote, which they labelled a facade. There were no presidential debates and Sisi himself did not appear at any official campaign events, although he spoke at a number of ceremonies.

Earthquake off Papua New Guinea sparks local tsunami warning

A magnitude 6.9 earthquake struck off the southern coast of Papua New Guinea’s New Britain island on Friday, initially triggering a tsunami warning for surrounding coastlines, but there were no immediate reports of casualties or damage.

The shallow quake struck close to the coast, around 100 miles (162 km) southwest of Rabaul, a much more remote region than the country’s mountainous mainland highlands where a magnitude 7.5 tremor struck on 26 February, killing 100 people.

European powers face resistance to Iran sanctions to save nuclear deal

BRUSSELS/PARIS (Reuters) - France, Britain and Germany are struggling to persuade their EU partners to back new sanctions on Iran to preserve its nuclear deal, diplomats said, with Italy doubting whether the measures can stop the United States pulling out in May.

At a closed-door meeting of EU ambassadors in Brussels on Wednesday, London, Paris and Berlin sought EU support for formal approval of the new sanctions in April, after proposing them in mid-March, according to a document seen by Reuters.

But Italy, with support from Spain and Austria, resisted plans to impose travel bans and asset freezes on around 15 Iranians, companies and groups, linked to Iran’s ballistic missile program and role in Syria’s war.

Rome said they would not be enough to persuade U.S. President Donald Trump not to withdraw from the nuclear deal and would endanger burgeoning business ties with Iran. Spain was also wary of the knock-on effects.

France could bolster Syria role in fight against Islamic State: source

PARIS (Reuters) - France could increase its military presence to help a U.S.-led coalition fighting Islamic State in Syria and warned that a Turkish advance on a town controlled by Kurdish-backed militias would be “unacceptable”, a presidential source said on Friday.

President Emmanuel Macron has been criticised at home for his response to a Turkish operation against the YPG militia, with opponents saying he has abandoned the Kurds.

After Macron’s meeting on Thursday with an SDF delegation that included the YPG, its political arm the PYD, and Christian and Arab officials, a senior Kurdish official said Macron had promised to send more troops to the area as part of the coalition’s efforts, provide humanitarian assistance and “mediate” between the Kurds and Ankara.

That drew a furious response from NATO ally Turkey, which considers the YPG to be an extension of the outlawed Kurdistan Workers Party (PKK), which has waged a decades-long insurgency against the state within Turkey.

Germany sells arms to Turkey despite Afrin offensive, German broadcaster reports

Germany continues to authorize the export of weapons to Turkey despite criticizing the country's offensive in the Syrian enclave of Afrin, German public broadcaster ARD reported Thursday.

The German government has approved the export of military equipment worth €4.4 million ($5.4 million) since January 20, when Turkey launched its offensive against Kurdish militia in Afrin, ARD said, citing a response from the Foreign Ministry to a question by the Left party.

The value of the approvals in the month preceding the offensive was almost €10 million.

Mexico: Campaigning kicks off in presidential polls

Mexican presidential hopefuls kicked off their campaigns on midnight Friday, exactly three months before voters head to the polls.

The diving popularity of President Enrique Pena Nieto's ruling Institutional Revolutionary Party (PRI) suggests that many Mexicans — fed up with ongoing corruption, soaring crime and the war on drugs — want a change at the top.

Recent opinion polls give Andres Manuel Lopez Obrador, 64, a veteran leftist and former Mexico City mayor, a double-digit lead in the race to succeed Pena Nieto.

Battling it out for second place are Ricardo Anaya (pictured above), 39, of the conservative National Action Party (PAN) and former finance minister Jose Antonio Meade, 49, representing the PRI. Independent Margarita Zavala, a former first lady, is polling in fourth spot.

Sierra Leone votes in run-off between Maada Bio and Kamara

Voters in Sierra Leone are choosing their new president in a run-off poll which pits a coup leader against the president's hand-picked successor.

The vote was delayed after an allegation of electoral fraud in the first round earlier this month.

Former military coup leader Julius Maada Bio received the most votes in the first round.

He now faces ruling party candidate Samura Kamara who is an economist by training.

Mr Maada Bio received 43.3% of the vote in the first round.

North Korea sanctions: UN blacklists shipping firms

The UN Security Council has blacklisted 27 ships, 21 shipping companies and one individual for aiding North Korea in its effort to evade sanctions.

The measures were proposed by the US last month as part of a crackdown on the maritime smuggling of North Korean commodities such as oil and coal.

Sanctioned oil tankers and cargo vessels are banned from ports worldwide and businesses face an asset freeze.

It is the UN's largest ever package of designated penalties against Pyongyang.

North Korea is already under a range of international and US sanctions over its nuclear programme and missile tests.

The list includes 16 companies based in North Korea, five registered in Hong Kong, two on the Chinese mainland, two in Taiwan, one in Panama and one in Singapore.

German government won't interfere if Carles Puigdemont extradited

The German government will not step in and veto a possible court decision to extradite former Catalan regional President Carles Puigdemont to Spain, the German magazine Der Spiegel reported on Friday.

The Chief Prosecutors Office of Schleswig-Holstein is expected to make the extradition decision the week after Easter.

The German government would consider any interference into the office's decision a legal "affront" by the federal government against the judicial competencies of the German states. The ability to deny or approve extradition requests lies with the regional justice system in each of Germany's 16 federal states.

French armed officers spark Italy migrant centre row

Armed French customs officers have provoked widespread anger by entering a migrant centre over the border in Italy.

Five officers forced one individual to undergo a urine test at the facility west of the city of Turin on Friday evening, Italian reports say. The centre is located about 1km (0.6 miles) inside the Italian border.

However, the French government responded by saying they had asked for permission to enter the centre and were allowed in. They said a team of French customs officers on board a train travelling into Italy suspected a Nigerian train passenger with Italian residency of carrying drugs.

French customs officials were allowed to use the station at Bardonecchia under a bi-national agreement, it said.

NZ PM係Guradian 的專訪，巴打有興趣可以睇吓

Jacinda Ardern on life as a leader, Trump and selfies in the lingerie department

Deutsche Post sold voter microtargeting data to CDU and FDP

The Sunday edition of the national broadsheet Bild reported that Chancellor Angela Merkel's conservative Christian Democrats (CDU) and the center-right Free Democrats (FDP) purchased "more than a billion" of pieces of personal data about potential voters from a subsidiary of Deutsche Post in the run-up to Germany's national election in September.

The data was reportedly anonymized but contained enough information for the parties to determine, for instance, the general political leanings of residents of a building. Officials from Deutsche Post, which is still partly publicly owned, have refused to comment, but the two political parties have confirmed that they did acquire the data, which included such information as disposable income, level of education and whether the people concerned owned cars.

The report comes as concern continues to grow about the role of data mining and microtargeting in elections. In particular, the British company Cambridge Analytica has generated headlines for its role in the 2016 US presidential election. The company has been accused of appropriating data from 50 million Facebook users to help Donald Trump's campaign tailor advertisements to voters in swing states.

Costa Rica chooses new president in conservative country split over gay rights

As Costa Rican voter's began casting their ballots in a runoff election for the Latin American country's next president, opinion polls showed the two candidates in a virtual tie, with the only certainty that the winner will be named "Alvarado." However, the two men are not related.

Carlos Alvarado of the incumbent Citizens' Action Party stood on a platform of reining in the deficit, improving education and maintaining ecological standards. He was labor minister in the former government, in power since 2014.

Fabricio Alvarado is an evangelical pastor who heads the National Restoration Party — a party name that many construe as a loaded term for turning back the clock on equal rights. He came from nowhere in the first round of the presidential election held in February to head a field of 13 candidates with 25 percent of the vote, over Carlos Alvarado's 22 percent.

Neither of the candidates came close to the 40 percent of the votes needed to claim an outright victory.

Further clash in Nigeria despite 'negotiations,' 18 dead

Authorities in the capital of Nigeria's Borno state said on Monday that 18 bodies had been recovered at two outlying villages since the clashes late on Sunday.

"The victims were killed while trying to escape the fight between the insurgents and the military," said the region's State Emergency Management Agency (SEMA), which described the incident as an "attack."

It emerged later on Monday that Boko Haram fighters had also attacked a military base in the Cashew Plantation area on the outskirts of Maiduguri.

French train workers start strike to protest Macron labor reforms

Staff at France's state rail operator, SNCF, walked off the job on Monday night, kicking off a three-month strike that will also include union workers in the energy and garbage collections sectors.

The walkouts are a nationwide challenge to French President Emmanuel Macron's plans to increase competition in the public sector. Macron has so far encountered little effective resistance to his economic reform initiatives. The strikes will also test the strength of the historically powerful French unions.

SNCF rail workers will work for two out of every five days in strikes expected to last through June and bring major delays to France's 4.5 million passengers.

Trash collectors and energy sector staff will also go on strike over proposed reforms to the state-controlled sectors.

Separately, Air France workers will walk off the job over pay, meaning air travel will also be disrupted.

Putin, Erdogan and Rouhani to discuss Syrian crisis in Ankara

Turkey will host a trilateral meeting on the Syrian crisis between the presidents of Turkey, Russia and Iran on Wednesday amid significant developments happening on the ground in the seven-year civil war.

Russian President Vladimir Putin arrived in Ankara on Tuesday, followed by Iranian President Hassan Rouhani in the evening, as the leaders meet for the second time since November to discuss the Syrian situation.

Iran and Russia, which support the Syrian government in the crisis, and Turkey, which backs the moderate opposition, have been in close cooperation through a series of talks aimed at finding a solution to the Syrian conflict since last year.

Dutch lawyer first person sentenced as part of Robert Mueller's Russia probe

A Dutch lawyer was sentenced to 30 days in prison and handed a $20,000 (€16,300) fine on Tuesday after being found guilty of lying to US Special Counsel Robert Mueller's investigators about contacts between President Donald Trump's campaign staff and Russian intelligence officials.

Alex van der Zwaan, the son-in-law of one of Russia's most prominent business tycoons, was sentenced after pleading guilty to lying to about his contacts with Trump's former campaign deputy Rick Gates and a former member of Russia's GRU intelligence agency.

Prosecutors alleged that in 2016 van der Zwaan and Gates shared communications with a person they knew to be a former Moscow intelligence official. Prosecutors said the 33-year-old Dutch lawyer admitted to withholding emails and repeatedly lying to Mueller's investigators about his contact with Gates and the Russian official — referred to in court documents as "Person A."

"Your honor, what I did was wrong. I apologize to the court, and I apologize to my wife," van der Zwaan told the judge.

Also on Tuesday, US media reported Mueller had told Trump's attorneys that the president is being investigated but is not currently considered to be a criminal target.

US proposes punitive tariffs targeting $50 billion worth of Chinese imports

US President Donald Trump's administration on Tuesday unveiled a list of some 1,300 Chinese imports, worth an estimated $50 billion (€40 billion), which could be subject to an additional 25 percent tariff.

The list, announced by the US Trade Representative's (USTR) office, mainly covers non-consumer products, ranging from chemicals to electronic components.

The USTR list of tariffs — an additional tax on imports — excluded several consumer-focused products, such as cellphones and laptops assembled in China, but would affect Chinese-manufactured flat-panel televisions and light-emitting diodes (LEDs), should it come into force. The proposed tariffs would also hit vehicles such as motorcycles and electric cars.

China boasted a $375 billion trade surplus on goods with the US in 2017, a figure Trump has demanded be cut by at least $100 billion.

A public comment period on the proposed tariffs is slated to last until May 11, followed by a hearing on May 15. Companies and consumers will be able to lobby the government to get certain products removed from the list or have others added.

Report: China's Acts, Policies, and Practices Related to Technology Transfer:

Austria to ban girls wearing headscarves in kindergarten and elementary schools

Austria's right-wing government said on Wednesday it would seek to prohibit girls from wearing headscarves in nurseries and elementary schools.

The Austria Press Agency reported that Chancellor Sebastian Kurz's center-right coalition hopes to draw up its "child protection law" by the summer.

"The veiling of small children should definitely have no place in our country," Kurz told reporters after a cabinet meeting. "Our goal is to confront any development of parallel societies in Austria," Kurz told ORF, using a term he and the far-right Freedom Party (FPO), the coalition partner, favor to describe what they see as a threat posed by some Muslims to mainstream culture.

France to cut number of lawmakers by 30 percent

French President Emmanuel Macron appears to be making made good on a campaign promise by drawing up legislation that would cut the number of lawmakers by 30 per cent.

The reforms were announced on Wednesday by Prime Minister, Edouard Philippe, who said the measures would speed up the lawmaking process and give under-represented groups more of a voice in the National Assembly.

The plans, which would need to be approved by both houses, would prevent lawmakers and most mayors from holding office more than three times in a row. Only Mayors from towns of less than 9,000 inhabitants would be allow to remain longer, Philippe tweeted.

Philippe added that the measures would include the introduction of proportional representation for 15 percent of National Assembly seats in the 2022 legislative election.

Sierra Leone: Challenger Julius Maada Bio narrowly wins presidential election

The Sierra Leone electoral commission on Wednesday declared opposition candidate Julius Maada Bio the winner of a tightly-contested presidential election run-off.

Bio, of the Sierra Leone People's Party (SLPP), claimed almost 52 percent of votes cast in the poll carried out on March 31, the chairman of the country's National Electoral Commission said. The opposition challenger defeated the ruling All People's Congress candidate Samura Kamara, who won just over 48 percent.

Just over 2.5 million people, or around 81 percent of eligible registered voters, cast their ballots in the presidential vote.

Donald Trump orders National Guard to US-Mexico border

US President Donald Trump on Tuesday signed a proclamation deploying National Guard troops to the Mexican border.

The White House said the move would tighten security at the southern border and help local officials combat drug crime and illegal immigration.

Trump said that in a memorandum to Cabinet members that the "situation at the border has now reached a point of crisis."

Trump will still need congressional approval before National Guard troops make their way to the border, as federal law prohibits active-duty soldiers to be deployed inside the US without authorization from Congress.

Brazil's Lula faces jail for corruption after supreme court ruling

Brazil’s supreme court has rejected the former president Luiz Inácio Lula da Silva’s plea to avoid prison while he appeals a corruption conviction, in a move that likely ends his political career and deepens divisions in the country.

The pivotal vote was cast by Justice Rosa Weber against Lula’s request to avoid jail and begin serving his 12-year sentence for accepting bribes. Weber was seen as the only swing vote and her decision sealed Lula’s fate. He may be jailed within a week.

Lula has said he is innocent and the charges are politically motivated to prevent him from running for president again.

The decision is a serious blow to the political survival of Brazil’s first working-class president, whose career from a factory shop floor to high office is sinking in the corruption scandals that have rocked the political establishment and especially his Workers’ Party, which held power from 2003 until 2016.

Lula was found guilty last year and for accepting bribes worth 3.7m reais (£790,000) from OAS, the amount of money prosecutors said the construction company spent refurbishing a beach apartment for Lula in return for his help winning contracts with the state-run oil company Petrobras.

Donald Trump vows to slap another $100 billion in tariffs on Chinese imports

US President Donald Trump vowed on Thursday to double down in his tit-for-tat trade rift with China by imposing further tariffs of up to $100 billion (€82 billion) on Chinese imports.

Trump's latest move in his bubbling trade war with China comes after he already called for $50 billion-worth of Chinese goods to be punitively taxed.

Trump's latest move came after Beijing unveiled a list of politically sensitive US goods that could face tariff hikes, including soybeans and small aircraft, should US tariffs enter force.

Trump said that "in light of China's unfair retaliation" he had instructed the Office of the United States Trade Representative (USTR) to "consider whether $100 billion of additional tariffs would be appropriate."

Italy fails to form coalition government

Italy again failed to form a coalition government after two days of talks came to an end on Thursday.

Italy had a general election on March 4 resulting in a hung parliament, since which once-fringe parties have squabbled over who should lead a potential coalition.

Matteo Salvini, leader of the far-right League, or Lega — formerly known as Northern League, or Lega Nord in Italian — party, said the only feasible government he sees is a coalition between his party and the anti-establishment Five Star Movement (M5S).

韓半島新聞平台

【速報】因「親信干政」案牽扯出青瓦台涉嫌施壓財閥捐款給崔順實，而構成賄賂、濫權與要脅，朴槿惠前總統一審遭判24年徒刑、並處罰金180億韓元。

請持續留意《韓半島新聞平台》，稍後將有緊急特稿。

【南韓大審】前總統朴槿惠一審重判24年 賄賂等16項罪名成立

2016年下半年，朴槿惠前總統密友崔順實，被揭發在幕後經手干預政務運作，並牽扯出朴前總統透過青瓦台秘書官，向南韓各大財閥施壓，捐款給崔順實所主導的MIR及K體育基金會，並提供資金給崔順實女兒從事馬術訓練。民心憤怒下，朴總統最後被彈劾下台，並遭收押至今超過一年。

法院今年2月認定，三星集團副會長李在鎔提供給兩個基金會、共204億韓元的捐款不構成賄賂，讓李在鎔二審獲得緩刑，卻未因此抹除朴前總統在當中所扮演的主動角色。

朴前總統涉及18項嫌疑，其中施壓包括三星、現代、樂天、SK與KT等各大財閥出錢支援崔順實佔5項，涉及金額達774億韓元（約新台幣22.1億元），而她也被指控要求開立黑名單，封殺發表過批判政府言論的藝文人士。

從賄賂與黑名單案中，又延伸出濫權與妨礙權力行使等嫌疑，還有介入脅迫施壓財閥人事案，以及崔順實平板電腦中，暴露出各項政府機密文件，構成公務員洩密，對這些嫌疑，法院最終也都認定有罪。

Trump administration hits 24 Russians with sanctions over 'malign activity'

The Trump administration announced new sanctions on seven Russian oligarchs and 17 top government officials on Friday, in a move that targets Vladimir Putin’s inner circle for “malign activity” including meddling in the 2016 US election and other aggressions.

The new economic sanctions represent the most forceful action yet taken by the Trump administration against Putin’s circle.

Senior Trump administration officials cast the penalties as part of a concerted and ongoing effort by the US to push back Putin’s government, emphasizing that since Trump took office last year, the US has punished 189 Russian-related people and entities with sanctions.

Trump has been under pressure from Congress to respond more forcefully to Russian aggression in the US. In recent weeks his administration has rolled out a series of actions including several economic and diplomatic steps to increase pressure on Putin and those in his circle.

Zuma in the dock: South Africa's ex-president faces corruption charges

Former president Jacob Zuma has appeared in court in South Africa to face corruption charges relating to a multibillion-dollar arms deal that took place 20 years ago.

Zuma, who was ousted as head of state in February, attended a brief preliminary hearing at the high court in Durban, a city on the south-east coast.

The case against Zuma centres on 783 individual payments from his former financial adviser, Schabir Shaik, who was jailed for corruption in relation to the arms deal.

Charges against Zuma were filed but then set aside by the National Prosecuting Authority shortly before he successfully ran for president in 2009. The charges were reinstated in 2016. A summons was issued to Zuma within weeks of his ouster.

Five Star Movement (M5S) courts Democratic Party (PD) for Italian coalition

Five Star Movement (M5S) leader Luigi Di Maio called on his Democratic Party (PD) rivals to "bury the hatchet" and consider a governing coalition with his party. Di Maio made the overture in an interview with newspaper La Repubblica, published on Saturday.

Italy has found itself in a political deadlock, after the results of the March 4 general elections yielded no clear winner and no obvious path to the formation of a new government.

Last week, President Sergio Mattarella led the first round of talks with political leaders to try to resolve the issue, but no solution was found.

The leader of M5S said to La Repubblica that he believed there exist "many more points of agreement than one may think," between his party and the PD, despite the fact that the two parties have been bitter foes. Di Maio expressed a willingness to stop the fighting, suggesting that both parties should sit at the negotiation table to "reason and find a project together that can provide solutions."

The immediate response of PD's interim leader Maurizio Martina was unwelcoming, declaring that his party should "faithfully and coherently" stick to its decision to remain in opposition. But outgoing Culture Minister and former PD leader Dario Franceschini expressed openness, writing on Twitter that the party needed "to reflect" on the "political news" that Di Maio's interview represented.

Syrian and allied forces enter rebel-held Douma in eastern Ghouta

Syrian government forces and their Russian allies captured several farms in Douma city on Saturday as they continued their offensive into the last rebel-controlled pocket of territory in eastern Ghouta near the capital Damascus.

Airstrikes killed eight civilians, the British-based Syrian Observatory for Human Rights said, raising the civilian death toll in Douma to 48 since the offensive began on Friday.

The offensive started after the evacuation of civilians and rebel fighters from Douma was halted on Thursday following a break down in talks between Jaysh and the Syrian government and Russia.

Unlike other opposition groups that had controlled territory in eastern Ghouta, Jaysh has resisted any talk of leaving Douma for rebel-controlled areas in northern Syria.

Brazil ex-president Lula negotiating surrender with police

The lawyers of Brazil's disgraced former President Luiz Inacio Lula da Silva were negotiating the terms of his surrender with federal police on Friday after he missed the 5 p.m. (2000 UTC/GMT) deadline to hand himself in.

Lula was supposed to report to local authorities in the city of Curitiba, where a relatively luxurious cell was waiting to usher him in to a 12-year prison sentence for his corruption conviction.

It's now likely that Lula will turn himself in later on Saturday after first attending a Mass for his late wife. Police in Sao Paulo did not say if they would try to forcibly take the former president into custody.

Van drives into crowd in German city of Münster causing deaths and injuries

Several people have died after a van drove into a crowd in central Münster in the western German state of North Rhine-Westphalia on Saturday, according to local police.

"Some people have died and some have been injured," police wrote on Twitter. They added that officers and first responders were on the scene and asked the public to stay away from the old part of the city.

"We have a major police presence at the scene," police said. "You support us by avoiding the area and refraining from any speculation."

超級大愛左膠州

司機自殺咗

又阿拉花瓜？

Man drives van into restaurant in Germany, killing two plus himself

MUENSTER, Germany (Reuters) - A German man drove a van into a group of people sitting outside a restaurant in the old city center of Muenster in western Germany on Saturday, killing two of them before shooting himself dead, police and state officials said.

Herbert Reul, interior minister of North Rhine-Westphalia, home to Muenster, told German television the suspect was a German citizen and there was “no indication of an Islamist background”.

Broadcaster ZDF said police were searching his apartment and that he had contact with far-right extremists, but there was no evidence thus far that he was a far-right extremist himself.

The Sueddeutsche Zeitung said the man had psychological problems. The Interior Ministry in North Rhine-Westphalia would neither confirm nor deny the report.

Bode said investigators were looking at the possibility that other suspects fled the scene, though they had no evidence that this was the case, he added.

Deadly gas attack reported on Syrian rebel enclave, Damascus denies

BEIRUT (Reuters) - A Syrian rebel group accused government forces on Saturday of launching a deadly chemical attack on civilians in a rebel-held town in eastern Ghouta, and a medical relief organization said 35 people had been killed in chemical attacks on the area.

The U.S. State Department said it was monitoring the situation and that Russia should be blamed if chemicals were used.

Reuters could not independently verify reports of a chemical attack.

A U.S. State Department official in a statement said the Syrian government’s history of using chemical weapons against its own people “was not in dispute”. “Russia ultimately bears responsibility for the brutal targeting of countless Syrians with chemical weapons,” the official said.

Hungarians expected to grant third term to nationalist PM Orban in election

BUDAPEST (Reuters) - Hungarians are set to reelect Viktor Orban, a hard-liner on immigration, for a third straight term in a Sunday election that could help solidify anti-migrant positions in Central European governments.

After an acrimonious campaign in which Orban has projected himself as a savior of Hungary’s Christian culture against Muslim migration into Europe, all opinion polls put his Fidesz party well ahead.

A strong victory could embolden him to put more muscle into a Central European alliance against the European Union’s migration policies. Orban, Hungary’s longest-serving post-communist premier, strongly opposes deeper integration of the bloc.

A landslide win would make Orban feel vindicated in his decision to run a single-issue campaign, arguing that migration posed a big security threat. Orban’s critics said his stance has fueled xenophobia in Hungary.

According to a poll by Zavech research institute published on Friday, Fidesz had 46 percent support among decided voters, while former far-right Jobbik, which has reshaped its image into a more moderate force, had 19 percent. The Socialists came in third with 14 percent. Voter turnout was estimated between 64 and 68 percent.

Hungarian ruling party leads in parliamentary election results

Prime Minister Viktor Orban's party Fidesz came away victorious in Sunday's parliamentary elections, receiving 48.8 percent of the vote according to preliminary results. With 98 percent of ballots counted, Fidesz has won a two-thirds majority in parliament, with a projected 133 seats of the 199 seats in the chamber.

Hungary's Nationalist Jobbik party came in a distant second with roughly 20 percent of the vote and the Socialist Party received 12 percent. Two other parties, the Democratic Coalition and the green Politics Can Be Different parties are expected to surpass the 5 percent threshold and will join the legislative body.

The parliamentary elections in Hungary were closely monitored across Europe, as Orban has had a troubled relationship with EU institutions due to his rejection of the bloc's refugee resettlement scheme and what many see as his attacks on civil society, the media and the country's institutions.

Missiles fired at military airport in Homs: Syrian media

Syrian state TV reported on Monday that missiles had been fired at a military facility in the province of Homs. It said that loud explosions had been heard over the airfield, and that the Syrian military was responding to the situation.

"Our air defenses confronted a rocket aggression on T-4 military airport," SANA quoted a military source as saying, adding that it was "likely to be American aggression."

SANA also reported that there were "dead and wounded" at Tayfur airport. Lebanese media said that residents living near the country's border with Syria had heard unindentified jets in the sky in the early morning hours.

US officials immediately issued a denial of the Syrian accusations, saying there was no truth in the claim that the US had been behind an airstrike in Homs, one day after US President Donald Trump warned that there would be a "big price to pay" for the regime of Syrian President Bashar al-Assad allegedly using chemical weapons in the rebel stronghold of Douma.

German police thwart 'crime' during Berlin Half Marathon

Police have arrested six people suspected of planning a "crime" during the Berlin Half Marathon on Sunday.

"There were separate indications that those arrested, aged between 18 and 21 years, were participating in the preparation of a crime in connection with this event," prosecutors and police wrote in a joint statement. Berlin police wrote separately on Twitter that six people had been arrested.

German daily newspaper Die Welt had reported earlier that one of the men was planning a knife attack on spectators at the half-marathon. Officers had reportedly found two sharpened knives during a raid on the man's apartment in the west of the city.

According to Die Welt, the lead suspect who had planned the knife attack reportedly knew Anis Amri, a Tunisian who killed 12 people and injured several dozen more when he drove a truck into a Berlin Christmas market in December 2016.

Everything You Need to Know About Malaysia’s Upcoming Election

重劃選區+票站停電 國陣sure win

呢排D選舉唔多好睇

Nigeria: President Buhari says he will seek second term

Nigerian President Muhammadu Buhari on Monday declared he would run for re-election next year.

He will seek his ruling All Progressive Congress (APC) party's ticket to contest the 2019 election.

Buhari indicated his intention to run for a second four-year term during a closed-door national executive meeting of the APC party; however, the public announcement first came over Twitter.

The decision put an end to months of speculation concerning the future of the 75-year-old's political career following bouts of an undisclosed illness.

US: FBI raid targets Donald Trump's lawyer

Agents from the Federal Bureau of Investigation (FBI) conducted a raid at the offices of President Donald Trump's longtime personal lawyer Michael Cohen (pictured) on Monday.

The raid responded at least partly to a referral by Robert Mueller, the special counsel in charge of investigating allegations of collusion between the Trump campaign and Russia during the US presidential election, Cohen's lawyer Stephen Ryan said.

Speaking with reporters, Trump strongly condemned the raid and said that the Mueller investigation was "an attack on our country."

Although the referral reportedly came from Robert Mueller's offices, The New York Times (NYT) reported that the raid did not appear to be directly related to Mueller's Russia probe. The referral likely resulted from information Mueller uncovered and handed over to prosecutors.

Germany: Flights canceled as public sector strikes begin

A one-day "warning strike" has kicked off at airports across Germany, with at least half of scheduled flights delayed or canceled.

Significant traffic disruptions were reported at Frankfurt, Munich, Cologne, Bremen and Berlin.

German carrier Lufthansa said in a statement that only 800 of its 1,600 flights would go ahead. Some 90,000 travelers were expected to be affected.

The walkout, led by major German labor union Verdi, aims to push for a pay rise of 6 percent or at least 200 euros ($245) per month for the 2.3 million public sector workers across the country.

China’s Vast Intercontinental Building Plan Is Gaining Momentum

The program isn’t without controversy: debt risk is rising, an influx of Chinese workers has fueled tension with locals, and there are worries about China’s dominance in the region. And not all of the projects have succeeded.

Syria 'chemical attack': Trump pledges 'forceful' US response

US President Donald Trump has promised a "forceful" response to the alleged chemical attack in Syria, as Western leaders consider what action to take.

"We have a lot of options militarily," he told reporters. He added that a response would be decided "shortly".

Mr Trump said the US was getting some "good clarity" on who was responsible for the incident in Douma on Saturday.

Medical sources say dozens were killed in the alleged attack but exact numbers are impossible to verify.

The AFP news agency quoted French government spokesman Benjamin Griveaux as saying on Tuesday that "if a red line had been crossed, there will be a response", adding that intelligence shared by the two leaders "in theory confirms the use of chemical weapons".

Sudan's president orders release of all political prisoners

Sudan’s president, Omar al-Bashir, has ordered the release of “all political detainees” held in the country, state media said, weeks after mass arrests in a crackdown on anti-government protests.

Hundreds of opposition activists, leaders and protesters were arrested in January by security agents to curb demonstrations that erupted on the back of rising food prices, including bread.

Some activists were later freed but many remained in detention, including top opposition leaders Khaled Omar of the Sudanese Congress party and Mokhtar al-Khatib, the head of the Sudan Communist party.

Sina did not say how many prisoners would be set free and did not identify any of them.

Blow to Colombian peace deal as former Farc rebel chief arrested on drug charges

A former Colombian rebel commander has been arrested on US drug-trafficking charges, in a shocking development that heaped more pressure on the stumbling peace process with the demobilized Farc guerrillas.

Seuxis Hernández – a blind former peace negotiator better known by his alias Jesus Santrich – was detained early on Monday and awaits probable extradition to the United States, where prosecutors in New York accused him of conspiring to ship 10,000kg of cocaine.

Santrich’s former comrades rejected the charges, accusing the government of using the former guerrilla as a “trophy” to be presented to President Trump, who had been due to visit to Colombia and Peru this weekend.

Iván Márquez, another Farc leader, said on Tuesday that Santrich’s arrest was the result of a plot orchestrated by US and Colombian authorities following a December visit to Colombia by Jeff Sessions, the attorney general.

Azerbaijan election: Ilham Aliyev all but certain to win another term

Azerbaijan's strongman President Ilham Aliyev is all but certain to secure a seven-year mandate in Wednesday's snap election, extending his rule over the oil and gas rich country he has led since 2003.

Aliyev took control of the Caspian Sea state from his father Geidar, who wielded power for more than three decades as the Soviet-era head of the Communist Party and later as president of the independent state.

Opposition parities are boycotting the vote because of a crackdown on dissent and what they say are the absence of free and fair elections. They say the election exercise is meant to legitimize familial rule.

More than 100 feared dead in Algerian military plane crash

ALGIERS (Reuters) - More than 100 people were killed when an Algerian military plane crashed into a field outside the capital on Wednesday, local media reported.

Television footage showed crowds gathering around the smoking and flaming wreckage near Boufarik airport southwest of Algiers.

Russia warns any U.S. missiles fired at Syria will be shot down

BEIRUT (Reuters) - Russia has warned that any U.S. missiles fired at Syria over a suspected chemical weapons attack on a rebel enclave would be shot down and the launch sites targeted, raising the possibility of a U.S.-Russian confrontation.

Issuing the warning on Tuesday evening, the Russian ambassador to Lebanon also said such a clash should be avoided and Moscow was ready for negotiations. But his remarks could raise fears of direct conflict for the first time between major powers backing opposing sides in Syria’s protracted civil war.

Moscow and Washington sparred at the United Nations on Tuesday over the use of chemical weapons in Syria as Washington and its allies considered whether to strike at Syrian government forces over the alleged poison gas assault.

U.S. President Donald Trump on Tuesday canceled a planned trip to Latin America later this week to focus instead on talks with Western allies about possible military action to punish Assad for the suspected gas attack on a rebel-held town that had long withstood a devastating Syrian government siege.

“If there is a strike by the Americans, then ... the missiles will be downed and even the sources from which the missiles were fired,” Alexander Zasypkin, the Russian ambassador in Beirut, told Hezbollah’s al-Manar TV, speaking in Arabic.

Trump warns Russia on Syria missile threat

US President Donald Trump has tweeted that Russia should "get ready" for missiles to be fired into Syria, in response to an alleged chemical attack at the weekend.

Senior Russian figures had threatened to meet any US strikes with a response.

Mr Trump previously promised a "forceful" response.

President Bashar al-Assad's government - which receives military backing from Russia - denies being behind any chemical attack.

Donald J. Trump ‏@realDonaldTrump

Russia vows to shoot down any and all missiles fired at Syria. Get ready Russia, because they will be coming, nice and new and “smart!” You shouldn’t be partners with a Gas Killing Animal who kills his people and enjoys it!

wa!!!

專登揀星期三，等你班後生係新國做野無得投

佢又通俄啦

Donald J. Trump
‏
已認證帳戶

@realDonaldTrump

Our relationship with Russia is worse now than it has ever been, and that includes the Cold War. There is no reason for this. Russia needs us to help with their economy, something that would be very easy to do, and we need all nations to work together. Stop the arms race?

乜撚野

Paul Ryan 唔選

Ryan to announce he won't seek reelection: sourced

Speaker Paul Ryan will announce on Wednesday that he plans to retire at the end of his term, sources told The Hill.

Rumors have been swirling for months that the Wisconsin Republican — who is serving in his second year in the Speaker’s office — was considering retiring.

The move could strike a blow to GOP fundraising efforts as they gear up for a contentious midterm election season.

咁後生就唔選

不過支持度係差d

咩事

Trump要Putin放棄Syria同Iran 不過Putin唔願意
同埋syrian同iranian支持俄羅斯 反對美國
困局

美國再唔出手，土耳其就會完全靠攏俄國，歐洲就等玩完

歐洲會點？

土伊俄剛剛上星期先開完會傾敘利亞政局

因為稅改過左=任務完成=可以去逗金主份糧
仲可以防埋稅改出事嘅政治反噬

北約利用土耳其係黑海制衡俄羅，而黑海係俾東南歐，中東包圍，如果土耳其完全靠攏俄仔，俄仔係黑海真係自出自入，歐洲係黑海既防衛好危

係，刺激到歐洲神經，瘋狂制裁俄羅斯，但效果唔顯著，應該要制埋中國先打擊到俄羅斯

繼續係美國跟班 事實上歐洲係無條件同美國談判既
歐洲既高福利某程度上係美國維持 例如唔洗歐洲國家比北約軍費
早排有新聞話美國人賺10＄有4＄去左軍費度
講多少少法國
法國好少少 得益於前殖民地利益 所以法國係兩難
因為係希拉克上台以後好多親以色列人士掌握了社會高層
crif 呢個猶太組織係法國可以話呼風喚雨
好多政商人士一定會去crif dinner 奶鞋底
不過法國離唔開北非阿拉伯國家

想問問GOP 以前的Bush tax cut已經證明成效好差，依家利得稅由35%減到21%，又不斷增加開支。我想知tea party 班人點回應

Exclusive: Pakistan could face U.S. aid cuts over human trafficking - sources

ISLAMABAD/WASHINGTON (Reuters) - The Trump administration is warning Pakistan it could lose U.S. civilian aid worth tens of millions of dollars this year if Washington finds that the South Asian nation has not done enough to combat human trafficking, U.S. officials said.

An aid cutback would deal a fresh blow to U.S.-Pakistan relations following President Donald Trump’s suspension in January of some $2 billion in U.S. security assistance over what Trump said was Islamabad’s failure to crack down on Afghan insurgent sanctuaries used for attacks into Afghanistan.

A large portion of U.S. civilian aid - $265 million in 2017, according to a source at the U.S. Embassy in Islamabad – could be withheld if the State Department puts Pakistan on a list of worst global offenders in human trafficking in an annual report due out in June.

Scottish court orders further hearing on Catalan extradition case

EDINBURGH (Reuters) - A court in Edinburgh on Thursday ordered a further procedural hearing in the case of Catalan former minister Clara Ponsati, who is fighting an extradition request from Spain where she is wanted to face charges of rebellion.

Ponsati, currently working as a professor at Scotland’s University of St Andrews, is one of several Catalan leaders being sought by the Spanish courts for their part in organizing an independence referendum last year that Madrid deemed illegal.

Croatian parliament debates no-confidence motion against deputy PM

ZAGREB (Reuters) - The Croatian parliament began on Thursday to debate an opposition no-confidence motion against Deputy Prime Minister Martina Dalic over her handling of a debt crisis that hit Croatia’s largest firm Agrokor.

The opposition says that Dalic, who is also the economy minister, should have exercised tighter control over those hired to stave off bankruptcy at the food concern.

Former Agrokor crisis manager Ante Ramljak stepped down in February after the government voiced discontent over the hiring of his former employer as a consultant on a restructuring program - potentially setting up a conflict of interest.

Dalic and the government rejected the opposition’s accusations, saying the debt crunch had been handled successfully and that they could not have known all guidelines regarding the hiring of consultants.

歐洲動態: 臉書允全球適用ＧＤＰＲ 歐盟私隱法勝一仗

過去兩天，全球其中一個熱門話題是臉書老闆朱克伯格（Mark Zuckerberg）前往美國國會出席聽證會，就８７００萬用戶的個人資料可能被數據分析公司「劍橋分析」（Cambridge Analytica）非法使用一事接受議員質詢。其中一個討論焦點是歐盟的《總資料保護法規》（General Data Protection Regulation，簡稱ＧＤＰＲ），不少美國議員似乎都認為引入類似ＧＤＰＲ法例是加強個人數據保障的好方法，其中眾議員Gene Green提問時，朱克伯格首度提出會把ＧＤＰＲ適用範圍擴至全球用戶（上面截圖來自Gene Green推特上的影片）。

事實上，就算沒有臉書目前面對的醜聞，大家在未來數週也將不斷聽到有關ＧＤＰＲ的消息，因為這條法規將在５月２５日生效，而且雖然這是歐盟法規，但全球所有會與外國做生意、或與外國人有接觸的公司或組織都會或多或少需要遵守這條法規，因此各位有實際需要認識這條法規。

巴打可以睇吓以下的訪問，基本上都係指有好過而家冇，不過都係GOP未做得夠多，草根階層要更多要求政客對聯邦政府要有財政責任。Rand Paul (R-KY) 係極少數的Tea Party支持者，又堅守Fiscal Responsibility的政客，之前差D搞到Government Shut down，因為佢認為唔可以咁亂洗錢

不過老老實實，Tea Party Movement基本上已經過咗氣，國會入面個Caucus都散班咁濟。

多謝巴打，因為我記憶中GOP以保守主義見稱，不論在政治,財政,宗教觀。不過近幾年GOP好似放棄了傳統的道德觀念，好似trump係一個唔太符合GOP理念既GOP總統，想問點解會有咁既變化？

UK launched cyber-attack on Islamic State - BBC News

The UK has conducted a "major offensive cyber-campaign" against the Islamic State group, the director of the intelligence agency GCHQ has revealed.

The operation hindered the group's ability to co-ordinate attacks and suppressed its propaganda, former MI5 agent Jeremy Fleming said.

It is the first time the UK has systematically degraded an adversary's online efforts in a military campaign.

Mr Fleming also criticised Russia over what he called "unacceptable cyber-behaviour" that was a "growing threat" to the UK and its allies.

He recalled the NotPetya ransomware attack on Ukraine last year, which eventually spread across the world. The UK and US later said the Russian military were behind the attack, a claim that Moscow denied.

Russian spy poisoning: Nerve agent inspectors back UK

The international chemical weapons watchdog has confirmed the UK's analysis of the type of nerve agent used in the Russian ex-spy poisoning.

The Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons did not name the nerve agent as Novichok, but said it agreed with the UK's findings on its identity.

Russia has denied it was behind the attack on Sergei and Yulia Skripal in Salisbury, as Theresa May has claimed.

Foreign Secretary Boris Johnson said: "There can be no doubt what was used."

He added: "There remains no alternative explanation about who was responsible - only Russia has the means, motive and record."

Syria 'chemical attack': France's President Macron 'has proof'

France's President Emmanuel Macron says he has "proof" that the Syrian government attacked the town of Douma with chemical weapons last weekend.

He said he would decide "in due course" whether to respond with air strikes.

Western states are thought to be preparing for missile strikes in response to the alleged attack.

In Russia, Syria's main military ally, Kremlin spokesman Dmitry Peskov urged against "any steps which could lead to an escalation of tensions".

Missouri governor accused of sexually abusing woman

A woman who had an affair with Missouri governor Eric Greitens says he "coerced" her into sex, according to a state committee report.

The bipartisan report, released on Wednesday, details graphic allegations against the governor.

Mr Greitens called the investigation a "political witch hunt" and refused to testify to the committee.

Missouri attorney general Josh Hawley, a fellow Republican, has joined calls for him to resign.

Mr Greitens is separately charged with invasion of privacy and is scheduled to stand trial in May.

The governor allegedly tried to blackmail the woman with nude photos of her to prevent word of the affair spreading. He denies the allegation.

Theresa May indicates willingness for military action against Syria

Theresa May has not ruled out committing the UK to join a coordinated military intervention in Syria without consulting MPs, after insisting that chemical weapons attacks on Douma “cannot go unchallenged”.

The prime minister will discuss the next steps with her cabinet colleagues on Thursday, after summoning them to an emergency meeting.

Downing Street sources said they would take “one step at a time”, but with the US president, Donald Trump, pressing for urgent action, they did not rule out bypassing the convention that parliament is offered a vote before military action.

Some ministers are privately warning that they still need to be convinced of the evidence against the Syrian regime. But most are expected to offer May their backing, after she said “all the indications are that the Syrian regime was responsible”.

Mark低巴打呢個問題先，睇吓聽日有冇時間試吓答

其他巴打有咩觀察都一齊討論，因為涵蓋的層面好廣泛

Donald Trump and TPP: Japan welcomes newfound interest in trade deal

Japanese Finance Minister Taro Aso was cautiously optimistic Friday about US President Donald Trump's newfound openness to the Trans Pacific Partnership (TPP) trade deal.

"If it's true, I would welcome it," Aso told reporters after a cabinet meeting. "(Trump) is a person who could change temperamentally, so he may say something different the next day."

But hours after Aso's remarks, Trump tweeted that the US "would only join TPP if the deal were substantially better" than the previous deal hammered out by former US President Barack Obama's administration.

Syria crisis: US concerned military strike would 'escalate out of control'

James Mattis, the US defense secretary, has said Washington is still looking for evidence on who carried out Saturday’s chemical weapons attack in Damascus and that his main concern about a military response was how to stop it “escalating out of control”.

Donald Trump consulted his top national security advisers on a US response but the White House spokeswoman, Sarah Sanders, said on Thursday “no final decision has been taken”.

According to the New York Times, Mattis appealed at the meeting for more time to gather evidence to prove the Assad regime was responsible for the attack. But the administration appeared determined to deliver on the president’s threat to punish the use of poison gas.

After the White House meeting, Trump called the British prime minister, Theresa May, and the two leaders agreed that “it was vital that the use of chemical weapons did not go unchallenged”.

The German stance on Syria: Ready to help, but not militarily

Angela Merkel twice stated during a press conference on Thursday that Germany's military "will not participate in possible military actions" in Syria, but she stressed that Berlin supported the need to "send a clear signal that the use of chemical weapons" is unacceptable.

"Just doing nothing at all is also difficult," the chancellor said, adding that if the US, the UK and France were to take military action, Germany would seek nonmilitary ways to help.

Merkel also criticized Russia, albeit gently, saying that Moscow blocking a full OPCW investigation into the alleged Syrian chemical weapons attack "does not cast Russia in a positive light."

German Foreign Minister Heiko Maas said earlier on Thursday that neither France nor the US had yet asked Germany for any assistance in Syria.

Fiscal Responsibility?
呢次稅改嘅結果大幅舉債(以trillion做單位)
而應對方法係「稅改會係唔知幾年後增加聯邦政府收入, 增額會大過債務」
但投票前無等CBO報告, 成個國會, 包括大部分共和黨人都無bill睇
都就投先有份bill,上面仲有潦到on9嘅手寫修正內容
咁撚兒戲仲講乜鬼Fiscal Responsibility

US and allies launch strikes on Syria chemical weapons sites

President Donald Trump says he has approved US military strikes against Syria, in collaboration with the UK and France.

The strikes are in response to an alleged chemical attack on the Syrian town of Douma last week.

"A combined operation with the armed forces of France and the United Kingdom is now underway," President Trump said in an address to the nation.

Explosions were reported near the Syrian capital Damascus.

The strikes were ordered "on targets associated with the chemical weapons capabilities" of the Syrian government, Mr Trump said.

The US president said the purpose was "to establish a strong deterrent against the production, spread and use of chemical weapons".

"These are not the actions of a man, they are the crimes of a monster instead," he said of Syrian President Bashar al-Assad.

Syria has denied carrying out the attack.

Live Blog Post:

BBC: Western powers strike Syria targets

Guardian: Syria latest: Trump orders air strikes against Assad regime – live updates

Skynews: LIVE: US, UK and France launch strikes on Syria

Al Jazeera English | Live:

Milo Djukanovic's DPS claims victory in Montenegro presidential election

With 80 percent of ballots counted, the Center for Monitoring and Research said on Sunday that Djukanovic had won about 53 percent of the vote, ahead of his main opponent Mladen Bojanic with 34 percent.

Djukanovic's Democratic Party of Socialists (DPS) declared him the winner on Sunday evening. Party leader Milos Nikolic said at the party's headquarters: "Djukanovic is the new president of Montenegro... there will be no second round."

Sunday's vote was seen as test for the long-time leader Djukanovic, who favors European integration over closer ties to Montenegro's traditional ally, Moscow.

If confirmed, the result is an approbation for his move last year to defy Moscow and take Montenegro into the North Atlantic Treaty Organization (NATO).

Slovakia: Massive street protests call for police to step down

Tens of thousands of Slovaks rallied in the capital of Bratislava on Sunday demanding the resignation of the national police chief, Tibor Gaspar. Protests have been going on monthly.

Protesters claim that Gaspar's political connections prevent him from conducting a fair investigation into the murder of a journalist who was probing corruption.

Jan Kuciak, 27,and his fiance were found murdered in their home in February. Kuciak had been probing alleged ties between top politicians and the Italian mafia. His death has sparked near-weekly protests — the biggest since the end of communism in 1989.

Interior Minister Tomas Drucker was expected to announce in the coming week whether he will remove Gaspar.

Former Japan PM Koizumi says embattled Abe may quit in June: magazine

TOKYO (Reuters) - Japanese Prime Minister Shinzo Abe, plagued by suspected cronyism scandals and cover-ups and with his ratings sliding, will likely step down in June, former leader Junichiro Koizumi was quoted on Monday as telling a weekly magazine.

A survey by broadcaster Nippon TV released on Sunday showed Abe’s support had sunk to 26.7 percent, the lowest since the conservative lawmaker took office in December 2012. An Asahi newspaper poll published on Monday put his rating at 31 percent.

Abe’s sliding ratings raise doubts over whether he can win a third three-year term as ruling Liberal Democratic Party (LDP) leader in a September vote, that he needs to win to stay in office, or whether he might even resign before the party vote.

Popular young LDP lawmaker Shinjiro Koizumi - ex-prime minister Koizumi’s son - ranked second with 25.2 percent, with Abe in third place with 18.3 percent. Former foreign minister Fumio Kishida, another possible contender, was fourth with 5.9 percent followed by Internal Affairs Minister Seiko Noda at 3.6 percent and Foreign Minister Taro Kono with 2.9 percent.

Trump supporters rip decision to strike Syria

Some of President Donald Trump’s staunchest backers tore into his decision to attack Syria late Friday night, arguing it was unnecessary, reactionary and even Clinton-esque.

“We lost. War machine bombs syria. No evidence Assad did it. Sad warmongers hijacking our nation,” tweeted conservative author and radio host Michael Savage. Savage also posted a video discussing the missile strikes, tearing into Trump’s decision.

The anguish came from supporters who latched on to Trump’s “America first” promise during the campaign. They argued that Trump’s decision undermined his promise to disentangle the U.S. from global conflicts, saying it reeked of the same old, same old.

“After Trump’s first year we have: 1.3 trillion omnibus, no wall, war in Syria. Is Clinton secretly President?” wrote Lucian B. Wintrich, the D.C. bureau chief and White House correspondent for Gateway Pundit.

Goodbye, America: Russia sanctions could hit US medical, tech industries

It serves as Russia's answer to US sanctions from April 6, which are the most severe since the annexation of Crimea in 2014. Targeting top Russian companies and public officials, the sanctions take aim at Russia's stock and currency exchanges for what the US calls Russia's "malicious activities" around the world, including in Ukraine and Syria.

Russia's reaction forms a legal basis for tit-for-tat sanctions, stemming from the US Congress's passing of CAATSA (Countering Americas's Adversaries Through Sanctions Act) in the summer of 2017. US-Russia trade is not particularly large: $24 billion in 2017, according to Russian state news agency RIA, with $17 billion of Russian goods and services sold to the US and $7 billion sold to Russia. That makes it difficult for Russia to hurt the US with sanctions.

The sanctions bill also threatens to end US-Russian cooperation in the fields of atomic energy, aircraft production and rocket systems. That could affect Boeing, which imports titanium from Russia. An end to sales of rare earth metals could cause trouble for private US space companies, such as United Launch Alliance (ULA), a joint venture between Boeing and Lockheed Martin. ULA's Atlas V rocket uses the Russian RD-180 engine. The US Congress had already requested the country's aerospace sector to stop buying Russian-made engines following the Crimea annexation, but lacking alternatives, sales continued.

EU drags US to WTO over steel, aluminum tariffs

The European Union on Monday complained to the World Trade Organization over US tariffs on steel and aluminum imports.

The move comes despite US President Donald Trump temporarily exempting the 28-nation bloc from the tariffs that have threatened to trigger a trade war.

Unconditional exemption: The EU is insisting on getting a full and unconditional exemption from the tariffs on steel and aluminum. The economic bloc — which is the largest trading partner of the US — has ruled out any negotiations with the US under pressure or threat.

Missiles shot down over Syrian government airbase: state media

Syrian government air defenses have shot down missiles targeting Shayrat Airbase in the western province of Homs, state media reported on Tuesday.

The apparent attack came days after the US, France and Britain conducted a coordinated missile attack against Syrian government targets. This area was also targeted by the Israeli air force in the past.

Hours later, however, sources cited by the DPA news agency denied there was an attack. According to them, the air defenses were activated early on Tuesday over what turned out to be a false alarm.

The Hague bans cannabis smoking in city centre in Dutch first

The Hague has become the first Dutch city to ban the smoking of cannabis around its city centre, central railway station and major shopping areas, in the latest example of a wider trend towards reining in country’s traditional gedoogbeleid (tolerance policy).

Flyers are to be distributed at cannabis-selling coffee shops and homeless shelters to warn of fines for those caught breaching the ban. An English-language version of the flyer is to be made available in hotels.

Cannabis is sold openly in 573 coffee shops operating in 103 of the 380 municipalities in the Netherlands, including The Hague.

However, awareness of the increase in strength of the varieties of the drug now available, compared with the 1970s when the tolerance policy was introduced, and concern that it is encouraging antisocial behaviour, has seeped into the thinking of central and municipal authorities in recent years.

Syria: Russia says chemical weapons inspectors will be allowed into Douma

International chemical weapons inspectors will be allowed on Wednesday to visit the site of a poison gas attack in the Syrian town of Douma, Russian officials have said.

The attack last week led France, the US and the UK to launch missile strikes against three targets in Syria on Saturday morning, which were designed to degrade the remaining chemical weapons facilities of Bashar al-Assad’s regime.

Russia insisted video and pictures of the chemical attack in the then rebel-held area were faked with the help of British intelligence. Moscow said it had not been putting any barriers in the way of the fact-finding mission from the Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons (OPCW) reaching the site.

Cubans wary of future as lawmakers meet to replace Castro

HAVANA (Reuters) - Cuban lawmakers were set to start a two-day session on Wednesday to name the first non-Castro president in more than 40 years, ushering in younger Communist leaders who will be under pressure to bring greater prosperity and revitalize the creaking economy.

The replacement for President Raul Castro is widely expected to be First Vice-President Miguel Diaz-Canel, 57, an engineer who embraces technology and appears socially liberal but is considered a safe pair of hands to follow the elderly leaders who fought the 1959 revolution, as they retire.

May faces embarrassing Brexit defeat in upper house

LONDON (Reuters) - Britain’s upper house of parliament is expected to inflict an embarrassing defeat on Theresa May’s government on Wednesday, challenging her refusal to remain in a customs union with the European Union after Brexit.

The prime minister, who has struggled to unite her Conservatives over Brexit, has said Britain will leave the EU’s single market and customs union after it quits the bloc next March so that London can negotiate its own free trade deals.

That stance has widened divisions within the party and raised the prospect of a defeat in parliament’s upper House of Lords, where the Conservatives do not command a majority.

Some Lords, from all parties, have indicated their support for an amendment to her Brexit blueprint, the EU withdrawal bill, which would require ministers to report what efforts they had made to secure a customs union by the end of October.

It does not explicitly say that Britain must reach a deal on such a union. Conservative lawmaker David Jones described it as an attempt “to give oxygen” to EU supporters in the lower house.

South Korea considering peace treaty with North

South Korea may seek to replace its uneasy truce with North Korea with a formal peace treaty, according to officials in Seoul, as the country’s president, Moon Jae-in, prepares to meet North Korean leader Kim Jong-un next week.

The officials added, however, that negotiating a peace treaty to replace the armistice agreed by the two Koreas at the end of their 1950-53 war would be contingent on Pyongyang abandoning its nuclear ambitions.

“We are discussing how we could remove the security concerns held by North Korea,” Chung was quoted as saying by Yonhap news agency.

“We have also held in-depth discussions on how we could guarantee the North’s bright future should the North make the right decision.”

There has been no immediate response from North Korea to the suggestion that a peace treaty may be in the offing, but Kim reportedly told Chung in Pyongyang in early March that the regime would consider giving up its nuclear arsenal in exchange for security guarantees from South Korea and the US.

Mike Pompeo met with Kim Jong-un over Easter – report

Mike Pompeo, the director of the CIA, had a secret meeting with Kim Jong-un in North Korea during Easter, according to US reports.

Two people with direct knowledge of the trip told the Washington Post that Pompeo met the North Korean leader over Easter as part of an effort to lay the groundwork for direct talks between Donald Trump and Kim. Other outlets including the Associated Press news agency carried reports saying the visit was confirmed to them by US officials.

The mission came soon after Pompeo was nominated to be secretary of state. The CIA has not confirmed the meeting, which would be the highest level meeting between the two countries since 2000, when then secretary of state Madeleine Albright met Kim Jong-il, Kim’s father, in Pyongyang. It would also mark the first time the previously reclusive Kim Jong-un has met a senior western official.

Trump講ge極高層就係佢

有冇發現侵侵同丘吉爾一樣
先係liberal然後入conservative
入左之後得唔到conservative入面既人既支持
最後係點就唔洗講啦

Barbara Bush, former US first lady, dies aged 92

Barbara Bush, the wife of former US President George H. W. Bush, died on Tuesday at the age of 92, a family spokesman said without elaborating.

Spokesman Jim McGrath had announced on Sunday that Barbara, who had been suffering from poor health, had been placed in palliative care.

She had received medical treatment for chronic obstructive pulmonary disease and congestive heart failure, according to media reports, and had suffered for decades from a thyroid condition known as Graves' disease.

Syria: Chemical weapons experts await UN security team clearance to enter Douma

Syria's UN ambassador told the United Nations Security Council Tuesday that a UN security team traveled to the town of Douma, outside the capital Damascus, to ascertain whether it was safe for global chemical weapons experts to visit the site of a suspected chemical weapons attack last week that killed dozens.

Bashar Ja'afari said if the team decides "the situation is sound," the fact-finding mission from the international chemical weapons watchdog — Organization for the Prohibition of Chemical Weapons — will start work there Wednesday.

Earlier on Tuesday, Syrian state media falsely reported that members of the world's chemical weapons watchdog had entered Douma.

The news was denied by western countries. The US State Department said it did not believe the OPCW had entered the site of the April 7 attack. A diplomatic source told Reuters news agency that the experts had not entered Douma.

Slovakia: Police chief resigns after public outcry over investigative journalist's death

Slovakia's controversial national police chief, Tibor Gaspar, will step down at the end of May, Prime Minister Peter Pellegrini said on Tuesday.

"I see he was the target of enormous political pressure, even attacks on all the police force," said new Prime Minister Peter Pellegrini. "We agreed that in order to calm the tensions and free the police from media pressure, he will resign by the end of May."

Gaspar's decision is the latest high-level resignation in response to public outcry over the murder of Slovakian investigative journalist Jan Kuciak and his fiancee in February.

EU backs opening accession talks with Albania, Macedonia

The European Commission on Tuesday recommended that EU launch membership talks with Albania and Macedonia.

The recommendation is part of a push to revive enthusiasm for the bloc, which is facing the departure of Britain next year.

Albania and Macedonia, which were granted EU candidate status in 2014 and 2005 respectively, have made enough progress to warrant the start of accession talks.

Any prospective members must make sweeping reforms to secure their entry to the 28-member bloc.

Trump 係DEM -> GOP -> 3rd Party -> DEM -> GOP -> Independent-> GOO

正正就係兩邊都唔討好
慘過做遺民

🇹🇷Erdogan 宣布6月24日提早大選

Chemical weapons inspectors' security team fired on in Douma

A UN security team doing reconnaissance at the site of an attack in the Syrian town of Douma has come under gunfire, the head of the Organisation for the Prohibition of Chemical Weapons has said, further delaying the arrival of chemical weapons inspectors.

The OPCW director general, Ahmet Üzümcü , told a meeting at the organisation’s headquarters in The Hague on Wednesday that the security team had been forced to withdraw.

Üzümcü said that when a reconnaissance team arrived at one site, a large crowd gathered and the team withdrew. At a second site “the team came under small-arms fire and an explosive was detonated. The reconnaissance team returned to Damascus.”

The source of the gunfire is unclear. The Syrian government said on Sunday it had “purified” Douma and the broader area of eastern Ghouta, which had been under siege for years and subjected to a number of chemical attacks, of “terrorists”.

UK's House of Lords votes to amend Brexit bill over customs union

The House of Lords voted 348 to 225 on Wednesday afternoon on an amendment to the EU Withdrawal Bill. It obliges ministers to explain by the end of October the steps they have taken to negotiate the UK's continued participation in a customs union with the European Union.

In a second vote later in the day, the government lost by 97 votes on an amendment to the law which seeks to limit ministers' powers after Brexit. The amendment is aimed at stopping the government from weakening existing EU rights on issues ranging from employment to health and safety when they are transferred to UK law.

The amendment on the customs union would require the government, headed by Prime Minister Theresa May, to give parliament a statement outlining the steps taken in talks with Brussels to negotiate "an arrangement which enables the UK to continue participating in a customs union with the European Union."

Lord Patten, who was once chairman of the Conservative Party, said it was not the time to put party loyalty ahead of the national interest and described government policy as "absurd." He said: "I don't think we will do better than we are doing within the Customs Union."

Mexico leftist opens up 22-point lead in presidency race: poll

MEXICO CITY (Reuters) - Mexican leftist Andres Manuel Lopez Obrador has widened his lead in the race to win the July 1 presidential election, opening up a gap of 22 percentage points, a poll by newspaper Reforma showed on Wednesday.

The April 12-15 voter poll showed Lopez Obrador winning 48 percent, a jump of six points from a February survey by Reforma. His nearest rival, Ricardo Anaya, who heads a right-left coalition, dropped by six points to 26 percent.

Running third was Jose Antonio Meade, candidate of the ruling Institutional Revolutionary Party (PRI), whose backing remained steady at 18 percent, the poll showed.

A separate survey by polling firm Mitofsky published late on Wednesday also showed Lopez Obrador pulling further ahead.

Ecuador pulls support for talks between Colombia, ELN, new venue sought

QUITO/BOGOTA (Reuters) - Ecuador will not be a guarantor country at peace talks between the Colombian government and ELN rebels as long as the guerrillas wage attacks, Ecuador’s President Lenin Moreno said on Wednesday.

The sometimes-fraught, 14-month-long talks between Colombia and the National Liberation Army (ELN), a group founded in 1964 by radical Catholic priests, resumed in Quito last month after a six-week pause marked by deaths on both sides. Their first ceasefire ended in January.

Brazil, Chile, Cuba, Norway and Venezuela are guarantor countries and possible locations for the negotiations.

4 takeaways from Emmanuel Macron’s visit to Parliament

1. All hail King Emmanuel
Macron’s visit to the Parliament featured more pomp and ceremony than usually shown to political figures. Parliament’s protocol is different for a president than a prime minister, and Macron seemed to enjoy the perks.

He walked in on a red carpet and stood alongside Parliament President Antonio Tajani while the French and European anthems played. He shook hands with almost all the senior staff of the chamber, and agreed to pause for several photos. Parliament officials said it was Macron who insisted on holding a debate with MEPs rather than merely delivering a formal address.

2. Tax-and-spend, quelle surprise!

Macron clearly wanted to use his appearance in Parliament to cultivate his image as a political maverick, who defied France’s traditional party system and won the presidency propelled by his own movement, La République En Marche.

Macron pushed again for a tax on big technology companies, and endorsed a European Commission proposal to tax their revenues rather than profits, calling it “a short-term tax that puts an end to the most shocking excesses.”

At the same time, Macron called for overall budget reform and he demanded, unequivocally, the elimination of all “rebates” — the quirky cash-back budget gimmicks that were introduced when Margaret Thatcher complained her country was paying too much. “The rebates,” Macron said, “cannot survive Brexit.”

3. Join a family? Nah, I’m just visiting

Perhaps the biggest question on MEPs’ minds as Macron came to the lectern on Tuesday was the one with implications for their own careers: Would he join one of the EU’s main political families ahead of the 2019 European election — and if so, which one?

By not affiliating with any of the existing political families, Macron can wait and see how well his own En Marche party does in France, and which parties in other countries express willingness to align with him. At that point, he could easily position himself as a partner with the center-right European People’s Party, which currently holds the most seats in Parliament and is widely expected to retain that position after next year’s vote.

4. Strasbourg, eternal capital

Macron has portrayed himself as a crusader for a modernizing and relevant EU that meets the needs and expectations of its citizens. But on the issue of Strasbourg as a seat of the European Parliament — which requires the entire Parliament to uproot from Brussels one week every month in an exercise often derided as an expensive “traveling circus” — Macron’s views are retro.

呢單幾好笑

Thugs invade Nigeria Senate, fight security and steal symbol of authority

Nigeria’s Senate does not have a mace. The ceremonial staff and symbol of authority which usually precedes the Senate President was stolen by thugs who invaded the red chamber of Wednesday morning during a plenary session.

A live Facebook video carried by the Senate showed that proceedings for the day were well underway when confusion was registered at the entrance of the building.

A group of men fought off security and chased off parliamentary staff at the National Assembly premises in Abuja before making away with the mace.

Nigeria Senate invasion: Mace recovered under bridge, lawmaker arrested

The stolen mace, symbol of power and authority of Nigeria’s upper legislative chamber (Senate), has been recovered by the police after it was seized by thugs during a Wednesday invasion of the Senate.

Police said the mace was abandoned under a bridge in the capital Abuja. A suspended Senator alleged to have masterminded the act, Ovie Omo-Agege, was also arrested late Wednesday.

Kedah set to be battleground state in Malaysian general election

Political parties will be fighting for 15 parliamentary seats and 36 state seats in Kedah.

A lot will be at stake, as voters decide to go for change, or continue with more of the same.

The ruling BN coalition believes voters will look at what it has achieved as the current state government, and opt for continuity.

Read more at

Spain’s degree scandal hits at heart of government

MADRID — Spain’s ruling party is battling another corruption scandal — one that could end the career of a potential successor to Mariano Rajoy.

The conservative president of the Madrid region, Cristina Cifuentes, is accused of fraudulently obtaining her master’s degree but is refusing to step down, leaving the Spanish prime minister with the choice of forcing her out or risking losing control of the region.

The timing is particularly bad for Rajoy’s Popular Party. It’s already fragile and relies on the opposition to pass legislation, and has of late been overtaken in the polls by its liberal rival Ciudadanos.

It also affects one of the rising stars of the ruling party. The 53-year-old Cifuentes was among a handful of potential candidates touted by the press as a successor to Rajoy — and she had tried to cultivate a reputation for being clean in a party tainted by corruption scandals.

The scandal broke last month when online newspaper El Diario reported that Cifuentes had been given a master’s degree in law by Madrid’s King Juan Carlos University thanks to a faculty official who went into the computer system and altered two of her marks — including her dissertation — from “not filed” to a grade of “7.5” out of 10.

Ted Cruz in Close Texas Senate Race, Poll Says

Republican Senator Ted Cruz is confronting an increasingly close race for re-election in GOP-dominated Texas with Democratic U.S. Representative Beto O’Rourke pulling within striking distance in a new poll, aided by support from younger voters, women and minorities.

Cruz drew 47 percent support from Texas voters and O’Rourke drew 44 percent in an April 12-17 Quinnipiac University Poll released Wednesday. That’s within the poll’s 3.6 percentage point margin of error.

Although Democrats are defending 10 Senate seats in states that President Donald Trump won in 2016, they have a chance to flip Republican-held seats in Tennessee, Nevada and Arizona. Democrats are counting on Trump’s low approval ratings, historical trends and a raft of Republican retirements to make a bid for control of the House.

China’s $1 Billion White Elephant

Each year roughly 60,000 ships vital to the global economy sail through the Indian Ocean past a Chinese-operated port on the southern tip of Sri Lanka. Almost none of them stop to unload cargo.

The eight-year-old Hambantota port -- with almost no container traffic and trampled fences that elephants traverse with ease -- has become a prime example of what can go wrong for countries involved in President Xi Jinping’s “Belt and Road” trade and infrastructure initiative. Sri Lanka borrowed heavily to build the port, couldn’t repay the loans, and then gave China a 99-year lease for debt relief.

The experience has fueled fears that Xi’s plans to finance more than $500 billion in projects could see China take control of strategic infrastructure that also has military uses. But the massive state-owned Chinese conglomerate that took over the port in December wants to prove the skeptics wrong.

AP Interview: Malaysia's Mahathir says opposition could win

Malaysian opposition leader Mahathir Mohamad said Wednesday that huge rallies indicate some of the ruling coalition's traditional Malay supporters are now favoring the opposition and a change of government is possible in next month's elections.

Mahathir, Asia's longest-serving political leader until retiring after 22 years in 2003, is now leading a four-party alliance to oust scandal-tainted Prime Minister Najib Razak in the May 9 elections. Najib's ruling coalition has increasingly depended on the Malay Muslim majority in poor rural areas to retain power after urban middle-class voters flocked to the opposition in the past two elections.

Yet, Mahathir predicted only a 50-50 chance of victory for the opposition "because of the government's tendency to cheat, to threaten people, to use money, to even block the election process."

North Korea wants total denuclearisation, says Seoul

North Korea has expressed a desire for the “complete denuclearisation” of the Korean peninsula without attaching preconditions such as the withdrawal of US troops, the South Korean president has said.

The statement, unconfirmed by North Korea, comes before a summit between the leaders of the two countries on 27 April, to be followed in May or June by a meeting between Kim Jong-un, the North Korean leader, and Donald Trump.

The key question at any summit between Trump and Kim is whether the North Korean leader is serious about dismantling his regime’s nuclear weapons, and what he would demand from the US in return.

North Korea has said over the years that it could consider giving up its nuclear arsenal if the US removed its troops from South Korea and withdrew its so-called nuclear deterrence umbrella from South Korea and Japan.

巴打你真係好有恒心
之前都有睇開新聞
但係近排好忙
同埋屋企附近好撚嘈
集中唔到
就冇咩點睇lo

樓主好野

已經hea咗好多了，睇吓可以堅持幾耐，同當逼自己睇多d新聞

Cuba swears in Miguel Diaz-Canel to replace Castro as president

Cuban Communist Party stalwart Miguel Diaz-Canel replaced Raul Castro as president on Thursday, a new chapter for the island after nearly sixty years of rule by the Castro brothers but a change that is aimed at preserving Cuban socialism.

The National Assembly swore in Diaz-Canel, with 603 out of 604 lawmakers present voting for the 57-year old, marking a generational shift from 86-year old Castro.

Diaz-Canel is seen as a loyalist of the Communist Party, which is designated by the constitution as Cuba's guiding political force, and he has worked his way up the party's ranks over three decades.

講真，連登有樓主呢個post
真係高質唔少
為連登仔提供多d拓展國際視野嘅機會

謝樓主。樓主係咪每日都花好多時間睇同cap 國際新聞？

每日都會入黎睇一睇

其實都係承濕鳩塞鷗巴打的步伐

King renames Swaziland as eSwatini, citing colonial past — and confusion with Switzerland

Swaziland's King Mswati III said Thursday that he was officially changing the African kingdom's name to eSwatini.

Africa's last absolute monarch, King Mswati III announced the changes at celebrations marking 50 years of Swazi independence from Britain and his 50th birthday.

"I would like to announce that from today onwards, our country will be known as the Kingdom of eSwatini," the king said at Golden Jubilee celebrations in the second city of Manzini.

The name eSwatini means "land of the Swazis" in the local Swati language.

European MPs warn US over scrapping Iran nuclear deal

Around 500 lawmakers from Britain, France and Germany on Thursday urged the US Congress to save the Iran nuclear deal ahead of a possible US withdrawal next month.

"It is the US's and Europe's interest to prevent nuclear proliferation in a volatile region and to maintain the transatlantic partnership as a reliable and credible driving force of world politics," European lawmakers from across the political spectrum wrote in a letter to their US counterparts.

The Trump administration has demanded that the 2015 nuclear accord be fixed by May 12, otherwise, the United States may reinstate sanctions on Tehran and effectively kill the accord despite Iran's compliance.

German Chancellor Angela Merkel and French President Emmanuel Macron will head to Washington next week to press the Trump administration to stay in the accord signed by the three European powers, Russia, China and the United States.

Syrian army bombards south Damascus enclave

BEIRUT (Reuters) - The Syrian army bombarded jihadists in the last area outside government control near Damascus on Friday, as President Bashar al-Assad accelerated his push to retake remaining enclaves.

On state television, large puffs of smoke could be seen appearing suddenly along a row of buildings as an artillery salvo struck home before one collapsed in a cloud of dust, accompanied by the rattle of automatic fire and the sound of distant blasts.

U.S., British and French air strikes on Saturday to punish Assad for suspected use of chemical weapons have done nothing to slow the advance of his forces, now in their strongest position since the early months of the seven-year-old war.

Romania to move Israel embassy to Jerusalem, says government

Romania has begun efforts to move its Israeli embassy to Jerusalem, ruling Social Democrat Party (PSD) leader Liviu Dragnea announced on Thursday.

If the move goes ahead it will make Romania the first European country to shift their embassy to the disputed city, following a controversial decision by the US to do so.

Liviu Dragnea told Antena 3 television that the government had agreed on "the start of procedures with a view to the transfer of the embassy to Jerusalem."

Andrea Nahles to become first female head of Germany's SPD

"We are the power of the future and of progress," Andrea Nahles told the German press ageny DPA on Friday. In two days' time, she is set to become the first female leader in the 155-year history of the country's Social Democratic Party (SPD).

Nahles has been tasked with steering the party back to its left-wing progressive roots after four years as the junior partner in a coalition government with Chancellor Angela Merkel's Christian Democrats (CDU) led to historically low numbers in last September's general election.

Nahles' rousing speech at a party convention in January is credited with convincing party members to approve a renewed coalition with Merkel.

But not everyone in Germany is sure the 47-year-old former leader of Jusos, the youth wing of the SPD, is up to the task of making the SPD relevant again. According to the latest Deutschlandtrend poll, 47 percent of Germans are skeptical that Nahles is up to the task and only 33 percent believed she could do it. However, SPD supporters were a little bit more optimistic for her chances for success at around 50 percent.

The Guardian今個星期中又出咗個專題: The Daphne Project，係延續馬耳他記者Daphne Caruana Galizia有關調查Panama Papers中各種貪贓枉法的行為，當中亦涉及馬耳他不同政治人物，而係2016年Daphne Caruana Galizia因一個係佢架車的炸彈爆炸而死，佢的老公認為係買兇殺人，而主謀依然逍遙法外，而且受到保護。

因此十五個國家十八個傳媒機構開始咗The Daphne Project。大家有興趣可以去睇吓

老公的專訪: Mastermind behind Maltese journalist's murder is being protected, says husband

Memos document Comey's interactions with Trump

The Department of Justice (DOJ) has handed over to Congress memos written by former FBI Director James Comey documenting his encounters with President Trump that provide a meticulously detailed, first-hand account of some of the most controversial moments in the Trump presidency.

The memos, obtained by The Hill, document seven conversations Comey had with Trump between January 2017 and April 2017. Four are classified and have been partly redacted, while the remainder are unclassified.

While the major narratives documented in the memos were already publicly known, they provide a few tantalizing new particulars about Trump’s encounters with the president — and have already hardened partisan battle lines on Capitol Hill.

美國司法部應國會要求交出redacted版嘅Comey筆記, 轉個頭就有人射畀AP news公佈, 內容幾豐富(我認為最爆係Trump叫Comey拉記者坐監去搵leaker ), 有興趣嘅巴打可以一讀

有心水清嘅人發現8/2 Comey記低Trump話普京曾經同佢講"we have some of the most beautiful hookers in the world." 但Trump 7/2 tweet " I don't know Putin, have no deals in Russia,..."

如果大家覺得15頁太長, 想要精華, 不妨一讀Business Insider嘅雞精版本:

North Korea halts nuclear and missile tests ahead of planned Trump summit

North Korea has said it will end its tests of nuclear weapons and intercontinental ballistic missiles, and shut down its nuclear test site, in a dramatic development ahead of a much-anticipated meeting between its leader, Kim Jong-un, and Donald Trump.

The suspensions went into immediate effect on Saturday, according to state-run KCNA news agency.

The news comes less than a week before Kim meets the South Korean president, Moon Jae-in, for a summit in the demilitarized zone that divides the peninsula.

“As the weaponisation of nuclear weapons has been verified, it is not necessary for us to conduct any more nuclear tests or test launches of mid- and long-range missiles or ICBMs,” Kim told the meeting.

“The northern nuclear test site has completed its mission,” he added at the meeting, according to KCNA.

Prince Charles to succeed Queen as head of the Commonwealth

The Commonwealth's heads of government confirmed on Friday that Prince Charles would be the next head of the association of former British colonies once he succeeds his mother Queen Elizabeth II on the throne.

The 53 Commonwealth leaders released a statement announcing Charles' future appointment following a private two-day retreat at the royal residences in Windsor.

Democratic party sues Russia, WikiLeaks and Trump campaign over election disruption

The Democratic National Committee has filed a lawsuit against the Russian government, the Trump campaign and WikiLeaks, alleging a widespread conspiracy to help swing the 2016 US presidential election.

The multimillion-dollar lawsuit was filed on Friday in federal court in the southern district of New York. The complaint asserts that senior officials within Donald Trump’s campaign conspired with the Russian government in an attempt to damage the Democratic nominee, Hillary Clinton, and seeks damages for the hacking of DNC’s servers.

Iran vows 'expected and unexpected' moves if U.S. exits deal

DUBAI (Reuters) - Iranian President Hassan Rouhani said on Saturday Iran’s atomic agency was ready with “expected and unexpected” reactions if the United States pulls out of a multinational nuclear deal, as U.S. President Donald Trump has threatened to do.

“Our Atomic Energy Organization is fully prepared ... for actions that they expect and actions they do not expect,” Rouhani said without elaborating in a speech carried by state television, referring to a possible decision by Trump to leave the accord next month.

U.S. disarmament ambassador Robert Wood said on Thursday Washington had been having “intense” discussions with European allies ahead of the May 12 deadline, when U.S. sanctions against Iran will resume unless Trump issues new waivers to suspend them.

Iran has said it will stick to the accord as long as the other parties respect it, but will “shred” the deal if Washington pulls out.

How Would the U.S. Defend Against a North Korean Nuclear Attack?

上年Bloomberg出咗呢個infographics，好鬼正

Do You Know Where America Stands On Guns?

FiveThirtyEight綜合咗四個Parkland Shooting後的Poll去展示美國人對槍管的睇法，有興趣的巴打可以參考吓

Armenia: Tens of thousands call for PM Serzh Sargsyan to step down after 'power grab'

Tens of thousands of opposition supporters have taken to the streets of the Armenian capital Yerevan, calling for former President Serzh Sargsyan to step down as prime minister and demanding fresh parliamentary elections.

Armenia has been rocked by protests over the past week after Sargsyan signaled his intention to become premier despite serving two terms as president. On Tuesday, Armenia's parliament swore him in as prime minister under a new parliamentary system, making him the country's most powerful official.

Sargysan served briefly as prime minister in 2007, was elected president in 2008, and this week became prime minister. In 2015, a referendum transfered power from the presidency to the prime ministership.

Some protesters clashed with police while trying to block streets and stage sit-ins. At least 230 people were arrested, according to police figures.

EU and Mexico agree new free trade pact

BRUSSELS (Reuters) - The European Union and Mexico reached an agreement on Saturday on a new free trade deal, a coup for both parties in the face of increased protectionism from the United States under President Donald Trump.

Since its plans for a trade alliance with the United States were frozen after Trump’s election victory, the EU has focused instead on trying to champion open markets and seal accords with other like-minded countries.

The agreement in principle with Mexico follows a deal struck last year with Japan and comes ahead of talks next week with the Mercosur bloc of Argentina, Brazil, Paraguay and Uruguay.

For Mexico, a deal with the EU is part of a strategy to reduce its reliance on the United States, the destination of 80 percent of its exports. That has become more urgent, given Trump’s push to rewrite the North American Free Trade Agreement.

Armenia's protest leader to meet PM Serzh Sargsyan to talk 'transfer of power'

Armenian opposition lawmaker and protest leader Nikol Pashinian said he would meet on Sunday with Serzh Sargsyan, the president-turned-prime minister at the heart of mass protests in the former Soviet country.

"I will meet Serzh Sargsyan to discuss the conditions of his resignation and of a peaceful transfer of power," said Pashinian in a video published to his Facebook page. The meeting is expected to take place at the Marriott hotel in the Armenian capital Yerevan.

Armenia has been rocked by nine days of mass protests against Sargsyan, a two-time president, for what protesters are calling a "power grab" following a 2015 referendum that transferred power from the presidency to the premier.

Parliament on Tuesday swore in Sargsyan as prime minister under a new parliamentary system, effectively making him Armenia's most powerful official. But the move triggered social unrest, prompting tens of thousands of Armenians to take to the streets and call for his ouster.

Tens of thousands protest in Hungary against Viktor Orban

Protesters took to the streets of the Hungarian capital on Saturday in the second mass anti-government demonstration since Prime Minister Viktor Orban won a landslide election victory on April 8.

Many of the demonstrators chanted "democracy" and waved Hungarian and European Union flags as they marched through the city to a rally.

The protesters accuse Orban and his right-wing nationalist Fidesz party, which won two-thirds of parliamentary seats at the polls, of taking control of state media and using them to gain an election advantage.

Their criticisms have been echoed by observers from the Organization of Security and Cooperation in Europe (OSCE), who said the election campaign was marked by media bias.

Europe not choosing sides in U.S.-China trade dispute

WASHINGTON (Reuters) - Europe will not choose sides in the trade dispute between the United States and China, a top European official said on Saturday, adding that the European Union’s temporary exemptions from U.S. steel and aluminum tariffs should become permanent.

Moscovici said China needed to implement reforms and show openness in trade and solve the question of over-capacity in steel production, but he added that it should be done through the World Trade Organisation rather than a trade war.

Europe would not side with either the U.S. or China, he said. “This is not the way things need to be addressed.”

“Choosing one side would mean that we enter into the climate of confrontation and this is not the way things need to be handled. Certainly there are imbalances and they need to be addressed, certainly there are problems and they need to be resolved, but not through confrontation,” he said.

希望佢口一套，做另一套啦
中國響中東歐影響力越來越大
歐盟好快俾威權小國聯盟控制住

仲係買兩邊

Carwyn Jones has announced he will stand down as Wales' first minister in the autumn.
The AM for Bridgend made the announcement at the Welsh Labour party conference in Llandudno, which he said would be his last as leader.
Referring to the death of Carl Sargeant Mr Jones, 51, said he had been through the "darkest of times".
Mr Sargeant was found dead in November, days after Mr Jones sacked him from his cabinet job.
The communities secretary was dismissed after allegations emerged about his personal conduct, prompting a Welsh Labour investigation.
UK Labour leader Jeremy Corbyn paid tribute to the first minister's "tireless commitment to making Wales a more equal country".
Mr Jones, who has been first minister and Welsh Labour leader since 2009, said his exit would give his family, his party and the country a "fresh start".
The man widely considered to be a potential front-runner contender in the leadership race, Finance Secretary Mark Drakeford, says he is giving the matter "serious consideration".

Carwyn Jones said his wife Lisa and his family had taken him through the darkest of times

Rubbish EU

呢個星期Macron 同 Merkel 會訪問美國，到時睇吓有咩Deal

Italian government: Mission still (almost) impossible

[url]
[/url]
ROME — Italian election talks collapsed Friday — to the surprise of absolutely no one.

If anything, the parties involved are further apart and more entrenched in their positions than when they started.

President Sergio Mattarella had earlier this week enlisted the speaker of the Senate to break Italy’s political deadlock. Yet after two rounds of inconclusive talks with the rival parties who won March’s election, Senate leader Maria Elisabetta Casellati had to tell Mattarella that her mission hadn’t been accomplished, prompting him to announce a “pause for reflection” over the weekend.

The two rivals — the anti-establishment 5Star Movement which emerged as the largest single party in the election, and the center-right alliance now dominated by the far-right League — stuck to their positions during the talks, derailing any possible government deal. Both did well in the election but fell short of an absolute majority.

Armenia unrest: Police detain protest leader Nikol Pashinyan

Police in Armenia have detained an opposition MP who has been leading anti-government protests.

Nikol Pashinyan was picked up after Prime Minister Serzh Sargsyan cut short a televised meeting between the two.

During their three-minute confrontation Mr Pashinyan insisted that the PM should resign. Mr Sargsyan said it was "blackmail" and walked out.

The opposition argues that a recent constitutional change is an effort by Mr Sargsyan to retain power.

The move - approved by parliament on Tuesday - strengthens the role of prime minister, which Mr Sargsyan only took on last week. He stepped down as president after reaching his two-term limit.

Afghanistan: Kabul voter centre suicide attack kills 52

A suicide bomb attack at a voter registration centre in the Afghan capital Kabul has killed at least 52 people, officials say.

The dead include 21 women and five children, killed when the blast hit the queue outside. A further 112 people were injured.

The Islamic State group (IS) said it had carried out the attack.

Voter registration began this month for legislative elections which are due to take place in October.

IS's mouthpiece said a suicide bomber wearing an explosive belt had targeted the centre, which is in the Dashte Barchi area of western Kabul.

Paraguay governing party candidate Mario Abdo Benitez wins presidential election

Conservative candidate Mario Abdo Benitez won Paraguay's presidential election with 46.5 percent of the vote, the electoral commission said on Monday after counting 96 percent of ballots. His centrist rival, Efrain Alegre, garnered 42.7 percent of the vote.

Abdo, of the governing Colorado party, campaigned on an anti-corruption platform, vowing to uphold human rights and strengthen democratic institutions in one of the world's largest soybean exporters.

The 46-year-old former senator is the son of a private secretary to the late dictator General Alfredo Stroessner, who ruled for 35 years after leading a coup d'etat in 1954. Despite his victory, some have called into question whether he could lead a campaign against graft.

Ex-Council of Europe members engaged in 'corruptive activities' with Azerbaijan: report

Independent investigators on Sunday released a report suggesting former members of the Council of Europe's parliamentary assembly engaged in "corruptive activities" and violated the human rights body's code of ethics.

"The investigation found that, in their activities concerning Azerbaijan, several members and former members of PACE had acted contrary to the PACE ethical standards," the report said, referring the Parliamentary Assembly of the Council of Europe (PACE) by its acronym.

The allegations stem from a scandal known as "Caviargate," in which Azerbaijan is alleged to have exerted undue influence on members of the assembly to avert probes into its election and soften criticism of its human rights record.

Romney fails to win Republican nomination for Senate, heads to primary in June

(Reuters) - Mitt Romney’s restart of his political career hit a roadblock Saturday.

The 2012 Republican presidential candidate and former Massachusetts governor failed to win the Utah Republican Party’s nomination, which means he must face 11 challengers in a June primary for the U.S. Senate seat being vacated by retiring U.S. Sen. Orrin Hatch.

Romney needed at least 60 percent of the votes from delegates at the Utah GOP convention Saturday to head to the November election unopposed, but he earned only 49.12 percent, CNN and other media reported.

UK push into the Pacific to counter China

The United Kingdom is vowing to expand its role in the Pacific in a push for “free speech and democracy” alongside other Commonwealth nations at a time of growing concern over China’s influence in the region.

The ambitions not only include new diplomatic posts and aid funding but the idea of encouraging commercial projects and possibly infrastructure funding.

Britain’s Minister of State for the Commonwealth, Lord Tariq Ahmad, said the UK’s departure from the European Union would give it more scope to pursue its own aid funding and other policies in regions like the Pacific.

In an exclusive interview with Fairfax Media, the key British minister said the Commonwealth was “under-leveraged” and could play a much stronger role as a “force for good” in promoting democratic values and human rights.

Australia is backing the UK’s new agenda in the Pacific as well as tightening links on defence and trade, with Prime Minister Malcolm Turnbull holding talks with British counterpart Theresa May on Saturday.

大馬大選
希盟有機打敗國陣

Euronews:

DEVELOPING: DEVELOPING: A group of Armenian soldiers have joined the anti-government protest in the capital Yerevan on Monday.

巴打可唔可以講多少少

因為大部分媒體都認為今次國陣會好似2013年大選咁輸普選票但係勝選國會，尤其係三月改選區劃界同時伊斯蘭亦冇加入反對聯盟

Voter support for Japan's Abe slips amid calls for finance minister to quit

TOKYO (Reuters) - Voter support for Japanese Prime Minister Shinzo Abe, battered by accusations of cronyism and other government missteps, slipped in three newspaper surveys published on Monday, as opposition parties demanded that his finance minister resign.

Abe’s ratings fell three points to 30 percent in a poll by the Mainichi newspaper. The conservative Yomiuri put his support at 39 percent, also down three points, while the right-leaning Sankei showed a drop of 6.7 points, to 38.3 percent.

The three results were in contrast to firm backing from a majority in the business community shown in a Reuters poll.

Pompeo faces pivotal vote

Secretary of State nominee Mike Pompeo is facing a pivotal vote on the Foreign Relations Committee Monday that will show to what extremes Democrats are willing to go to fight President Trump.

Democrats are mulling a bold and unusual strategy to bottle Pompeo’s nomination up in committee, but the gambit doesn't yet have full buy-in from the Democratic caucus. Some centrists facing tough reelection races are worried about being labeled obstructionists.

Yet Democratic lawmakers are under intense pressure from the party’s liberal base to oppose Trump at every turn, and senators jockeying for the 2020 presidential nomination are setting the tone when it comes to defying the president.

After Pompeo, there are two more high-stakes confirmation fights looming in the Senate — over Gina Haspel, Trump’s pick to head the Central Intelligence Agency, and Ronny Jackson, his nominee to head the Department of Veterans Affairs.

其實美國都明言左，唔加入對付中國就會對付埋佢
最起碼鋼鐵關稅無得免先，歐盟自己都知架

真正為左反侵可以去到幾盡
不過咁就真係盲反啦

5月1日再決定，另外歐盟好似同美國傾緊其他貿易協定，所以 好難講

Pompeo 非常之鷹派，又出到聲反gay marriage同暖化，同Democrats的距離真係有d遠。我估red-state Democrats 去到最後未必反對任命

Police in Armenia release opposition protest leader Pashinyan: live feed

[url]shinyan-live-feed-idUSKBN1HU1H8[/url]

YEREVAN (Reuters) - Police in Armenia on Monday released opposition leader Nikol Pashinyan a day after his detention, a live broadcast feed of the event on social media from Yerevan showed.

Police detained three opposition leaders, including Pashinyan, and nearly 200 protesters on Sunday, drawing a rebuke from the European Union after demonstrators demanded newly appointed Prime Minister Serzh Sarksyan quit.

Unarmed soldiers join anti-government protests in Armenia

YEREVAN (Reuters) - A large group of unarmed Armenian soldiers joined anti-government protests in the capital Yerevan on Monday in a development the Armenian military said was illegal and would be harshly punished.

The move, likely to deepen the country’s biggest political crisis in a decade, follows days of street protests against Serzh Sarksyan, the newly-appointed prime minister whom protesters accuse of clinging to power.

On Monday, men wearing military uniforms could be seen marching in Yerevan with protesters. Images broadcast on the Internet and social media showed the soldiers hugging protesters and waving the country’s national flag.

The Armenian Defense Ministry condemned what it said was their illegal action, saying the men belonged to a brigade of military peacekeepers.

Serzh Sargsyan: Armenian PM resigns after days of protests

Armenian Prime Minister Serzh Sargsyan has resigned, state television reports.

Mr Sargsyan's resignation follows 11 days of protests against him by opposition supporters, who accuse him of clinging to power after serving the maximum 10 years as president.

"The street movement is against my tenure. I am fulfilling your demand," he said in a statement.

Mr Sargsyan was appointed prime minister last Tuesday after two consecutive terms as president.

呢單野搞到咁大

想學Putin，真係咁易咩

示威咗十一日，今日有軍人加入，都真係咁先

呢個就不嬲都傾緊，我記得之前話咩唔簽巴黎協定就無得free trade架
不過歐洲咁樣真係好撚低賤，明明自己都俾中國偷緊IP

TRUE，我只係覺得呢啲重要職位唔應該俾你班democrats係到玩野
起用佢既原因又唔係因為佢反暖化同反LGBT之類既立埸

Yemen war: Houthi political leader killed in coalition air raid

The political leader of Yemen's Houthi rebel group, Saleh al-Samad, was killed last week in an air strike carried out by Saudi Arabia-led coalition, Houthi-run al-Masirah TV reported.

Samad was second on the coalition's most wanted list of Houthi leaders. His death is a major victory for the coalition forces, who have been fighting the Houthis since March 2015 to restore the internationally-recognized government to power.

Abdul-Malek al-Houthi, the leader of the rebels, said Samad was killed on a road with six companions after meeting with local officials.

"We consider the so-called forces of aggression, especially America and Saudi Arabia, responsible for killing of Samad and all the consequences of this crime," said al-Houthi, who is the most wanted Houthi leader on the coalition's list.

George H.W. Bush in intensive care

Former President George H.W. Bush was hospitalized in an intensive care unit on Sunday, one day after his late wife Barbara Bush's funeral.

"President Bush was admitted to the Houston Methodist Hospital yesterday morning after contracting an infection that spread to his blood," Bush's office said in a statement on Monday. "He is responding to treatments and appears to be recovering."

CNN reported Bush was suffering from an infection which led to sepsis, which can be life-threatening.

Pompeo headed for confirmation after surprise panel vote

A Senate panel on Monday voted to give CIA Director Mike Pompeo a favorable recommendation that puts him on course to be confirmed as secretary of State, following a surprise last-minute vote switch by Sen. Rand Paul (R-Ky.).

Pompeo was poised to face a historic setback by becoming the first secretary of State nominee since at least 1925 to fail to win over a majority of the Senate Foreign Relations Committee.

The U-turn on the panel comes after Paul announced minutes before the Foreign Relations Committee meeting that he would support Pompeo’s nomination.

Pompeo’s nomination is now heading toward the Senate floor, where he has the 50 votes needed to be confirmed.

Democratic Sens. Joe Manchin (W.Va.), Joe Donnelly (Ind.) and Heidi Heitkamp (N.D.) — who are up for reelection in states Trump won handedly in 2016 — have said they will support Pompeo once he comes to the Senate floor.

無人post呢單？

Driver kills 10, injures 15 plowing van into Toronto sidewalk crowd

TORONTO (Reuters) - A driver deliberately plowed his white Ryder rental van into a lunch-hour crowd in Toronto on Monday, killing 10 people and injuring 15 along a roughly mile-long (1.6-km) stretch of sidewalk thronged with pedestrians, police said.

Although the attack had the hallmarks of recent deadly vehicle assaults by Islamic State supporters in the United States and Europe, federal officials said it did not represent a larger threat to national security.

Toronto Police Chief Mark Saunders identified the suspect as Alek Minassian, 25, who he said had not previously been known to authorities. Police, who quickly arrested Minassian, do not know his motives.

Video footage shot by a bystander showed police arresting a suspect at the scene as he shouted: “Kill me” and pointed an unidentified object at a policeman.

The officer replied, “No, get down.”

When the suspect said, “I have a gun in my pocket,” the officer responded: “I don’t care. Get down.”

Cambridge Analytica Files: academic tells MPs his work had no value - Politics live

Kogan俾國會文化委員會質詢緊

Senate delays Ronny Jackson's VA confirmation hearing

Lawmakers have delayed the confirmation hearing for Rear Adm. Ronny Jackson, President Donald Trump's choice to lead the Department of Veterans Affairs, amid growing concern on Capitol Hill about Jackson’s past and as the White House scrambles to save his nomination.

The Senate hearing, initially set for Wednesday, has been postponed pending an investigation into allegations against him, a congressional source with direct knowledge of the matter said.

Now, new information about Jackson’s past — including allegations of misconduct in leading the White House physician’s office and overprescribing medication, according to multiple people briefed on the issue — could derail the nomination entirely.

希望の党と民進党は４月24日、新党協議会を国会内で開催。新党名を「国民民主党」、通称「国民党」と決定。希望の党の玉木雄一郎代表は、「国民が第一の政治を目指すためにゼロからスタートする。そんな思いで新しい党名の下で力を合わせて頑張っていきたい」と表明。

兩黨加埋係眾議院一共六十四席

国民党

Cabinet reshuffle: Younger ministers to head two-thirds of ministries, says PM Lee

SINGAPORE: Prime Minister Lee Hsien Loong has said that the "extensive" reshuffle to the Cabinet announced on Tuesday (Apr 24) means that the Singapore Government's leadership transition is well underway.

"Cabinet is a live grouping. I regularly have to move ministers around, appoint new ones from the backbenches, promote some office holders, and from time to time retire others," he wrote in a Facebook post shortly after the changes were unveiled.

"This year’s reshuffle is more extensive than usual. Three long-serving ministers are retiring. Many office holders elected in recent elections are getting new or expanded portfolios. I have decided to stretch the younger ones, giving many of them two ministries and additional responsibilities."

Republican Lesko wins Arizona special election

Republican Debbie Lesko won the House special election in Arizona Tuesday night, holding off a closer-than-expected Democratic challenge in a district that President Donald Trump won by 21 points in 2016.

Lesko had 53 percent of the vote when The Associated Press called the race an hour after the polls closed, with over 155,000 early votes tallied. Democrat Hiral Tipirneni had 47 percent of the vote.

Former Rep. Trent Franks triggered the 8th Congressional District special election in 2017 when he resigned amidst allegations of sexual impropriety, and the GOP remained in control of the race to retain his seat from the get-go. National Republican groups poured in more than $1 million into the district to boost Lesko and prevent another special election from getting out of hand.

“Republicans shouldn't be hitting the alarm, they should be slamming it," said Mike Noble, a GOP pollster based in Arizona. He added: "This district isn't supposed to be competitive, and so to see this margin, especially with the Republicans pouring in resources here -- again, it's a tough year."

Toronto van attack: Alek Minassian praised 'incel' killer

A van driver accused of killing 10 people in Toronto posted to Facebook minutes before the attack to praise killer Elliot Rodger and refer to the misogynistic "incel" Reddit group.

Alek Minassian, 25, was charged on Tuesday with 10 counts of murder and 13 counts of attempted murder.

Police say he appeared to intentionally strike pedestrians after mounting a busy pavement in a rental van.

He was arrested several blocks away after a tense standoff with police.

Mr Minassian's Facebook post, which the social network has confirmed as real, praised Elliott Rodger, a 22 year old from California who killed six people in a shooting rampage through Isla Vista, California in 2014 before turning the gun on himself.

The term "incel" refers to a now-banned group on the message site Reddit, used by Rodger, where young men discussed their lack of sexual activity and attractiveness to women - often blaming women for the problem.

Macron pitches new Iran deal to sweeten existing agreement for Trump

Emmanuel Macron has proposed negotiations on a “new deal” aimed at curbing Iran’s military power and regional activities, to exist alongside a three year-old agreement that restricts the country’s nuclear programme.

Amid the pageantry of a state visit laced with some characteristically undiplomatic touches from Donald Trump, the French president offered the idea of a new deal at a joint White House press conference with his US counterpart as a way of salvaging the 2015 agreement, which Trump has threatened to leave.

The offer seemed calculated to appease the US president’s discontent with the current agreement, the 2015 Joint Comprehensive Programme of Action (JCPOA) by proposing a broader initiative to tackle other elements of Iran’s challenge in the region, particularly its ballistic missile programme, and its military role in Syria.

Saving the Iran nuclear deal would be a diplomatic coup for Macron, who has taken a political gamble in befriending a US president who is deeply unpopular in Europe.

He said that while the JCPOA restricted Iran’s major nuclear activities until 2025, a new deal would go further, imposing a permanent check on those activities, while also limiting the country’s development of ballistic activities, and its military operations across the region, particularly in Syria.

The new agreement would include regional powers, like Russia and Iran, who are involved in the Syrian conflict.

Italy’s PD signals openness to talks with 5Stars

Italy’s center-left Democratic Party (PD) said Tuesday it may be open to coalition talks with the 5Star Movement, if the anti-establishment party breaks off contact with the center right.

After meeting Roberto Fico, the president of the Chamber of Deputies — Italy’s lower house of parliament — the PD’s acting leader Maurizio Martina said he would consider discussions with the 5Stars if “there is no longer any possibility of an agreement between the 5Stars, League and the centre right,” according to Reuters. The 5Stars have previously indicated they could consider the PD as a coalition partner.

The statement comes after weeks of political impasse since March 4’s inconclusive national election, in which a center-right alliance including the League and Silvio Berlusconi’s Forza Italia won the most votes, but the 5Stars emerged as the largest single party.

Exclusive: Russian civilians helping Assad use military base back home - witnesses

MOLKINO, Russia (Reuters) - The Kremlin says it has nothing to do with Russian civilians fighting in Syria but on three recent occasions groups of men flying in from Damascus headed straight to a defense ministry base in Molkino, Reuters reporters witnessed.

Molkino in southwestern Russia is where the Russian 10th Special Forces Brigade is based, according to information on the Kremlin website.

The destination of the Russians arriving from Syria provides rare evidence of a covert Russian mission in Syria beyond the air strikes, training of Syrian forces and small numbers of special forces troops acknowledged by Moscow.

More than 2,000 Russian contractors are fighting to help Syrian forces recapture land from their opponents, several sources, including one contractor, have said.

The contractors are transferred by Syrian airline Cham Wings, the sources said.

Reuters reporters saw a Syrian Cham Wings charter flight from Damascus land at the civilian airport in Rostov-on-Don on April 17 and watched groups of men leave the terminal through an exit separate from the one used by ordinary passengers.

Russia to deliver new air defense systems to Syria: RIA

MOSCOW (Reuters) - Russia plans to deliver new air defense systems to Syria in the near future, RIA news agency cited Russia’s Defence Ministry as saying on Wednesday.

The ministry added it plans to study a U.S. Tomahawk cruise missile captured by Syrian forces in a recent attack, in order to improve Russia’s own missiles, RIA reported.

In power for 15 years, Iraq's Shi'ites split ahead of crucial vote

BASRA/NAJAF, Iraq (Reuters) - United in their fight against Saddam Hussein’s oppression for decades, Iraq’s Shi’ites have become deeply fragmented and disillusioned with their leaders after 15 years in power.

In Iraq’s Shi’ite heartlands, many who once voted blindly along sectarian lines are now turning their ire against the Shi’ite-led governments they say have failed to repair crumbling infrastructure, provide jobs or end the violence.

The divisions within the community now risk splitting the Shi’ite vote in a May 12 election, which could complicate and delay the formation of a government, threaten gains against Islamic State and let Iran meddle further in Iraq’s politics.

Under the informal power-sharing arrangement in place since Saddam’s fall, the prime minister has always come from the Shi’ite majority with a Kurdish president and a Sunni speaker.

In the past, while no party has won enough seats to govern alone, there has typically been one Shi’ite leader with enough support to shape a ruling coalition government.

This time there are three Shi’ite frontrunners: incumbent Haider al-Abadi who has promoted a more inclusive government, his overtly sectarian predecessor Nuri al-Maliki who failed to inspire unity and Hadi al-Amiri, a military commander close to Iran’s powerful Revolutionary Guards seen as a war hero by many.

About 60 percent of Iraqis are 27 or younger and many young people in urban areas say they want a secular government, underscoring the split within the Shi’ite voter base.

又到民主黨

Bloomberg 前日出咗個infographic 係講中國如何購買同併購歐洲公司同物業，以及又有咩國家想設立screening process等，有興趣可以睇吓

Northern Ireland pushes Brexit talks toward fresh crisis

LONDON — The divide at the heart of the Brexit talks is no closer to being bridged — and now there’s a new clash over when it needs to be solved.

With the two sides preparing to resume negotiations next week, the mismatch over the substance and timing of a solution to the Northern Irish border problem threatens to drag the talks back toward a fresh crisis. Add to that a closely watched House of Commons vote Thursday that, while not binding on the government, will indicate the scale of support among MPs for tearing up Theresa May’s red line on leaving the EU customs union.

But if the customs red line remains, he and his officials have warned a breakthrough on Ireland must be found before June’s European Council summit if there is to be any chance of completing a final divorce deal by October. That’s the deadline agreed by both sides to give the European and U.K. parliaments time to ratify the exit treaty.

A new U.K. offer, which one official familiar with the negotiations said could include an “all Ireland” deal on agriculture as well as a new customs package, could help clear the way for significant progress on the outlines of a future U.K.-EU trading relationship, the official said.

The problem: Britain says no such third customs offer is forthcoming. One Cabinet minister, asked whether the EU was right to expect a significant British move on customs, replied: “No.”

The current backstop proposal, put forward in draft legal text by the European Commission, was dismissed by May as “unacceptable.” The proposal would mean keeping Northern Ireland within the EU’s “customs territory” and aligned to single market rules and regulations, effectively creating a border in the Irish Sea with the rest of the U.K.

Infographic: Breaking down the EU budget

Politico 出咗個關於EU budget的infographics，可以睇到唔同國家的貢獻同收穫，佔該國的GDP等等

歐洲動態: 如何挨到２０２０？

// 來自中央政府執政黨人民黨（ＰＰ）、西班牙馬德里自治區區長Cristina Cifuentes（圖為ＲＴＶＥ影片截圖）在２５日宣佈辭職，直接理由是她在２０１１年涉嫌在超市高買的影片流出，但她過去一個月已陷入騙取碩士的醜聞，當地傳媒都批評她早應下台，而且現在以高買影片作為辭職的理由是錯誤。 //

// 人民黨目前陷入嚴重的貪污醜聞困擾，超過５０名人民黨前要員正面對貪污案件官司或已被判入獄，包括Cifuentes的前一任馬德里區長，而本身沒爆出貪污醜聞的Cifuentes與涉貪的黨友劃清界線（包括前一任馬德里區長），所以當地政壇認定，高買影片是由人民黨內部流出，打擊Cifuentes，一方面是另一派系的報復，另一方面是有人認為她苟延殘喘只會累及全黨，但她又死不離職，因此有這種手法逼走她。 //

// 除了貪污，另一個要注意的背景是人民黨民望。踏入２０１８年，已經有不少民調顯示，以加泰統派親商勢力起家的公民黨（Ｃｓ）已取代人民黨，成為全國支持度最高的政黨，支持度大概２５％—３０％，人民黨的支持度只有第二。同時，馬德里自治區是人民黨重要票倉。如果人民黨支持度一直落後，而在馬德里的基本盤瓦解，更多支持者轉投公民黨，公民黨黨魁利韋拉（Albert Rivera）有機會取代拉海，成為下任首相。//

唔貼太多，大家可以上歐洲動態的Blog支持吓佢

中興華為出面有好多討就唔詳細貼內容，俾Link大家參考吓

Huawei Said to Be Probed by FBI for Possible Iran Violations

China Invites Foreign Cash to Build a World-Class Chip Industry

The surprise announcement comes as U.S.-China tensions simmer

Dealing With China’s High-Tech Ambitions

But the U.S. and its partners have two pressing and legitimate concerns. First, China is seeking technological superiority in fields — artificial intelligence, robotics, autonomous vehicles, augmented reality — that will be crucial for military, not just civil, innovation. The U.S. and its allies need to maintain their edge on the battlefield.

Second, China isn’t playing by the rules. It wants access to other countries’ markets and technologies but is slow to grant access to its own. And its technological push has often relied on questionable or outright illegal methods — from rampant cyber-theft of commercial and military secrets, to subtler violations of the spirit if not always the letter of the country’s obligations as a member of the World Trade Organization.

Najib Predicts He'll Extend Grip on Power in Malaysia Election

Five years after leading his party to its narrowest victory yet, Malaysia’s Prime Minister Najib Razak says he’s expecting a “better result” in an election that will pit him against his one-time mentor.

Najib, in his first interview with international media in more than three years, discussed the turbulent period which saw a scandal over a multi-billion dollar state investment fund spawn global probes. He now faces potentially his toughest fight in prolonging his coalition’s six decades in office, in an election that has become highly personal: A contest against the man who helped bring him to power in 2009, and a battle for the hearts of the country’s key voters, ethnic Malays.

“We are reasonably confident of a good result,” Najib, 64, said. “There is no movement for changing the government, I don’t see that. That’s not saying we will win with a huge majority, no I am not going to predict that, but I am going to say that we are reasonably sanguine about the result.”

Looking back, Najib said, 1MDB had governance issues but “you cannot just accuse somebody of being a thief or anything unless there is evidence.’’

“It’s been cleared, there’s been no wrongdoing -- I stand by it,’’ Najib said. He acknowledged “some reputational damage’’ both to Malaysia and his own government.

“I would have probably not had that kind of business model, probably I would make sure tighter supervision,” he said of 1MDB. “But we all learn from our mistakes.’’

Trump長年嘅私人律師Cohen係今日正入紙話自己將會plead the fifth

In case有人唔知咩係plead the fifth, plead the fifth即係疑犯援引美國憲法第五修正案嘅「不得o係刑事案被被逼自證其罪」("nor shall be compelled in any criminal case to be a witness against himself")嘅權利, 簡單啲講, 即係有權唔答可能令自己自爆嘅問題, 亦因此通常會被視為身有屎嘅表現

正如Trump上年講:

The mob takes the Fifth, if you're innocent, why are you taking the Fifth Amendment?

(c&p上面句嘢去google就會有一堆youtube source)

Trump不愧係Trump圈子最佳嘅批評者
(btw,佢自己都plead the fifth過 )

史上首次有現任總統嘅代表律師, 因處理總統同AV女星私人糾紛(非法NDA, 掩口費, 恐嚇etc)上被民事檢控; 總統私人律師係處理總統私人問題嘅案件上再plead the fifth亦係史無事例

但係心水清嘅人會發現, 第五修正案權利係唔包民事案, 係民事案plead the fifth實際係對自己不利

但係民事案嘅證詞可以第日係刑事案用, 所以佢應該係戴定頭盔, 想棄車保帥

根據過往經驗，今次選舉都應該係巫統勝利，永續執政。

不過有冇巴絲打講講點解馬來西亞人可以容忍巫統咁耐，尤其係納吉貪污醜聞不斷

Ronny Jackson withdraws as veterans affairs secretary nominee

Rear Adm. Ronny Jackson has withdrawn from consideration to lead the Department of Veterans Affairs after lawmakers received damaging allegations that he created a toxic work environment, drunkenly wrecked a car and maintained poor prescription records while serving in the federal government.

“While I will forever be grateful for the trust and confidence President Trump has placed in me by giving me this opportunity, I am regretfully withdrawing my nomination to be Secretary for the Department of Veterans Affairs,” Jackson said in a statement Thursday morning.

“The allegations against me are completely false and fabricated," he said. "If they had any merit, I would not have been selected, promoted and entrusted to serve in such a sensitive and important role as physician to three presidents over the past 12 years.

高質

今日重點
南北會談

Korea summit: North and South leaders meet at border – live

BBC Text coverage:

Guardian:

Al Jazeera English:

Now 331都有直播

過三八線

立場新聞: 鍾樂偉 - 兩韓峰會上午談話簡報

1. 金正恩向文在寅表示，若受邀請，他很樂意隨時親自前往南韓總統府青瓦台，拜訪文在寅；

2. 金正恩親自邀請了一眾在板門店參與峰會工作的代表，一同拍照留念；

3. 金正恩今早很早時間，已從開城乘車過來板門店；文在寅則表示青瓦台離板門店只有 52 公里左右，所以他不用太早前來，但金正恩則回應說到，文在寅也已很早前來板門店，因為他們先前來迎接他；

4. 金正恩與文在寅共同希望今天金正恩親自跨越的兩國邊界線，雖然以往留下大量叫兩地民眾傷心的歷史，但希望自今天以後，兩國都能放下戰爭，治療這條邊界線的創傷；

5. 文在寅表示自己希望終有一天能親身前到北韓國山「白頭山」。金正恩指出當下從平壤到白頭山的路途遙遠，交通也不方便。在目睹之前平昌冬奧期間那些在南韓國內的高速鐵路，他希望將來可以建造一條打通兩韓的鐵路，讓文在寅更方便來到白頭山參觀；

7. 金正恩表明希望能與文在寅更多會面，甚至行常化；

8. 金正恩與表示兩韓的未來將有兩地民眾決定。

北韓呑拼南韓指日可待

Amber Rudd vows to scrap targets for removing immigrants from UK

Amber Rudd has vowed to scrap Home Office targets for removing people from Britain, after a chaotic 24 hours where she was summoned to the House of Commons to admit officials did have targets for departures, having previously denied their existence.

The home secretary was hauled back in front of MPs on Thursday to answer an urgent question from Labour’s Diane Abbott, after documents revealed targets had previously been set for voluntary removals.

Rudd had told the home affairs select committee on Wednesday that her department did not set such targets.

Serious concerns have been raised repeatedly by MPs about the target-driven culture of the Home Office, which some said could have led enforcement officers to target “low-hanging fruit” – people living in the UK legally but without the correct documents, like many of the Windrush generation.

Cabinet's Brexiters push May to drop 'customs partnership'

Theresa May’s Brexit inner cabinet are preparing for a showdown over the customs union next week, as leading Brexiters including Liam Fox and David Davis try to force the prime minister to ditch the “customs partnership” model.

This so-called “hybrid model”, under which the UK would collect EU import tariffs on behalf of Brussels, is regarded as cumbersome and impractical by Brexiters, who fear it would leave open the option that Britain could rejoin a customs union.

Countries in the customs union levy tariffs on goods made outside the EU, but member countries trade with each other tariff-free and negotiate trade deals as a bloc. It is this “common commercial policy” that Brexiters are particularly exercised about, since it would prevent Britain from striking the sort of independent deals with non-EU countries that Fox, the international trade secretary, is pursuing. The government’s options have initially been rejected by Brussels negotiators, though Davis has insisted his team is ready to answer the EU27’s concerns.

EX-CIA chief Mike Pompeo confirmed as secretary of state

The US Senate has confirmed former CIA director Mike Pompeo as secretary of state, ending a tough confirmation battle.

Mr Pompeo had been accused by Democrats of being a war hawk and harbouring anti-Muslim and homophobic views.

The Senate voted 57-42 to approve him as America's top diplomat, the second of the Trump presidency.

His predecessor, Rex Tillerson, was sacked last month by the president via Twitter amid a personality clash.

Republican senators, who control the upper chamber, voted unanimously on Thursday to confirm Mr Pompeo. Six Democrats joined them.

Korea summit: denuclearisation goal reiterated in joint statement short on details - live

Kim and Moon hammered out a joint statement that is short on concrete steps and heavy on aspirational goals. It’s mostly about holding more talks between the two side on issues ranging from families divided by the Korean war to transport links.

There’s one section about denuclearisation, but it only repeats the general idea that “the South and North have confirmed their common goal of realizing a nuclear-free Korean peninsula”.

Here are the highlights:

They will hold talks on formally establishing a peace treaty

Agreed to “urgently resolve” humanitarian issues of divided families

The two sides will work together to “ease the sharp military tensions on the Korean peninsula” and defense ministers will meet in May

Starting May 1, all propaganda activities, including loudspeakers and leaflets, will be halted.

Moon will visit Pyongyang in the autumn.They agreed to establish an inter-Korean joint liaison office in Kaeseong

Meehan resigns, vows to repay $39K harassment settlement

Rep. Patrick Meehan resigned from Congress on Friday but vowed to repay taxpayers tens of thousands of dollars he used to settle a sexual harassment claim.

“I will pay $39,000.00 to the U.S. Treasury to reimburse for the severance payment that was made from my office account,” Meehan said in a statement. “That payment will be made within 30 days of my resignation from the House of Representatives. I did not want to leave with any question of violating the trust of taxpayers.”

The Pennsylvania Republican had announced in January that he would not seek reelection, news that followed revelations he used taxpayer funds to settle a sexual harassment case involving a former staffer. He said resigning now is in the interest of his constituents.

韓半島新聞平台

大家早安！昨天兩韓峰會上，文在寅總統與金正恩國務委員長簽訂與發表板門店完全非核化宣言。歷史性的一刻，今早出刊的南韓各大報紙多以特製版面予以報導，頭版都放上了文、金兩人相會的照片，標題也都以「非核」、「終戰」作為強調重點。《韓半島》為各位整理出今天9大全國型綜合報紙、3大財經報紙與3大英文報紙的頭版。

阿May左右為難

Romania's president calls on PM to quit over Israel embassy move

BUCHAREST (Reuters) - Romania’s president called on the prime minister to resign on Friday after she endorsed a secret deal to move the country’s embassy in Israel to Jerusalem, overstepping her powers on foreign policy.

The head of state cannot dismiss the premier but President Klaus Iohannis’ call could trigger a no-confidence vote, something Prime Minister Viorica Dancila should easily survive given her party’s robust majority in parliament.

Any decision on embassy relocation rests with the president, who said he was not consulted about that or the state visit Dancila paid to Israel this week along with the leader of her Social Democrat party, Liviu Dragnea.

China's Xi, India's Modi seek new relationship after summit

WUHAN, China (Reuters) - The leaders of China and India agreed to open a new chapter in their relationship on Saturday after an informal summit, just months after a dispute over a stretch of their high-altitude Himalayan border rekindled fears of war.

Billed as an informal get-together rather than a summit, the two men held talks on Friday that lasted far longer than expected, and on Saturday chatted over tea on a boat trip round a scenic lake.

Their differences are significant: as well as disputes over stretches of a 3,500 km (2,200 miles) border - the two fought a brief border war in 1962 - the Asian giants have squabbled over Xi’s signature Belt and Road infrastructure initiative.

India signalled as recently as Tuesday its opposition to the grand trade and transport plan because one of its branches runs through Pakistani-administered Kashmir, which India claims.

Trump and Merkel tried – and failed – to hide their differences in Washington

Donald Trump and Angela Merkel worked hard to present a united front on Friday but could not mask deep differences in substance and style.

Although the two leaders stressed the US and Germany’s close ties, their low-key meeting offered a stark contrast to the lavish state visit of French president Emmanuel Macron – and their body language was distinctly colder.

At a joint press conference at the White House, Trump bemoaned America’s $151bn trade deficit with the European Union, whose exemption from steel and aluminum tariffs expires on Tuesday unless the US grants an extension.

Merkel suggested little progress had been made on the issue. “The president will decide – that’s very clear,” she told reporters. “We had an exchange of views on the current state of affairs and the negotiations. The decision lies with the president.”

Trump said: “We need a reciprocal relationship, which we don’t have. We’re working on it and we want to make it more fair and the chancellor wants to make it more fair.”

But he added that he did not blame Merkel, Germany or the EU for the imbalance. “I blame the people that preceded me for allowing this to happen,” he said.

North Korea will invite outside experts to observe closing of nuclear test site

The North Korean leader, Kim Jong-un, has pledged to shutter a nuclear test site and invite foreign experts and journalists to witness the decommissioning in May as he prepares to meet Donald Trump as early as next month.

Kim made the comments during meeting with Moon on Friday, where calling for a “nuclear-free Korean peninsula”. Kim earlier said the North would halt nuclear and missile tests, but this was the first mention of inviting foreign observers.

Kim also pledge to align the North’s timezone with the South during the inter-Korean summit. Pyongyang time is currently 30 minutes ahead of Seoul, a change instituted by Kim in 2015. The change was framed at the time as a break with Japan’s colonial legacy on the peninsula from 1910 to 1945.

Protests continue for third day over Pamplona gang rape acquittal

Tens of thousands of people have marched in northern Spain for a third consecutive day to protest against the acquittal of five men of gang rape.

Police in Pamplona estimated up to 35,000 people took part in a demonstration on Saturday, rallying under the slogan, “it’s not sexual abuse, it’s rape”. Thousands of women marched together with their hands raised at the protest, which police said passed off peacefully.

An 18-year-old woman was attacked during the city’s bull-running festival in 2016, prompting a national outcry.

The five men, who called themselves la manada or “the wolf pack” in their WhatsApp group, were on Thursday acquitted of sexual assault, which includes rape, and sentenced to nine years for the lesser offence of sexual abuse. Lawyers say the victim is appealing.

Demonstrators have filled streets across the country since the court ruling, leading Spain’s conservative government to say it will consider changing rape laws.

Secretary of State Mike Pompeo kicks off Mideast tour in pursuit of new Iran sanctions

Barely two days after being sworn in as the new US secretary of state, Mike Pompeo arrived in Saudi Arabia to urge support for a new plan to restrain Iran's military clout in the region.

Speaking at a joint press conference with Saudi Foreign Minister Adel al-Jubeir on Sunday, Pompeo said: "Iran destabilises this entire region." He added: "It supports proxy militias and terrorist groups. It is an arms dealer to the Houthi rebels in Yemen. It supports the murderous Assad regime (in Syria) as well." He called for unity among the Gulf states.

The Middle East visit, which will also take in Israel and Jordan, aims to muster support for new sanctions against Tehran or the renegotiation of a landmark 2015 nuclear deal between Iran and six world powers, including the United States, to limit Iran's nuclear program.

Amber Rudd resigns hours after Guardian publishes deportation targets letter

Amber Rudd has dramatically resigned as home secretary, after repeatedly struggling to account for her role in the unjust treatment of Windrush generation migrants.

The home secretary was forced to step down after a series of revelations in the Guardian over Windrush culminated in a leak on Friday that appeared to show she was aware of targets for removing illegal migrants from Britain.

The pressure increased late on Sunday afternoon as the Guardian revealed that in a leaked 2017 letter to Theresa May, Rudd had told the prime minister of her intention to increase deportations by 10% – seemingly at odds with her recent denials that she was aware of deportation targets.

May is expected to announce Rudd’s replacement on Monday, with potential candidates including communities minister Sajid Javid, who spoke out strongly over Windrush in an interview at the weekend; and David Lidington, who has become a trusted ally since taking over from Damian Green.

Rudd’s departure risks upsetting the delicate balance in May’s cabinet over Brexit, with a showdown looming on Wednesday about Britain’s relationship with the customs union.

Amber Rudd letter to PM reveals 'ambitious but deliverable' removals target

咁大獲

Amber Rudd's resignation letter and Theresa May's response

外長王毅後日訪問朝鮮 (09:53)

外交部發言人陸慷宣布，應朝鮮外務相李勇浩邀請，國務委員兼外交部長王毅將於5月2日至3日訪問朝鮮。

(外交部網站)

食幾家茶飯

星期四仲要local election

All you need to know about the local elections

What is happening?
On Thursday 3 May, elections will take place for 150 local authorities in England, with more than 16,000 candidates competing for 4,370 seats, plus a few by-elections. This includes every region of England and all 32 London boroughs.

Who is expected to do well in 2018?
Labour is defending more than half (52%) of the seats being contested in 2018, with the Conservatives defending 31%, the Liberal Democrats 11% and UKIP 3%.

Jeremy Corbyn's party is strong in London and other major urban areas, where a lot of the seats are being contested.

A recent YouGov poll for Queen Mary University London found Labour enjoys the support of 51% of Londoners, with the Conservatives trailing on 22%.

UK, Germany, France agree Iran deal is ‘best way’ to stop nuclear threat

The leaders of the U.K., Germany and France agreed this weekend that the Iran nuclear deal is the “best way” to prevent the country from becoming armed with nuclear weapons.

British Prime Minister Theresa May spoke with French President Emmanuel Macron and German Chancellor Angela Merkel separately on Saturday and Sunday to discuss the Iran deal as well as U.S. tariffs, according to No. 10 Downing Street. A German government spokesman also confirmed Merkel’s conversation with May, as well as her own phone call with Macron on Saturday.

The statement comes after both Macron and Merkel visited U.S. President Donald Trump in Washington within the past week. Macron had hoped to convince Trump to stay in the deal, but said that after his conversations with the U.S. leader, it appeared likely Trump would withdraw from the Obama-era accord on May 12, when a decision is due on whether to extend a suspension of sanctions against Iran.

Italy’s 5Star leader renews push for coalition with PD

Luigi Di Maio, the leader of Italy’s populist 5Star Movement, made a fresh attempt on Sunday to break the post-election political deadlock and woo Democratic Party (PD) into forming a governing coalition.

In a letter published by Corriere Della Sera, Di Maio highlighted policies on which both parties could see eye to eye, including the importance of keeping Italy within the European Union and pushing Brussels to tackle tax avoidance.

Both parties also agree on the need to reform EU migration rules to ensure the burden of arrivals falls more evenly across European countries as well as the importance of improving Italy’s health care system and streamlining bureaucracy, he claimed.

The PD vowed after the elections it would remain in opposition. But its interim leader, Maurizio Martina, on Tuesday signalled it was open to entering into a coalition with the populist party if it broke off ties with the center-right coalition made up of Matteo Salivini’s far-right League and Silvio Berlusconi’s center-right Forza Italia.

BREAKING: Outgoing Communities Secretary Sajid Javid named as new Home Secretary

Sajid Javid replaces Amber Rudd as Home Secretary

Sajid Javid has been appointed as home secretary, replacing Amber Rudd who resigned after repeatedly struggling to account for her role in the unjust treatment of Windrush-generation migrants.

He is the first BAME politician to hold the role and his appointment could offer hope to critics that the government is aware of how damaging the issue has been for community relations and trust in the immigration system.

James Brokenshire, the former Northern Ireland secretary and longtime May ally, who stood down in January to have a tumour removed from his lung, was moved to Javid’s former job as housing, communities and local government secretary.

The mini-reshuffle was completed by the international development secretary, Penny Mordaunt, taking on the additional role of minister for equalities, held by Rudd.

FIVE DECADES OF INTER-KOREAN COMMUNICATIONS

路透社講50年南北韓關係

無人撐美國

香港幾時可以有依種報導

Trump grants key U.S. allies an extra month of tariff relief

［url]

President Donald Trump has decided to extend by one month a temporary exemption from steel and aluminum tariffs for Canada, Mexico and the European Union, the White House announced Monday evening.

The move allows key allies — and three of the U.S.' four largest trading partners — until June 1 to reach some sort of deal with the Trump administration to avoid duties of 25 percent on steel and 10 percent on aluminum exports sent to the United States. The tariffs had been set to take effect at 12:01 a.m. Tuesday if Trump had not moved to extend the deadline.

The administration has also reached preliminary agreements with three other countries that had initially been granted a temporary exemption — Argentina, Brazil and Australia — allowing them to escape the duties as details are finalized over the next 30 days, the White House said.

One other country, South Korea, had already reached a preliminary deal for a permanent exemption from the steel tariffs because it agreed to cap its exports to the U.S. at 70 percent of the average export volume over the previous three years.

Brexit: UK House of Lords votes to let parliament block 'no deal'

Britain's upper legislative chamber, the House of Lords, on Monday handed the government another defeat by voting to let parliament block a "no-deal" Brexit, if the proposed terms of the country's exit from the EU are not acceptable to lawmakers.

The Lords voted for an amendment giving parliament the right to decide on a next course of action, should members vote down the deal negotiated by the government.

The Lords voted by 335 to 244 for parliament to have the final say on the outcome, including the possibility of staying in the bloc if lawmakers are unhappy with the final agreement.

Armenian opposition leader Nikol Pashinian formally nominated for premier by supporters

Armenian opposition leader Nikol Pashinian was formally nominated by his supporters for the vacant post of prime minister on Monday. Though he needs support from several more lawmakers to be assured of winning the vote on Tuesday in parliament, no other candidate had been registered as the deadline passed on Monday evening.

The formal nomination is the latest step in Pashinian's progress from leader of the protests that had forced unpopular Prime Minister Serzh Sargsyan to resign to premier with a reform program.

Dominican Republic opens diplomatic ties with China, drops Taiwan

The Dominican government announced Monday that it had cut off ties with Taiwan and established formal relations with China, becoming the latest country to swap its diplomatic allegiances to the mainland nation that considers the self-ruled island a renegade territory.

The agreement was signed early on Tuesday in Beijing by Chinese Foreign Minister Wang Yi and Dominican Foreign Minister Miguel Vargas.

In the agreement, the Dominican Republic recognized that there is "only one China" and that the government of the People's Republic of China in Beijing is the "sole legal government" representing all of China.

Italy's League set for big regional victory, bolsters national standing

ROME (Reuters) - The far-right League looked set to secure a resounding victory in a regional vote in northeastern Italy on Monday, bolstering its standing as parties struggle to form a national government.

Initial results from Sunday’s ballot in the region of Friuli Venezia Giulia showed a center-right alliance, led by a local League politician, on course for a clear-cut win, while the center-left and anti-system 5-Star Movement trailed in its wake.

If confirmed, the result would suggest League leader Matteo Salvini has gained political clout after eight weeks of deadlock following last month’s inconclusive parliamentary election.

Heading into Sunday’s regional vote, Salvini had predicted that his chances of putting together a coalition government would be enhanced if his party triumphed, although there was no indication yet that such a breakthrough was in the making.

Syria's Assad presses offensive, missile strikes raise escalation risk

BEIRUT (Reuters) - The Syrian army unleashed a massive bombardment against one rebel enclave on Monday and prepared for the withdrawal of insurgents from another as President Bashar al-Assad pushes to crush the rebels’ last besieged strongholds.

However, missile strikes against several government military bases on Sunday - not claimed by any party despite speculation in Israel that its military was responsible - underscored the risks of a wider escalation in the seven-year conflict.

Later on Monday, Syrian state TV said the army would cease fire for 48-72 hours in the pocket between Homs and Hama - the most populous remaining encircled area in Syria - to allow rebel groups to agree a surrender deal under which they would leave for opposition-held areas in northern Syria.

Israel: Benjamin Netanyahu accuses Iran of hiding nuclear weapons activity

Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has presented what he claimed was proof that Iran had broken the terms of the nuclear deal signed in 2015 with major world powers.

Netanyahu said he was prepared to share the "incriminating" files on Iran's nuclear weapons program, "Project Amad." He said Israel recently uncovered 55,000 documents and 183 CDs from Iran's "nuclear archives."

Later on Monday, US President Donald Trump said he had watched the presentation, describing it as "good." Trump said the televised statement and other recent events showed that he had been "100 percent right" about Iran.

Responding to Netanyahu's allegations, the White House said in a statement: "These facts are consistent with what the United States has long known: Iran had a robust, clandestine nuclear weapons program that it has tried and failed to hide from the world and from its own people."

Reacting to Netanyahu's presentation on Monday, the German government said the IAEA must assess the Israeli information on Iran's alleged nuclear activities immediately. A spokesman said Germany would analyze the information: "It is clear that the international community had doubts that Iran was carrying out an exclusively peaceful nuclear program."

Russia investigation: leaked questions reveal what Mueller wants to ask Trump

Robert Mueller, the special counsel investigating Russian interference in the US election, wants to ask Donald Trump about contact between his former election campaign manager Paul Manafort and Russia, the New York Times reported on Monday.

The paper said it had obtained a list of nearly 50 questions that Mueller, investigating Russian meddling in the 2016 presidential election, wants to put to the US president. More than half relate to potential obstruction of justice.

A central question, especially after recent revelations about the Trump-linked political consultancy Cambridge Analytica’s use of data harvested from Facebook, is: “During the campaign, what did you know about Russian hacking, use of social media or other acts aimed at the campaign?

Mueller also wants to ask: “What did you know about communication between Roger Stone, his associates, Julian Assange or WikiLeaks?” And: “What did you know during the transition about an attempt to establish back-channel communication to Russia, and Jared Kushner’s efforts?”

Questions from NYT:
[url]What Mueller Wants to Ask Trump About Obstruction, and What It Means[/url]

Questions from NYT:

What Mueller Wants to Ask Trump About Obstruction, and What It Means

Federal Labor Member for Perth Tim Hammond has announced he is resigning from Parliament, triggering a by-election in one of Western Australia's highest-profile seats, saying he cannot be a federal politician and a good father to his three children under six.

Mr Hammond said the toll the job was taking on his family was too great.

"I guess I'd reached the point, after more soul-searching than I can describe this morning, that it just wasn't working," he said.

五月重點
大馬選舉

仲有七日

大佬呀點支持一個無義氣既總統
打仗就要歐盟揹飛 難民就一個都唔收
依家仲話要同歐盟打貿易戰 仲放曬風要搞散歐盟

Ross Softens Expectations for a U.S.-China Trade Deal This Week

The Trump administration sought to temper expectations for a swift breakthrough on trade issues with China as a delegation of senior U.S. officials prepares to visit Beijing this week.

Lighthizer will be among senior members of the Trump administration traveling to China this week to discuss trade. He will be joined by Treasury Secretary Steven Mnuchin, White House advisers Larry Kudlow and Peter Navarro, and Commerce Secretary Wilbur Ross.

Earlier Tuesday, Ross played down the possibility of a breakthrough. The meetings will start Thursday and the U.S. officials plan to head home by the weekend, though the trip could be cut short “if it’s not satisfactory,” he said in an interview with CNBC.

Mueller 'threatened Trump with subpoena' amid Russia probe

Special Counsel Robert Mueller warned he could issue a subpoena for Donald Trump to appear before a grand jury as part of a probe into alleged Russian election meddling, US media report.

Mr Mueller suggested the move during talks with Mr Trump's lawyers in March.

He said the subpoena would compel the president to face investigators, the Washington Post reports.

It is believed to be the first time the special counsel raised the possibility of forcing Mr Trump to testify.

South Korea says it wants U.S. troops to stay regardless of any treaty with North Korea

SEOUL (Reuters) - South Korea said on Wednesday the issue of U.S. troops stationed in the South is unrelated to any future peace treaty with North Korea and that American forces should stay even if such an agreement is signed.

“U.S. troops stationed in South Korea are an issue regarding the alliance between South Korea and the United States. It has nothing to do with signing peace treaties,” said Kim Eui-kyeom, a spokesman for the presidential Blue House, citing President Moon Jae-in.

Czech ruling party says near coalition deal to end limbo: Pravo

PRAGUE (Reuters) - The Czech ruling ANO party could be days away from agreeing the text of a coalition agreement with the center-left Social Democrats, an ANO official was quoted as saying on Wednesday, raising hopes for an end to months of political instability.

The Czech Republic has been without a full-fledged government for half a year as most parties have balked at joining up with ANO while its billionaire businessman leader Andrej Babis fights off fraud allegations.

The Social Democrats have also said they are hoping to reach a deal soon. Any agreement would have to be backed in a referendum of Social Democrat members, possibly later this month.

Armenian protesters block routes to capital, road to airport

YEREVAN (Reuters) - Armenian protesters blocked some routes into the capital, Yerevan, and a road to the airport on Wednesday after Nikol Pashinyan, blocked in parliament from becoming prime minister, announced a nationwide campaign of civil disobedience.

Days of protests in the small ex-Soviet state have created a standoff between Pashinyan’s supporters, who have mobilized thousands of people to take to the streets, and a ruling elite which is determined to hold on to power and still controls the security apparatus.

The ruling Republican Party thwarted Pashinyan’s bid to take over as prime minister on Tuesday.

But the Republican Party, allied to Sarksyan, has a majority in the legislature and after hours of acrimonious debate it withheld its support for Pashinyan, leaving him short of the support he needed.

Another attempt to elect a new prime minister is due in a week. But if parliament fails to elect a new prime minister with majority support twice, elections must be held.

其實仲有黎巴嫩國會選舉

上一年有關歐洲點解咁想keep Iran deal，不過就冇咩地緣政治的分析

Europe's Fight to Save the Iran Deal Isn't Just About Diplomacy

The Europeans “see this as their great diplomatic achievement, resolving a crisis that could have led to war through diplomatic means, through patient negotiations,” Slavin said. She said the Europeans have different views than Trump and other critics of the deal about what will ultimately transform Iran into a country that is easier to deal with for everyone. The Europeans, she said, point to the renewed economic activity in Iran and the return of major European companies that will, in their view, ultimately strengthen Iranian civil society. But, she added, there is a genuine philosophical difference, as well. “Europe believes in multilateralism,” she said. “Europe believes in diplomatic solutions.”

An EU spokesman said in an email that David O’Sullivan, the European Union’s ambassador to the United States, was on Capitol Hill on Wednesday to meet with lawmakers. Also present, he said, were Araud, Kim Darroch, the U.K. ambassador to the U.S., and Peter Wittig, the German envoy.

“The key messages we’re keen to convey are (a) to explain why the Iran deal is working; (b) is that it is not a bilateral deal but a multilateral deal and (c) the EU will do everything in its power to make certain it stays in place,” the spokesman said.

Mahathir 係 the Guardian的訪問

'This election is personal': Mahathir Mohamad, 92, vows to stop 'corrupt' protege

While Najib denied the allegations and cleared himself of any wrongdoing, the Malaysian government investigation is widely regarded as a farce, with not a single person arrested. According to Mahathir, the scandal was the moment he realised that Najib was “not the man I thought he was”.

“Why do I want to remove Najib? I should have thought the whole world would know,” says Mahathir incredulously. “This man steals money. Not a few hundred dollars, not a few thousand dollars – he stole billions of dollars and that has been verified by investigations here in Malaysia and the US.”

The “Mahathir factor” has also made the election outcome more uncertain than originally predicted - 65% of the seats are now competitive compared with 50% in 2013, despite Najib’s government doing everything possible to swing the system in its favour.

巴打覺得大馬會唔會變天?

我就覺得好簡單 歐洲唔要再收難民

相當困難，國陣重劃選區搞gerrymandering，伊斯蘭政黨又唔同希盟結盟，而且Mahathir究竟吸引都幾多馬拉人支持。

而且Najib 係上兩個星期就話當選會提高最低工資，而且會提供額外福利俾農民階層，而主要係由馬拉人組成。

同時立法打擊「假新聞」，但主要係用公權力對付反對派。

而且係平日投票，都可能對希盟有所影響。

仲有上一次選舉不乏點票時場地突然停電，國陣之後再點時反勝的新聞

不過要講翻，同睇西歐美國的選舉唔同，好多時都有唔同的民調可參考，大馬雖然唔係咩超落後的地方，但其民調係冇咩參考價值，所以係唔容易去了解真實民情，如果有巴打係大馬人，又或係大馬工作，都可以講吓當地係咩情況

大馬大選的資訊網：

星洲網

當今大馬

早報

Channel NewsAsia

Theresa May and her husband Philip arrive to vote in local government elections in London

Labour leader Jeremy Corbyn arrives to cast his vote at a polling station in London

Polls have opened in local elections across England in the first test of public opinion since last year's snap general election.

衛報漏左NYT重點嗰句:

“What efforts were made to reach out to Mr. Flynn about seeking immunity or possible pardon?” Mr. Mueller planned to ask, according to questions read by the special counsel investigators to the president’s lawyers, who compiled them into a list. That document was provided to The Times by a person outside Mr. Trump’s legal team.

(衛報有link去原文)

NYT指堆問題本身係Mueller班伙記係會上讀出黎畀Trump律師團參考, 而Trump律師團就jot notes, 然後編訂成一張問題清單, 而唔係Mueller成張list隊畀Trump律師團過目

根據華盛頓郵報後續報導:

" After investigators laid out 16 specific subjects they wanted to review with the president and added a few topics within each one, Sekulow broke the queries down into 49 separate questions, according to people familiar with the process."

Jay Sekulow, Trump代表律師之一就係嗰位jot完notes, 再編成一張list嘅仁兄

咁當成張整理左嘅list過左畀NYT, 到底會係邊個洩漏

(同文又引述曾任調查克林頓嘅特別檢察官小組成員Paul Rosenzweig, 佢認為嗰49條其實唔係問題, 係主題 )

Trump又點講呢?

So disgraceful that the questions concerning the Russian Witch Hunt were “leaked” to the media. No questions on Collusion. Oh, I see...you have a made up, phony crime, Collusion, that never existed, and an investigation begun with illegally leaked classified information. Nice!

先唔好提邊個洩露出去, Trump話"No questions on Collusion."...

用唐英年嘅金句: 你 呃 人

因為係NYT報導嘅問題清單入面, "Campaign Coordination With Russia"成part都係問緊相關問題, 有成13條

我諗佢可能以為無一條有"collusion"字眼就唔係問緊collusion...

感謝巴打整合

Eighteen House Republicans have nominated Donald Trump for the 2019 Nobel peace prize.

In a letter spearheaded by the Indiana Republican Luke Messer and sent to the Norwegian Nobel committee, the lawmakers claim that Trump should “receive the 2019 Nobel Peace Prize in recognition of his work to end the Korean War, denuclearize the Korean peninsula and bring peace to the region”.

Live Post:

[url]

China installs cruise missiles on South China Sea outposts: CNBC

WASHINGTON (Reuters) - China has installed anti-ship cruise missiles and surface-to-air missile systems on three of its outposts in the South China Sea, U.S. news network CNBC reported on Wednesday, citing sources with direct knowledge of U.S. intelligence reports.

The installations, if confirmed, would mark the first Chinese missile deployments in the Spratly Islands, where several Asian countries including Vietnam and Taiwan have rival claims.

China has made no mention of any missile deployments but says its military facilities in the Spratlys are purely defensive, and that it can do what it likes on its own territory.

CNBC quoted unnamed sources as saying that according to U.S. intelligence assessments, the missiles were moved to Fiery Cross Reef, Subi Reef and Mischief Reef within the past 30 days.

BBC LIVE

等倫敦有結果

UKIP似乎滅黨

歴史任務已經完成

Labour GAIN Plymouth Council

A gain of four seats helps Labour snatch power from the Conservatives in Plymouth. The party now has 31 seats, a majority of five.

Labour loses Derby

There's bad news for Labour in Derby. The city council is now under no overall control after the party lost three seats to the Conservatives, who polled 39% of the vote. Labour remains the largest party, with 23 seats - three more than the Tories.

Tories lose Trafford

The Conservatives have lost control of Trafford Council, having lost five seats. It's now under no overall control. Labour, which won four seats, is now the largest party, with 30 councillors - one ahead of the Tories.

Conservative HOLD Kensington and Chelsea

Conservative GAIN Barnet

Nobel Prize for Literature postponed amid Swedish Academy turmoil

The organisation that decides the Nobel Prize for Literature has said it will not announce an award this year, after it was engulfed in a scandal over sexual assault allegations.

The Swedish Academy has been in crisis over its handling of allegations against the husband of a member. She has since quit, as have the academy's head and four other members.

The academy says it will now announce the 2018 winner along with the 2019 winner next year.

Divisions started to emerge last November when French photographer Jean-Claude Arnault, who ran a cultural project with funding from the Swedish Academy, was accused by 18 women of sexual assault. The organisation later voted against removing Mr Arnault's wife, the poet and writer Katarina Frostenson, from its committee.

Mount Kilauea: Hawaii emergency declared over volcano eruption

Mount Kilauea volcano has erupted near a residential area on Hawaii's largest island, prompting a local state of emergency and the mandatory evacuation of 1,700 local residents.

One witness said lava had burst across a road like a curtain of fire. He said he could smell sulphur and burning trees.

The American Red Cross has opened an evacuation shelter.

The eruption follows a series of strong earthquakes over recent days.

A volcanic crater vent - known as Puu Oo - collapsed earlier this week, sending lava down the mountain's slopes towards populated areas.

U.S.-China Trade Talks End With Key Differences Still Unresolved

Two days of U.S.-China trade discussions ended in Beijing on Friday with an agreement to keep on talking, and little else.

China’s official Xinhua News Agency reported Friday afternoon that both sides reached a consensus on some trade issues, without providing details. They also acknowledged major disagreements on some matters and will continue communicating to work toward making more progress.

“Our expectations are low. The U.S. negotiating position is unclear -- indeed it’s not even clear if the U.S. representatives have a unified view on what they want to achieve,” Tom Orlik, chief economist at Bloomberg Economics in Beijing, wrote in a report. “The Chinese side has already made concessions and won’t rush to make more. The past few weeks have shown that markets can be roiled by tariff chatter, so that’s certainly a possibility in the next couple of days.”

Trump has threatened to impose tariffs on as much as $150 billion of Chinese goods to punish China over its IP practices if the talks fail to yield progress, a move that China said would spark retaliation in equal measure on American exports.

The U.S. is also looking at ways to crack down on Chinese investment in the U.S. in an effort to balance the scales and protect sensitive technology. China has announced tariffs on $3 billion of U.S. goods such as pork and wine in retaliation for new global steel and aluminum tariffs imposed by Trump. The U.S. levies were aimed at tackling China’s overcapacity.

係咪已經peak corbyn

M 5.0 - 18km S of Fern Acres, Hawaii
2018-05-03 20:30:56 UTC
19.344°N 155.070°W
6.9 km depth

爆發前最明顯既先兆

How would local results translate into Commons seats?

Here's What the U.S., China Demanded of Each Other on Trade

In a document entitled “Balancing the Trade Relationship,” seen by Bloomberg News, the U.S. divided its demands into eight sections, ranging from trade-deficit reduction to tariff barriers to implementation. Here’s a synopsis of the U.S. requests, which were presented to China at the outset of the talks:

The U.S. wants China to cut the two nations’ trade deficit by at least $200 billion by the end of 2020 from 2018 levels.

China to immediately cease providing subsidies and government support that fuels excess capacity in industries targeted by the Made in China 2025 plan.

By Jan. 1, 2019, China will eliminate provisions of the Regulations on the Administration of the Import and Export of Technologies and the Regulations on the Implementation of the Law on Chinese-Foreign Equity Joint Ventures identified in the U.S.

A demand that China does not “oppose, challenge, or otherwise retaliate against the United States’ imposition of restrictions on investments from China in sensitive U.S. technology sectors or sectors critical to U.S. national security.”

Both countries to meet quarterly to review targets and reforms

The following is a synopsis of China’s demands:

Adjust the export ban on ZTE. Corp.

Stop imposing 25 percent extra tariffs against Chinese products.

Not to initiate any Section 301 investigation against China in the future.
Open its e-payment market to Chinese companies.

上面唔係所有要求，如果想睇晒可以去：

不過會扣Free Articles

岩岩facebook見到fox news post左呢條新聞

Federal judge accuses Mueller's team of 'lying,' trying to target Trump: 'C'mon man!'

A federal judge on Friday harshly rebuked Special Counsel Robert Mueller’s team during a hearing for ex-Trump campaign chairman Paul Manafort – suggesting they lied about the scope of the investigation, are seeking “unfettered power” and are more interested in bringing down the president.

專登去睇下其他網

Judge challenges Mueller's actions in Manafort case

'I don't see what relation this indictment has with what the special counsel is authorized to investigate,' the judge says.

politico有一段幾特別既

Manafort's defense attorney, Kevin Downing, urged the judge to toss out the indictment or, at least, to demand more documentation from the Justice Department about how Deputy Attorney General Rod Rosenstein decided to appoint Mueller last May and what was in the special prosecutor's scope at that time.

呢排Rod Rosenstein呢個名好HIT

拿TO BE FAIR CNN都有呢條新聞架

Judge in Manafort case says Mueller's aim is to hurt Trump

(CNN)A federal judge expressed deep skepticism Friday in the bank fraud case brought by special counsel Robert Mueller's office against former Trump campaign chairman Paul Manafort, at one point saying he believes that Mueller's motivation is to oust President Donald Trump from office.

Mueller's prosecutors will have to turn over a full, unredacted version of the August 2 memo that Deputy Attorney General Rod Rosenstein used to describe the criminal allegations Mueller's team could investigate, Ellis ordered.

The judge said he would like to see the full memo, which prosecutors submitted to the court in Virginia and in Washington, DC, for another case against Manafort with more than a page of redactions.

Kilauea volcano: earthquakes follow eruption as Hawaii orders evacuations

A whole town has been ordered to evacuate after the eruption of the Kilauea volcano on Hawaii’s Big Island caused lava to flow in residential areas, followed by two large earthquakes.

All 1,500 inhabitants of Pahoa were told to leave after steam and lava poured out of a crack in the nearby Leilani Estates. Lava spurted into the sky from the road and aerial drone footage showed a line of lava snaking through a forest. On Friday afternoon, a 5.4-magnitude earthquake hit the island followed by a 6.9-magnitude earthquake about an hour later, officials .

'Absolute determination': May vows to deliver Brexit without customs union

Theresa May has insisted she has the “determination to deliver Brexit” as she comes under pressure from both wings of the Tory party to change course.

Eurosceptics have urged the prime minister to drop the proposal for a hybrid “customs partnership” which they fear would tie the UK too closely to Brussels. But pro-EU Tories are pushing for May to keep the UK in the single market, claiming she would have cross-party support for such a move.

Writing in the Sun On Sunday, May said she had an “absolute determination to make a success of Brexit, by leaving the single market and customs union and building a new relationship with EU partners that takes back control of our borders, our laws and our money”.

She said the UK was “making good progress towards that goal and we will carry on doing so with resolution in the months ahead”.

Lebanon votes in first parliamentary election for nine years

Weeks of campaigning passed without any major security incidents across the country, which is threatened by spillover from the conflict in neighboring Syria. As the polls opened on Sunday, some 583 candidates were on the ballot papers for the 128-strong parliament of Lebanon, which is divided equally between Muslims and Christians. More than 3.6 million people are eligible to vote in the one-day election.

The vote is regarded as a test of a new electoral law, approved by the parliament in June 2017. The law reduced Lebanon's number of electoral districts and introduced a system of proportional representation.

But despite the reforms, there is little hope for political newcomers to break through against Lebanon's entrenched ruling elites. Observers predict that the majority of lawmakers affiliated with powerful political factions will return to their places in the assembly.

Polls opened at 7 a.m. local time (0400 UTC) to 7 p.m. Official results are expected to be announced on Monday.

Win again

用圖表認識馬國政治（上）（下）：馬來西亞選舉選什麼？

咁跨張

另外，都有巴打開Post:

呢篇講國陣縱然勝選，但如果失去太多議席或州控制權，就會有可能內亂，而納吉下台

巫統全黨袖手，靜待納吉下台

Tunisia: Low turnout as Ennahda party claims victory

Initial forecasts from Tunisia's municipal elections — the first since the 2011 Arab Spring uprising and held Sunday after being delayed four times due to logistical, administrative and political issues — put the Islamist Ennahdha movement ahead with 27.5 percent of the vote.

The secular Nidaa Tounes party of President Beji Caid Essebsi reportedly came in second at 22.5 percent, according to a poll by marketing research company Sigma Conseil.

"These polls send a strong message that the Tunisian democracy is alive," said Ennahdha's leader Rached Ghannouchi, whose party governs jointly with Nidaa Tounes at the national level.

Turnout, however, was at only 33.7 percent of the 5.3 million eligible voters, according to Tunisia's ISIE electoral commission. Young voters in Tunis were notably absent at polling stations. Pre-Sunday polling among security forces resulted in a participation rate of only 12 percent.

Lebanon: Tepid turnout marks first election since 2009

Following a day of voting on Sunday, the Lebanese government has said only 49.2 percent of voters took part in the long-delayed election for the country's 128-seat parliament.

Observers have reported a higher turnout in some areas of Lebanon that are known as the strongholds of the Iran-allied Shiite Hezbollah movement. Unofficial polls suggested Hezbollah-aligned lawmakers would make up a simple majority.

The election marks the first vote under the new proportional system, which replaced the structure where the winning party would carry all the seats in a particular district.

之前唔係吹到納吉拎返3分之2議席咩？

Trump CIA pick sought to withdraw over torture concerns

Gina Haspel, Donald Trump’s nominee to lead the CIA, offered to withdraw her nomination, two senior administration officials said on Sunday, amid concerns that a debate over a harsh interrogation program would tarnish her reputation and that of the CIA.

On Friday, as White House officials prepared Haspel for a confirmation hearing on Wednesday, aides sought additional details about her involvement in the CIA’s now-defunct program of detaining and brutally interrogating terror suspects after 9/11, a program that involved techniques widely condemned as torture.

That was when Haspel offered to withdraw, the officials said. They said the acting director of the CIA was reassured that her nomination was still on track. The officials spoke on the condition of anonymity. The news was first reported by the Washington Post.

After Haspel’s offer to withdraw, White House aides worked to reassure her that she had the president’s support. As with other nominations, this one hit a roadblock but is back on track, said a third administration official.

評論都有D兩極，似乎唔少外國媒體都睇淡，但係又有大馬媒體用民調睇似乎PH會過半，而PAS會一席都冇

Invoke predicts slim win for Harapan, wipeout for PAS

PAS點會一席都無
個民調吹得太大

First past the post 有機會

PAS點都係Kelantan 攞到一兩席掛
其實咁次大選有PAS 𠝹票之下 PH hold 得住 Selangor 同攞到 Perak 已經好好。。。
重想攞埋Johor

應該都係個民調問題多

你嘅講法係最正路，不過要睇吓馬拉選民會唔會棄保，唔熟馬來政治

Italy’s president puts coalition talks out of their misery

ROME — Italy’s main parties’ fractious and fruitless attempts to form a government came to an end Monday as President Sergio Mattarella finally ran out of patience.

Mattarella instead called on the rival factions to support a “neutral” government to lead the country at least until the end of the year.

The president’s move, which ended two months of political negotiations since the March 4 elections, is aimed at avoiding fresh elections this summer or fall, when the country faces key international and domestic deadlines, including an EU summit in June and a budget law that has to be drafted in October.

A neutral government, however, faces strong opposition from the political parties that prevailed in March’s election: the 5Star Movement headed by Luigi Di Maio and the far-right League of Matteo Salvini. Both party leaders have said they won’t support a technocratic government and would rather hold new elections.

That makes it likely that Mattarella won’t be able to win the parliamentary vote needed to put his new plan in place. If that happens, the president said, new elections in July or October would be inevitable, with all the negative consequences that would bring, including spooking the financial markets, as the country would be forced to postpone a budget law that could halt painful VAT hikes scheduled to come in later in the year.

Hezbollah makes strong showing in Lebanon elections

Hezbollah has gained political ground in Lebanon and consolidated Iran’s influence on the fragile state’s affairs after winning, along with its allies, a small majority in national elections.

The Shia militia-cum-political bloc’s gains came at the expense of the Sunni prime minister, Saad Hariri, whose authority was weakened by a relatively poor showing in stronghold areas.

Many of Hariri’s traditional supporters appear to have stayed at home on Sunday for the first parliamentary vote in nine years. His patron, Saudi Arabia, in November and remained disengaged in the lead-up to the vote. It offered no immediate reaction to the result.

Hariri’s bloc, the Future Movement, lost one-third of its seats, and he blamed a “scheme” to “eliminate” it from the political process when speaking on Monday.

Trump to announce decision on Iran deal today

President Donald Trump on Tuesday will announce his decision on whether the United States will continue or terminate U.S. involvement in the Iran nuclear deal ahead of the Saturday deadline.

“I will be announcing my decision on the Iran Deal tomorrow from the White House at 2:00pm,“ the president wrote on Twitter on Monday afternoon.

Trump has in the past criticized the agreement and is poised to fulfill his campaign promise of withdrawing from the deal. Trump had until Saturday to decide whether to again renew a waiver of sanctions against Iran as part of the nuclear agreement.

Trump’s most recent criticisms of the deal came Monday morning, when he bashed former Secretary of State John Kerry for reportedly meeting with foreign officials in a bid to salvage the nuclear deal.

Malaysia election: PM Najib Razak in fight for political survival

Many are now predicting that the government will once again lose the popular vote, though thanks to recent gerrymandering and the redrawing of electoral boundaries it will still be able to hold on to power.

Figures within Umno, Najib’s party in the ruling coalition, say that if Najib wins fewer than 130 seats out of a total of 222 (BN currently holds 133), then he is likely to face a post-election leadership challenge.

Najib has also faced growing criticism from within his own party. Last week Umno sacked two senior leaders and suspended another – all long-time loyalists of Mahathir – for speaking against Najib and attending opposition events.

Among rural Malay farmers in states such as Sabah and Sarawak – which account for 60% of Malaysia’s land mass – Najib demands huge loyalty for the generous subsidies given out, and issues such as the 1MDB corruption scandal do not factor in their voting choices.

For Najib to lose the election it would require a huge swing away from him in these areas, which is still unlikely.

Armenian parliament elects protest leader Nikol Pashinian as prime minister

Armenia's parliament on Tuesday elected opposition lawmaker and protest leader Nikol Pashinian as prime minister, marking a dramatic, peaceful change in power after a weeks-long political crisis.

The parliamentary vote follows weeks of protests spearheaded by Pashinian that forced longtime Armenian leader Serzh Sarksyan to step down as premier last month.

Lawmakers voted 59 to 42 to approve Pashinian as prime minister.

He was the only candidate in Tuesday's parliamentary vote, the second to choose a premier after he received only 45 of the necessary 53 votes last week.

明早都係美國幾個州 (Indiana, North Carolina, Ohio, and West Virginia) Primary的日子，大家可以參考：

Every May 8 primary election you should know about, briefly explained

What’s At Stake In The First Big Primary Day Of 2018

🇲🇾民調

BN 100
PH 83
PAS 2
Too Close 37

BBC news:
Iran nuclear deal: Trump pulls US out -

正式退出

The May 8 primaries Live Post:

2018 Indiana Election Results

North Carolina

Ohio
[url]
[/url]
West Virginia

Macron, Merkel, May express ‘regret’ at Trump’s Iran move

The leaders of France, Germany and the U.K. expressed “regret and concern” over Donald Trump’s decision to reimpose U.S. nuclear sanctions on Iran Tuesday.

Emmanuel Macron, Angela Merkel and Theresa May spoke by phone to discuss Trump’s decision, a Downing Street spokesperson said, “and agreed their continuing commitment” to the pact.

In a joint statement, the three European leaders said, “Together, we emphasise our continuing commitment to the JCPoA [Joint Comprehensive Plan of Action]. This agreement remains important for our shared security.

“We urge all sides to remain committed to its full implementation and to act in a spirit of responsibility.”

They said the “world is a safer place as a result” of the deal.

“We urge the U.S. to ensure that the structures of the JCPoA can remain intact, and to avoid taking action which obstructs its full implementation by all other parties to the deal.”

They also urged “Iran to show restraint in response to the decision by the U.S.”

首相拿督斯裡納吉說，國陣有信心繼續獲得人民的委託，在未來五年執政國家。

納吉也是國陣主席，他說，國陣在過去五年內落實了多個成功的政策，證明可以為國家經濟和人民福利帶來正面影響。

他說，國陣將在未來五年推出更為全面和具有誠信的宣言，不止集中於國家發展，也著重於促進人民的福利生活。

「基於這些事實，以及上蒼的旨意，我相信也有信心，人民將會投票給國陣。」

納吉也是國陣北根國席候選人，相信選民的投票傾向不受惡言惡語影響，因為選民將發現，全國大選不是口水戰，而是投選有誠信，並且在發展國家與幫助人民上有良好表現紀錄的政府。

Brexit: UK upper house votes to stay in EU single market

The unelected upper house of the UK parliament delivered a blow to UK Prime Minister Theresa May's government on Tuesday by voting in favor of four changes to the European Union [Withdrawal] Bill, bringing the total number of government defeats to 14.

The changes the House of Lords approved to the Brexit blueprint include requiring the government to negotiate staying in the European Economic Area, the EU's single market. That amendment was approved 245 votes to 218.

The other amendments remove references to when the UK is set to leave the bloc — 11 p.m. on March 29, 2019 — from the bill and allow the country to continue participating in EU agencies after Brexit. A fourth amendment was to enable greater scrutiny of statutory instruments, which cover small changes to existing laws.

The latest amendment is the 14th time in recent weeks that the government has lost in the House of Lords on the draft legislation that will officially end the UK's EU membership.

大馬大選 Live Post:

Iran nuclear deal: Germany's special role and plans

There's hardly an issue on which there is more consensus in German politics than the Iran nuclear deal. From the far-right populist Alternative for Germany (AfD) to the Left Party, no one in the country shares the US president's skepticism about the 2015 agreement — at least not to the point of scrapping it.

Germany and Iran have traditionally enjoyed close relations, and Germans have often sought to mediate in conflicts between Tehran, its neighbors, and the rest of the world. It was no accident that while serving as German foreign minister, current President Frank-Walter Steinmeier was one of the main architects of the 2015 agreement under which Iran promised not to develop nuclear weapons in return for relaxation of sanctions by the permanent members of the UN Security Council and Germany.

It was also unsurprising that on the margins of a meeting with his French colleague on Monday current German Foreign Minister Heiko Maas promised that Europeans would continue to honor the agreement regardless of whether US President Donald Trump pulled Washington out of the deal — something he ultimately opted to do a day later. Berlin also hosted a number of unsuccessful meetings in recent months aimed at brokering a compromise with the US.

Rouhani says Iran will remain in nuclear deal without U.S.

ANKARA (Reuters) - President Hassan Rouhani said on Tuesday that Iran would remain committed to a multinational nuclear deal despite U.S. President Donald Trump’s decision to withdraw from the 2015 agreement designed to deny Tehran the ability to build nuclear weapons.

“I have ordered the foreign ministry to negotiate with the European countries, China and Russia in coming weeks. If at the end of this short period we conclude that we can fully benefit from the JCPOA with the cooperation of all countries, the deal would remain,” he added.

Trump’s decision sets the stage for a resurgence of political infighting within Iran’s complex power structure, Iranian officials told Reuters. It could tip the balance of power in favor of hardliners looking to constrain Rouhani’s ability to open up to the West.

There will be five by-elections in four states following a string of resignations from Federal Parliament today.

Four federal MPs have announced their resignation from Parliament after the High Court ruled Labor senator Katy Gallagher ineligible because she did not renounce her British citizenship in time.

Rebekha Sharkie, Josh Wilson, Susan Lamb and Justine Keay announced they were quitting Parliament in the wake of the Gallagher ruling.

There will be a fifth by-election because Labor's Tim Hammond is also resigning, for family reasons.

澳洲寭法第44條

又嚟

Syrian state media says Israel attacked just after U.S. quit Iran deal

JERUSALEM/BEIRUT (Reuters) - Syrian state media accused Israel of launching missiles at a target near Damascus on Tuesday, shortly after U.S. President Donald Trump announced he was quitting the Iranian nuclear deal, a move that had prompted Israel to go on high alert.

The Israeli military said that, upon identifying “irregular activity” by Iranian forces in Syria, it instructed civic authorities on the Golan Heights to ready bomb shelters, deployed new defenses and mobilized some reservist forces.

Within two hours of the White House announcement, Syrian state news agency SANA reported explosions in Kisweh, south of Damascus. Syrian air defenses fired at two Israeli missiles, destroying both, SANA said.

Fear, loathing and dismay in Iran as Trump exits nuclear deal

ANKARA (Reuters) - Morad Sabzevari was among thousands of jubilant Iranians who took to the streets to celebrate a nuclear deal with major powers in 2015. He expected it to end his country’s isolation, and even bring prosperity one day.

Sabzevari’s hopes were dashed on Tuesday, when President Donald Trump announced the United States was withdrawing from “a horrible, one-sided deal” and reimposing sanctions on Iran.

His tougher-than-expected tone rattled Sabzevari, 47, a school teacher in central city of Isfahan, criticized Iranian President Hassan Rouhani, a pragmatist who overcame fierce opposition from hardliners to secure the deal.

But Fariba Saravi, 26-year-old PhD student at Tehran Azad University, was pessimistic.

“I am tired of empty words, promises, lies ... Trump’s message was clear. We will be squeezed. We will be isolated again but this time with a crazy person like Trump, it will be worse than before (the deal),” she said.But Fariba Saravi, 26-year-old PhD student at Tehran Azad University, was pessimistic.

“I am tired of empty words, promises, lies ... Trump’s message was clear. We will be squeezed. We will be isolated again but this time with a crazy person like Trump, it will be worse than before (the deal),” she said.

Pompeo, in North Korea, expected to return with detained Americans: South Korean official

SEOUL (Reuters) - U.S. Secretary of State Mike Pompeo is expected to return from North Korea with three American detainees, as well as details of an upcoming summit between leader Kim Jong Un and U.S. President Donald Trump, a South Korean official said on Wednesday.

Pompeo arrived in the North Korean capital, Pyongyang, on Wednesday from Japan and headed to its Koryo Hotel for meetings.

An official at South Korea’s presidential Blue House said Pompeo was expected to finalize the date of the summit and secure the release of the three American detainees.

🇲🇾國陣於砂拉越已經輸左五席

會唔會又斷電倒票，一陣真係輸左出差佬拉哂反對派

Post 翻條live post link先

大馬係未試過政黨輸替

8pm - Harapan-PKR Bukit Melawati candidate Juwairiya Zulkifli claims there is a “blackout” at one of the counting centres. Bukit Melawati is a state seat under the parliamentary seat of Kuala Selangor.

Since 7:20pm, vote counting in four voting streams at the Sekolah Rendah (Agama) Bandar Melawati, Teluk Piai are being done in the dark.

Juwairiya produces several photographs from her counting agent on the scene showing vote counting being done using torchlights.

🇲🇾2018大選
@ 9/5 2030
國會過半 112 席

國陣(BN) 19
希望聯盟(PH)22
和諧陣線(PAS) -

果然真係斷電
納吉真係去到好盡
聽講琴晚連機埸入境都話壞電腦，有傳係專登唔俾返後生返黎投票

Donald J. Trump
@realDonaldTrump

11 minutes ago
Secretary Pompeo and his “guests” will be landing at Andrews Air Force Base at 2:00 A.M. in the morning. I will be there to greet them. Very exciting!

16 minutes ago
I am pleased to inform you that Secretary of State Mike Pompeo is in the air and on his way back from North Korea with the 3 wonderful gentlemen that everyone is looking so forward to meeting. They seem to be in good health. Also, good meeting with Kim Jong Un. Date & Place set.

真係收返人質了
侵做總統有個好處，睇佢TWITTER就得到最新消息

金仔究竟想換d咩啊

侵侵完全係Twitter最強代言人

琴日去完中國訪問，轉個頭就叫POMPEO去收人質
唔通真係去借飛機

🇲🇾[柔佛州 Johor]多名國陣正副部長落馬，包括原任衛生部長蘇巴馬廉（原加末），原任貿工部副部長蔡智勇（拉美士），原任首相署副部長拉沙裡（麻坡）及原任天然資源副部長哈敏（禮讓）等。

另外馬華都可以講定bye bye

痴撚線... 國陣總得票得希盟四分一 但係贏議席仲多過希盟

🇲🇾2018大選
@ 9/5 2125
國會過半 112 席

國陣(BN) 42
希望聯盟(PH) 36
和諧陣線(PAS) 1

有傳有票站直頭扔撚左個BALLOT BOX換另一個入去
馬拉既選舉舞弊真係另一個紀元既玩法

霹州希盟主席阿末費沙（Ahmad Faizal Azumu）告訴“當今大馬”，希盟可能在霹州組織新政府，但目前還需等待正式成績。

他拒絕透露霹州希盟可贏得多少席。

“我們可能成立新的州政府，但還需要等待正式成績。”

國陣輸21席就失去國會大多數 而家都十幾席

🇲🇾希望聯盟(PH)宣佈於[森美蘭 Negeri Sembilan]州政府州政府選舉中勝出

🇲🇾2018大選
@ 9/5 2208
國會過半 112 席

國陣(BN) 49
希望聯盟(PH) 46
和諧陣線(PAS) 3

新Post如下，睇吓大家有冇野加

好似贏得好勁下喎
行動黨連馬來選區都大贏
真係搞好經濟最重要

希盟議席升得好快
睇開票緊張到以為自己係大馬人

有直播

人地成8成幾投票率

準備好又黎神秘既投票箱

我識既馬來西亞人已經講左，國陣甚至出動大批「死人」去投票

不是先前的「一馬」事件搞到納吉的名臭晒，重唔計炸屍案等醜聞

呢個上一次都出左啦
又有全部國陣選票既箱，又死人投，又斷電閃現選票，又有唔存在既選民
仲有咩拖慢你投票，之後夠鐘即刻唔俾人投，排緊隊都唔俾

今日大馬選舉
巫統出哂cheat(大細選區、Gerrymander、fraud)都55開

Mahathir好吸到馬來票

聽直播, d 主持開始 XXX變天啦

我估佢地又會停電

州政府

Riot police called in at Ayer Hitam results centre

AYER HITAM, Johor: Riot police were mobilised outside a results centre in Ayer Hitam, Johor on Wednesday evening (May 9) after crowds were seen stopping unmarked cars from entering.

The crowd - with numbers estimated to be in the hundreds - was seen gathered around cars, chanting “Bersih” and gesturing at the vehicles. Comments among the crowd suggested that there were concerns that results in the opposition's favour were not being signed off by officials.

Malaysiakini : At the time of this entry, BN has already lost 23 parliamentary seats, with 19 going to Harapan and four to PAS.

輸左會唔會戒嚴令，之後捉人／宣佈緊急狀態再選舉無效呢

馬拉未試過政黨輪替，只能夠希望唔會

場面失控！由於傳出有投票站的表格14遲遲不被簽署的謠言，大批選民衝向亞依淡選區的總計票中心堵住出入口，場面混亂，警方出動反公共暴動小組到場，堵車人潮不散去，至今仍在聚集中。

應該係呢個

Channel NewsAsia: Malaysia general election 2018: As it happens

najib有咩做唔出 可能拉dr.m坐監添

馬哈迪俾政府用反假新聞 惡法調查緊

係仲有，話海外郵寄投票又話專登遲俾你，等你dhl都唔夠時間
將啲票箱撈亂等你入錯飛都有傳過 不過好似澄清左無問題

The Mix Up Of Ballot Boxes In GE14 Will Not Impact Votes, Bersih Says

馬拉式選舉真係贏國都唔夠抽

有啲選區96%你諗下堂堂大馬嘅外勞+交通唔好+平日選舉有冇可能

納吉自己都差d撈亂票箱

納吉一定被逼宮啦 咁都輸十幾廿席 隨時Hung Parliament

🇲🇾2018大選
@ 9/5 2307
國會過半 112 席

國陣(BN) 53
希望聯盟(PH) 52
和諧陣線(PAS) 4

國陣(BN) 54
希望聯盟(PH) 56
和諧陣線(PAS) 4

希盟反超前

死人全面進場

如果Dr. M真係做咗首相，佢六月會唔會比返個位安華

死人、停電、幽靈車、軍警、巫術、復活術全面進場

都係輸

我估安華案3.0

真係有得做

目前聯盟中三大成員黨（土著團結黨、民主行動黨和國家誠信黨）建議推舉馬哈迪和旺阿茲莎為過渡首相和副首相，並已獲得內部討論通過此提案。

據了解正任未選

納吉確定敗選？

仲有好多陰招未出，冇咁快輸住

國陣縱然唔知點解保住政權，納吉一定會俾國陣放棄

大家爆post後可往 :

🇲🇾2018大選
@ 9/5 2356
國會過半 112 席

希望聯盟(PH) 70
國陣(BN) 60
和諧陣線(PAS) 7

馬哈迪頭先開左記招 話希盟已過112席 但選管會唔肯公佈結果

納吉仲要佢地開緊會

Plan緊點著草

定emergency

當初納吉擇平日選以為輕鬆搞掂，點知

唔係平日啦，上個月俾人屌到宣布選舉日係公眾假期

搞咁多托咩 熄燈一招搞掂啦